<tweets><tweet id="1080273291594543105"><text>金正恩委員長が新年の辞で、「完全な非核化」は「確固たる意思」、「いつでも米国大統領と対座する準備ができている」と表明し、韓国政府が「歓迎」を表明するとともに、トランプ大統領が「私も金委員長との会談を楽しみにしている」と応じた。年頭から良いニュースだ。停滞を打破し、合意の具体化を！</text><wakati>金正恩 委員長 が 新年 の 辞 で 、 「 完全 だ 非核化 」 は 「 確固たる 意思 」 、 「 いつ でも 米国大統領 と 対座 する 準備 が できる て いる 」 と 表明 する 、 韓国政府 が 「 歓迎 」 を 表明 する とともに 、 トランプ大統領 が 「 私 も 金 委員長 と の 会談 を 楽しみ に する て いる 」 と 応じる た 。 年頭 から 良い ニュース だ 。 停滞 を 打破 する 、 合意 の 具体化 を ！</wakati></tweet><tweet id="1079897320286613504"><text>「志位和夫委員長　新春インタビュー/日本を変えるたたかいに挑戦を/沖縄と憲法――二つの大きな成果を確信に」
昨年は、沖縄と憲法で、首相の暴走を許さない大きな成果をあげました。今年は、「共闘の力」で安倍政治を終わらせ、新しい政治に道を開く年にしていきましょう！
https://t.co/zEK7P12aim</text><wakati>「 志位和夫 委員長 　 新春 インタビュー / 日本 を 変える たたかう に 挑戦 を / 沖縄 と 憲法 ―― 二つ の 大きな 成果 を 確信 に 」
昨年 は 、 沖縄 と 憲法 で 、 首相 の 暴走 を 許す ない 大きな 成果 を あげる ます た 。 今年 は 、 「 共闘 の 力 」 で 安倍政治 を 終わる せる 、 新しい 政治 に 道 を 開く 年 に する て いく ます う ！
HTTPS :// t . co / zEK 7 P 12 aim</wakati></tweet><tweet id="1079896774188294144"><text>２０１９年、あけましておめでとうございます。今年が、みなさま一人ひとりと、日本にとって、良い年になりますように。
「日曜版新年合併号　新春特別インタビュー　安倍政権どう倒す/志位さんに早野さん直撃/統一地方選・参院選　『本気の共闘』と共産党躍進で』」
https://t.co/oqmI7Oeemc</text><wakati>２ ０ １ ９ 年 、 あけましておめでとうございます 。 今年 が 、 みなさま 一人ひとり と 、 日本 にとって 、 良い 年 に なる ます よう に 。
「 日曜版 新年 合併号 　 新春 特別 インタビュー 　 安倍政権 どう 倒す / 志位 さん に 早野 さん 直撃 / 統一地方選 ・ 参院選 　 『 本気 の 共闘 』 と 共産党 躍進 で 』 」
HTTPS :// t . co / oqmI 7 Oeemc</wakati></tweet><tweet id="1079170618459705344"><text>今年、安倍政治の強権とウソが極まった。
一方で、「働き方改革」法、カジノ実施法、改定入管法を強行採決、辺野古土砂投入を強行するなど、異論をねじ伏せる強権政治。
他方で、森友公文書の改ざん、裁量労働制や失踪研修生のデータ改竄などウソと隠蔽の政治。
来年はこんな政治を終わりにしよう！</text><wakati>今年 、 安倍政治 の 強権 と ウソ が 極まる た 。
一方 で 、 「 働き方改革 」 法 、 カジノ 実施 法 、 改定 入管法 を 強行採決 、 辺野古 土砂 投入 を 強行 する など 、 異論 を ねじ伏せる 強権 政治 。
他方 で 、 森友 公 文書 の 改ざん 、 裁量労働制 や 失踪 研修生 の データ改竄 など ウソ と 隠蔽 の 政治 。
来年 は こんな 政治 を 終わる に しよう ！</wakati></tweet><tweet id="1078858936415969281"><text>「株式市場、記録ずくめの2018年　日経平均7年ぶり下落」
異次元の金融緩和、公的資金のつぎ込みで、人為的に株価を吊り上げ、「アベノミクス」の「成果」として喧伝する――邪道の手法が破たんした。
https://t.co/0vYnIZsqg7</text><wakati>「 株式市場 、 記録 ずくめ の 2018年 　 日経平均 7年ぶり 下落 」
異次元 の 金融緩和 、 公的資金 の つぎ 込み で 、 人為的 に 株価 を 吊り上げる 、 「 Abenomics 」 の 「 成果 」 として 喧伝 する ―― 邪道 の 手法 が 破たん する た 。
HTTPS :// t . co / 0V YnIZsqg 7</wakati></tweet><tweet id="1078461771097071616"><text>新しい米朝関係の確立、朝鮮半島の非核化と平和体制の構築は、トランプ大統領と金正恩委員長が、全世界に公約したことです。困難を乗り越え、合意の具体化・履行を進め、開始された平和のプロセスを成功させることを心から願います。</text><wakati>新しい 米朝関係 の 確立 、 朝鮮半島 の 非核化 と 平和 体制 の 構築 は 、 ドナルド・トランプ と 金正恩 委員長 が 、 全世界 に 公約 する た こと です 。 困難 を 乗り越える 、 合意 の 具体化 ・ 履行 を 進める 、 開始 する れる た 平和 の プロセス を 成功 する せる こと を 心から 願う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1077739927926759424"><text>核兵器禁止条約に背を向け、
沖縄の民意より米国への忠誠を上に置き、
トランプ大統領言いなりに武器を「爆買い」し、
原発セールスはことごとく破綻し、
対ロ秘密交渉で領土を私物化し、
歴史の過ちへの反省なく排外主義を煽り立てる。
これが「外交の安倍」の実態だ。
百害あって一利なし！</text><wakati>核兵器禁止条約 に 背 を 向ける 、
沖縄 の 民意 より 米国 へ の 忠誠 を 上 に 置く 、
ドナルド・トランプ 言いなり に 武器 を 「 爆買い 」 する 、
原発 セールス は ことごとく 破綻 する 、
対ロ 秘密 交渉 で 領土 を 私物 化 する 、
歴史 の 過ち へ の 反省 ない 排外主義 を 煽る 立てる 。
これ が 「 外交 の 安倍 」 の 実態 だ 。
百害あって一利なし ！</wakati></tweet><tweet id="1077732411998273537"><text>いよいよ来年は引導を渡しましょう！

"@hosshiyan: １３人の総理大臣と対峙してきた志位さんの言葉だけに、政治的にも人間的にも安倍とかいう人の最悪さがよくわかる記事。
日本共産党・志位和夫「安倍さんは戦後最悪の総理だ」
https://t.co/ex5Fwwnuzm"</text><wakati>いよいよ 来年 は 引導 を 渡す ます う ！
"@ hosshiyan : １ ３ 人 の 総理大臣 と 対峙 する て くる た 志位 さん の 言葉 だけ に 、 政治的 に も 人間 的 に も 安倍 とかいう 人 の 最 悪さ が よく わかる 記事 。
日本共産党 ・ 志位和夫 「 安倍さん は 戦後 最悪 の 総理 だ 」
HTTPS :// t . co / ex 5 Fwwnuzm "</wakati></tweet><tweet id="1077730153856286721"><text>「さいたま市、９条俳句掲載へ　作者『諦めず闘って良かった』」
小さなことでも理不尽を見逃さず、諦めず、声をあげる。そのことの大切さを教えてくれた女性の勇気に敬意を表します。
https://t.co/6H1m5PIMJU</text><wakati>「 さいたま市 、 ９ 条 俳句 掲載 へ 　 作者 『 諦める ぬ 闘う て 良い た 』 」
小さな こと でも 理不尽 を 見逃す ぬ 、 諦める ぬ 、 声 を あげる 。 その こと の 大切さ を 教える て くれる た 女性 の 勇気 に 敬意 を 表す ます 。
HTTPS :// t . co / 6 H1 m 5 PIMJU</wakati></tweet><tweet id="1077139042997661696"><text>「『戦略的必要性ない』沖海兵隊に元米軍高官言及」
カリフォルニアよりも沖縄のほうが米側の負担が５～６割安くつく。これが駐留の理由だと。ならば米軍基地を撤去させる方法は簡単だ。「思いやり予算」をやめりゃいい。
https://t.co/zG8dMaeC33</text><wakati>「 『 戦略的 必要性 ない 』 沖 海兵隊 に 元 米軍 高官 言及 」
カリフォルニア より も 沖縄 の ほう が 米 側 の 負担 が ５ ～ ６ 割 安い つく 。 これ が 駐留 の 理由 だ と 。 だ ば 米軍 基地 を 撤去 する せる 方法 は 簡単 だ 。 「 思いやり予算 」 を やめる いい 。
HTTPS :// t . co / zG 8 dMaeC 33</wakati></tweet><tweet id="1077100445460455425"><text>辺野古土砂投入について（１２月世論調査）
朝日―賛成２６％、反対６０％
毎日―賛成２７％、反対５６％
読売―賛成３６％、反対４７％
共同―支持３５％、不支持５６％
産経「県民の民意か国政選挙で民意かどちらを優先されるべきか」
　県民５８・３％、国政選挙３４・０％
怒りの火は全国に広がる！！</text><wakati>辺野古 土砂 投入 について （ 12月 世論調査 ）
朝日 ― 賛成 ２ ６ % 、 反対 ６ ０ %
毎日 ― 賛成 ２ ７ % 、 反対 ５ ６ %
読売 ― 賛成 ３ ６ % 、 反対 ４ ７ %
共同 ― 支持 ３ ５ % 、 不支持 ５ ６ %
産経 「 県民 の 民意 か 国政選挙 で 民意 か どちら を 優先 する れる べし か 」
　 県民 ５ ８ ・ ３ % 、 国政選挙 ３ ４ ・ ０ %
怒り の 火 は 全国 に 広がる ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1076672333312475136"><text>「辺野古、大浦湾側の護岸工事先送り　２０年度以降に、軟弱地盤影響か」
防衛省「着手できる見込みがない」と。無法な埋立てが開始されたがごく一部分だ。大浦湾側は超軟弱地盤が立ちはだかる。日米両政府の無法を美ら海の自然が罰している。新基地は決して造れない。
https://t.co/EvDaZkFeib</text><wakati>「 辺野古 、 大浦湾 側 の 護岸工事 先送り 　 ２ ０ 年度 以降 に 、 軟弱地盤 影響 か 」
防衛省 「 着手 できる 見込み が ない 」 と 。 無法 だ 埋立 て が 開始 する れる た が ごく 一 部分 だ 。 大浦湾 側 は 超 軟弱地盤 が 立ちはだかる 。 日 米 両 政府 の 無法 を 美 ら 海 の 自然 が 罰す て いる 。 新 基地 は 決して 造れる ない 。
HTTPS :// t . co / EvDaZkFeib</wakati></tweet><tweet id="1076415235378970624"><text>「プーチン氏『日本の決定権に疑問』北方領土と米軍基地」
千島を占領しクリミアを併合したロシアに言われたくないが、「日本の決定権に疑問」というのは真実をついている。この人物は日米安保体制の本質を見抜いている。
https://t.co/EZxQvCYVPI</text><wakati>「 プーチン 氏 『 日本 の 決定 権 に 疑問 』 北方領土 と 米軍基地 」
千島 を 占領 する クリミア を 併合 する た ロシア に 言う れる たい ない が 、 「 日本 の 決定 権 に 疑問 」 という の は 真実 を つく て いる 。 この 人物 は 日米安保 体制 の 本質 を 見抜く て いる 。
HTTPS :// t . co / EZxQvCYVPI</wakati></tweet><tweet id="1076361569179586561"><text>ベトナムでの会談で「原発輸入を中止した」との話は大変印象的だった。帰国すると「日立・英での計画延期」と。日本の原発輸出は、米国、台湾、ベトナム、リトアニア、トルコ、インド、英国と、断念・保留に追い込まれた。原発事故で安全コストが急騰したからだ。輸出できないものの再稼働など論外だ。</text><wakati>ベトナム で の 会談 で 「 原発 輸入 を 中止 する た 」 と の 話 は 大変 印象的 だ た 。 帰国 する と 「 日立 ・ 英 で の 計画 延期 」 と 。 日本 の 原発輸出 は 、 米国 、 台湾 、 ベトナム 、 リトアニア 、 トルコ 、 インド 、 英国 と 、 断念 ・ 保留 に 追い込む れる た 。 原発事故 で 安全 コスト が 急騰 する た から だ 。 輸出 できる ない もの の 再 稼働 など 論外 だ 。</wakati></tweet><tweet id="1075751553208741888"><text>日本共産党とベトナム共産党との友好と連帯の歴史は、抗米救国戦争への連帯闘争以来半世紀に及ぶが、今回の訪問は、焦眉の国際問題での意見の一致と協力の確認とともに、両党関係を新たな高みに引き上げる具体的合意をかわし、大きな成果をおさめることができました。チョン書記長に心から感謝します！</text><wakati>日本共産党 と ベトナム共産党 と の 友好 と 連帯 の 歴史 は 、 抗 米 救国 戦争 へ の 連帯 闘争 以来 半 世紀 に 及ぶ が 、 今回 の 訪問 は 、 焦眉 の 国際問題 で の 意見 の 一致 と 協力 の 確認 とともに 、 両党 関係 を 新た だ 高み に 引き上げる 具体的 合意 を かわす 、 大きな 成果 を おさめる こと が できる ます た 。 Chon 書記長 に 心から 感謝 する ます ！</wakati></tweet><tweet id="1075712214781161472"><text>古都ニンビンを訪問。世界自然遺産・チャンアンを案内してくれました。美しい山々の間を縫うように川がゆっくり流れています。ニンビン省の経済成長率は１０％。ドイモイの成果はとくに目覚ましい。地元の皆さんの心尽くしの歓迎に心から感謝します。</text><wakati>古都 ニンビン を 訪問 。 世界自然遺産 ・ チャンアン を 案内 する て くれる ます た 。 美しい 山々 の 間 を 縫う よう に 川 が ゆっくり 流れる て いる ます 。 ニンビン省 の 経済成長 率 は １ ０ % 。 ドイモイ の 成果 は とくに 目覚ましい 。 地元 の 皆さん の 心尽くし の 歓迎 に 心から 感謝 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1075617235106856960"><text>ハノイ外交学院で「世界と東アジアの平和の展望」と題して講演・質疑を行いました。卒業後、多くの皆さんは外交官になるとのことです。
抵米救国戦争の時につくられ、私も若い頃よく歌った「自由ベトナム行進曲」を大合唱。とても楽しい交流でした。</text><wakati>ハノイ 外交学院 で 「 世界 と 東アジア の 平和 の 展望 」 と 題す て 講演 ・ 質疑 を 行う ます た 。 卒業後 、 多く の 皆さん は 外交官 に なる と の こと です 。
抵米 救国 戦争 の 時 に つくる れる 、 私 も 若い 頃 よく 歌う た 「 自由 ベトナム 行進曲 」 を 大 合唱 。 とても 楽しい 交流 です た 。</wakati></tweet><tweet id="1075210731706933249"><text>「共産 志位委員長がベトナム書記長と会談 実習生問題で協力確認」
核兵器禁止条約、朝鮮半島の非核化と平和構築、北東アジア平和協力構想、南シナ海問題の国際法に基づく平和的解決など国際問題での協力で合意。素晴らしい会談となりました。
https://t.co/TjeJar7U6r</text><wakati>「 共産 志位委員長 が ベトナム 書記長 と 会談 実習生 問題 で 協力 確認 」
核兵器禁止条約 、 朝鮮半島 の 非核化 と 平和 構築 、 北東アジア 平和 協力 構想 、 南シナ海問題 の 国際法 に 基づく 平和的 解決 など 国際問題 で の 協力 で 合意 。 素晴らしい 会談 と なる ます た 。
HTTPS :// t . co / TjeJar 7 U 6 r</wakati></tweet><tweet id="1074808022034042880"><text>ベトナムにいます。ハノイの夜明けの写真です。気候は最高です。
昨夜はファン・ミン・チン政治局員と会談。核兵器禁止条約、東アジアの平和構築での協力を話し合いました。
今日はグエン・フー・チョン書記長・国家主席と会談します。楽しみです。</text><wakati>ベトナム に いる ます 。 ハノイ の 夜明け の 写真 です 。 気候 は 最高 です 。
昨夜 は ファン・ミン ・ チン 政治局員 と 会談 。 核兵器禁止条約 、 東アジア の 平和 構築 で の 協力 を 話し合う ます た 。
今日 は グエン・フー・チョン 書記長 ・ 国家主席 と 会談 する ます 。 楽しみ です 。</wakati></tweet><tweet id="1074431004373266432"><text>河野外相、「次の質問どうぞ」の答弁拒否について「お詫びして改めます」。ところが「せめていつものように『お答えは差し控えます』と答えるべきでした」と。まったく「お詫び」になっていないじゃないの。
対米は従属。対韓は恫喝。対ロは秘密。対安倍首相は追従。対国民は傲慢。外相の資格なし。</text><wakati>河野 外相 、 「 次 の 質問 どうぞ 」 の 答弁 拒否 について 「 お詫び する て 改める ます 」 。 ところが 「 せめて いつものように 『 お答え は 差し控える ます 』 と 答える べし です た 」 と 。 まったく 「 お詫び 」 に なる て いる ない じゃ ない の 。
対米 は 従属 。 対 韓 は 恫喝 。 対ロ は 秘密 。 対 安倍首相 は 追従 。 対 国民 は 傲慢 。 外相 の 資格 ない 。</wakati></tweet><tweet id="1074245481847353345"><text>寅さんの生い立ちを山田洋次さんが語る。面白い。何度も涙が出る。人間にとって何が本当に大切かを教えてくれる。
もっと中身が知りたい？
「それをいっちゃおしめえよ」。 
ご一読をお薦めします。</text><wakati>寅さん の 生い立ち を 山田洋次 さん が 語る 。 面白い 。 何度 も 涙。 が 出る 。 人間 にとって 何 が 本当に 大切 か を 教える て くれる 。
もっと 中身 が 知る たい ？
「 それ を いっち ゃおしめえよ 」 。
ご 一読 を お薦め する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1074130394390310912"><text>「共産党 志位委員長 あすからベトナム訪問」
１７日～２１日、ベトナムを訪問し、グエン・フー・チョン書記長・国家主席との会談を行います。シンクタンクでの講演も予定しています。両党関係をさらに発展させ、世界とアジアの平和に資する訪問にしたいと願っています。
https://t.co/PXXtD7Sm1P</text><wakati>「 共産党 志位委員長 あす から ベトナム 訪問 」
１ ７ 日 ～ ２ １ 日 、 ベトナム を 訪問 する 、 グエン・フー・チョン 書記長 ・ 国家主席 と の 会談 を 行う ます 。 シンクタンク で の 講演 も 予定 する て いる ます 。 両党 関係 を さらに 発展 する せる 、 世界 と アジア の 平和 に 資する 訪問 に する たい と 願う て いる ます 。
HTTPS :// t . co / PXXtD 7 Sm 1 P</wakati></tweet><tweet id="1074113091682484224"><text>「日韓議連代表団　文大統領と会談/被害者の名誉と尊厳の回復を/志位委員長が発言」
とても重要な会談となりました。日韓両政府が「個人請求権は消滅せず」で一致していることが、双方に共有されました。ならばこの一致点から出発し解決することができるはずです。
https://t.co/LL4gA9B54t</text><wakati>「 日韓議連 代表 団 　 文 大統領 と 会談 / 被害者 の 名誉 と 尊厳 の 回復 を / 志位委員長 が 発言 」
とても 重要 だ 会談 と なる ます た 。 日韓 両 政府 が 「 個人請求権 は 消滅 する ぬ 」 で 一致 する て いる こと が 、 双方 に 共有 する れる ます た 。 ならば この 一致 点 から 出発 する 解決 する こと が できる はず です 。
HTTPS :// t . co / LL 4g A9 B5 4t</wakati></tweet><tweet id="1074084758341136384"><text>「『政府は国民の親でないのか』翁長氏妻、ゲート前で憤る」
「こんなにも軽んじられる民意って何なの。沖縄だけ許されるの。あり得ないでしょう。沖縄で起こることがこれから先どこでも起こるってことですよ」。
沖縄への強圧は全国民への強圧につながる。連帯のたたかいを！
https://t.co/WvgqScu0Q9</text><wakati>「 『 政府 は 国民 の 親 だ ない の か 』 翁 長氏 妻 、 ゲート 前 で 憤る 」
「 こんなにも 軽い ん じ られる 民意 って 何 だ の 。 沖縄 だけ 許す れる の 。 ある 得る ない です う 。 沖縄 で 起こる こと が これから 先 どこ で も 起こる って こと です よ 」 。
沖縄 へ の 強圧 は 全 国民 へ の 強圧 に つながる 。 連帯 の たたかう を ！
HTTPS :// t . co / WvgqScu 0 Q 9</wakati></tweet><tweet id="1073762478973116416"><text>ソウルの議連総会で韓国の議員の皆さんと懇談する機会がありました。南北・米朝関係の前途については希望と懸念が入り交じる見方をされていたものの、「戦争の危険が遠のき平和への大転換が起った」ことへの喜びが共通して語られたことが印象的でした。非核化と平和構築が進むことを願ってやみません。</text><wakati>ソウル の 議連 総会 で 韓国 の 議員 の 皆さん と 懇談 する 機会 が ある ます た 。 南北 ・ 米朝関係 の 前途 について は 希望 と 懸念 が 入り交じる 見方 を する れる て いる た ものの 、 「 戦争 の 危険 が 遠のく 平和 へ の 大転換 が 起る た 」 こと へ の 喜び が 共通 する て 語る れる た こと が 印象 的 です た 。 非核化 と 平和 構築 が 進む こと を 願う て やむ ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1073731454037708800"><text>「文大統領『個人請求権は消滅してない』徴用工判決巡り」
青瓦台での私たちとの会談で初めて明言しました。これで日韓両政府が「個人請求権は消滅していない」という点で明確に一致したことになります。この一致点から出発すれば前向きの解決は可能です。
https://t.co/qtmVwoioAK @YahooNewsTopics</text><wakati>「 文 大統領 『 個人請求権 は 消滅 する てる ない 』 徴用工 判決 巡り 」
青瓦台 で の 私たち と の 会談 で 初めて 明言 する ます た 。 これ で 日韓 両 政府 が 「 個人請求権 は 消滅 する て いる ない 」 という 点 で 明確 に 一致 する た こと に なる ます 。 この 一致 点 から 出発 する ば 前向き の 解決 は 可能 です 。
HTTPS :// t . co / qtmVwoioAK @ YahooNewsTopics</wakati></tweet><tweet id="1073508778924888064"><text>日韓議連の一員として青瓦台を訪問、文在寅大統領と会談。
志位「徴用工問題で個人の請求権は消滅していないことは日本政府も認めており、この一致点を大切にして前向きの解決を」
大統領「その立場に立てば円満な解決が図られるのではないか」</text><wakati>日韓議連 の 一員 として 青瓦台 を 訪問 、 文在寅 大統領 と 会談 。
志位 「 徴用工 問題 で 個人 の 請求権 は 消滅 する て いる ない こと は 日本政府 も 認める て おる 、 この 一致 点 を 大切 に する て 前向き の 解決 を 」
大統領 「 その 立場 に 立つ ば 円満 だ 解決 が 図る れる の だ は ない か 」</wakati></tweet><tweet id="1073495768990806016"><text>「玉城知事『県民の怒りますます燃え上がる』国の土砂投入強行で会見　名護市辺野古の新基地建設」
強権的土砂投入に断固抗議するとともに、デニー知事を断固支持する。問われているのは、日本の民主主義、法治主義だ。全国民の連帯した闘いを！
https://t.co/p3MfiqyPkB</text><wakati>「 玉城 知事 『 県民 の 怒り ますます 燃え上がる 』 国 の 土砂 投入 強行 で 会見 　 名護市辺野古 の 新 基地建設 」
強権 的 土砂 投入 に 断固 抗議 する とともに 、 デニー 知事 を 断固 支持 する 。 問う れる て いる の は 、 日本 の 民主主義 、 法治主義 だ 。 全 国民 の 連帯 する た 闘い を ！
HTTPS :// t . co / p 3M fiqyPkB</wakati></tweet><tweet id="1073005800669380608"><text>河野外相の「次の質問どうぞ」の傲慢に各紙社説で批判集中。
「質問無視はひどすぎる」（朝日）
「『次の質問』という傲慢さ」（毎日）
「日本の立場を捨てたのか」（産経）
交渉内容の細部は語れないこともあろう。しかし、どういう立場で交渉に臨むのかを語れない理由はない。この態度は許されない。</text><wakati>河野 外相 の 「 次 の 質問 どうぞ 」 の 傲慢 に 各紙 社説 で 批判 集中 。
「 質問 無視 は ひどい すぎる 」 （ 朝日 ）
「 『 次 の 質問 』 という 傲慢 さ 」 （ 毎日 ）
「 日本 の 立場 を 捨てる た の か 」 （ 産経 ）
交渉 内容 の 細部 は 語れる ない こと も ある う 。 しかし 、 どういう 立場 で 交渉 に 臨む の か を 語れる ない 理由 は ない 。 この 態度 は 許す れる ない 。</wakati></tweet><tweet id="1072793261666820098"><text>「河野外相、質問を４回無視　記者会見で日ロ関係問われ」
領土問題で前進を図ろうとすれば、国際的道理に立った立論とともに、日本国民の圧倒的支持が不可欠だ。プーチン大統領相手の秘密交渉で活路が開けると思ったら途方もない考え違いだ。領土は首相の私物ではないぞ！
https://t.co/6468SWEdow</text><wakati>「 河野 外相 、 質問 を ４ 回 無視 　 記者会見 で 日ロ 関係 問う れる 」
領土問題 で 前進 を 図る う と する ば 、 国際的 道理 に 立つ た 立論 とともに 、 日本国民 の 圧倒的 支持 が 不可欠 だ 。 プーチン大統領 相手 の 秘密 交渉 で 活路 が 開ける と 思う た 途方 も ない 考え違い だ 。 領土 は 首相 の 私物 で は ない ぞ ！
HTTPS :// t . co / 6468 SWEdow</wakati></tweet><tweet id="1072791604774105088"><text>「『判断力悪い』小泉元首相が安倍首相の改憲姿勢を批判」
野党は決して首相の９条改憲には賛成しないでしょう。与党だけで強引に進めることはできないし、決してやってはなりません。
 https://t.co/pCpfnVmfYx</text><wakati>「 『 判断力 悪い 』 小泉元首相 が 安倍首相 の 改憲 姿勢 を 批判 」
野党 は 決して 首相 の ９ 条 改憲 に は 賛成 する ない です う 。 与党 だけ で 強引 に 進める こと は できる ない し 、 決して やる て は なる ます ん 。
HTTPS :// t . co / pCpfnVmfYx</wakati></tweet><tweet id="1072293993545777153"><text>首相には「学習能力」というものがない。沖縄への強権政治が知事選挙で見事に破綻したのに、その結果を無視して埋め立てに暴走する。消費税８％で長期の消費不況が起こっているのに、その現実を直視せず１０％に突き進む。自分の過ちから学ぶということを知らない人に、日本の舵取りを担う資格はない。</text><wakati>首相 に は 「 学習 能力 」 という もの が ない 。 沖縄 へ の 強権 政治 が 知事 選挙 で 見事 に 破綻 する た のに 、 その 結果 を 無視 する て 埋め立て に 暴走 する 。 消費税 ８ % で 長期 の 消費 不況 が 起こる て いる のに 、 その 現実 を 直視 する ぬ １ ０ % に 突き進む 。 自分 の 過ち から 学ぶ という こと を 知る ない 人 に 、 日本 の 舵取り を 担う 資格 は ない 。</wakati></tweet><tweet id="1072071635937615877"><text>１７日から２１日まで、ベトナム共産党の招待にこたえて、私を団長とする日本共産党代表団がハノイを訪問します。グエン・フー・チョン書記長・国家主席との会談などを予定しています。世界の平和、東アジアの平和について突っ込んだ意見交換を行い、協力関係を発展させる訪問にしたいと願っています。</text><wakati>１ ７ 日 から ２ １ 日 まで 、 ベトナム共産党 の 招待 に こたえる て 、 私 を 団長 と する 日本共産党 代表 団 が ハノイ を 訪問 する ます 。 グエン・フー・チョン 書記長 ・ 国家主席 と の 会談 など を 予定 する て いる ます 。 世界 の 平和 、 東アジア の 平和 について 突っ込む だ 意見交換 を 行う 、 協力関係 を 発展 する せる 訪問 に する たい と 願う て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1072071061196308485"><text>１３日から１４日まで韓国・ソウルで開催される日韓・韓日議員連盟合同総会に、私を含めて共産党国会議員団から６名が参加します。朝鮮半島の非核化と平和の推進、日韓両国間の歴史問題の解決に向けて、心を開いて意見交換を行い、力をつくしてきたいと考えています。</text><wakati>１ ３ 日 から １ ４ 日 まで 韓国 ・ ソウル で 開催 する れる 日韓 ・ 韓日 議員連盟 合同 総会 に 、 私 を 含める て 共産党 国会議員 団 から ６ 名 が 参加 する ます 。 朝鮮半島 の 非核化 と 平和 の 推進 、 日韓 両国間 の 歴史問題 の 解決 に 向ける て 、 心を開いて 意見交換 を 行う 、 力 を つくす て くる たい と 考える て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1072070221442166784"><text>今国会の野党共闘の最大の成果は、首相が執念を燃やした憲法審での自民改憲案の提案を断念に追い込んだことだ。首相は要所要所を「改憲タカ派」で固めたが悉く裏目に出た。首相は憲法改定は「国会議員の責任」と号令をかけたがとんでもない考え違いだ。憲法に則った政治を行うのが国会議員の責任です。</text><wakati>今 国会 の 野党共闘 の 最大 の 成果 は 、 首相 が 執念 を 燃やす た 憲法 審 で の 自民 改憲 案 の 提案 を 断念 に 追い込む だ こと だ 。 首相 は 要 所要 所 を 「 改憲 鷹派 」 で 固める た が 悉く 裏目 に 出る た 。 首相 は 憲法 改定 は 「 国会議員 の 責任 」 と 号令 を かける た が とんでも ない 考え違い だ 。 憲法 に 則る た 政治 を 行う の が 国会議員 の 責任 です 。</wakati></tweet><tweet id="1072066795362672641"><text>「野党、麻生氏発言を批判＝自派議員『はめられた』」に」
自民党議員が謝罪して、議運理事を辞任した話を、蒸し返して野党攻撃に使うとは、無反省の極み。あきれた放言だ。

https://t.co/lGntA7ESCI @jijicomさんから</text><wakati>「 野党 、 麻生氏 発言 を 批判 ＝ 自 派 議員 『 はめる られる た 』 」 に 」
自民党 議員 が 謝罪 する て 、 議運 理事 を 辞任 する た 話 を 、 蒸し返す て 野党 攻撃 に 使う と は 、 無 反省 の 極み 。 あきれる た 放言 だ 。
HTTPS :// t . co / lGntA 7 ESCI @ jijicom さん から</wakati></tweet><tweet id="1071685671914397697"><text>横浜で訴え。横浜文化体育館は３階まで満席。感謝・感激です！
共産党の躍進で、安倍政権を倒し、異常な米国言いなり・財界中心 の政治を大本から変えよう。巨大企業に補助金をばらまき、カジノ誘致に熱中する県政・市政を福祉第一に切り替えよう！</text><wakati>横浜 で 訴え 。 横浜文化体育館 は ３ 階 まで 満席 。 感謝 ・ 感激 です ！
共産党 の 躍進 で 、 安倍政権 を 倒す 、 異常 だ 米国 言いなり ・ 財界 中心 の 政治 を 大本 から 変える う 。 巨大企業 に 補助金 を ばらまく 、 カジノ 誘致 に 熱中 する 県政 ・ 市政 を 福祉 第一 に 切り替える う ！</wakati></tweet><tweet id="1071355557225758721"><text>入管法改定、漁業法改定、水道法改定は、経団連主導で作成の「骨太方針」に明記されている。安倍政権は「成長戦略」と称して、外国人労働者、沿岸漁業、水道事業という公的規制がなければ成り立たない分野にまで規制緩和を押し付けるという「禁じ手」にのめり込んでいる。財界中心政治の害悪極まれり。</text><wakati>入管法 改定 、 漁業法 改定 、 水道法 改定 は 、 経団連 主導 で 作成 の 「 骨太 方針 」 に 明記 する れる て いる 。 安倍政権 は 「 成長戦略 」 と 称す て 、 外国人労働者 、 沿岸漁業 、 水道 事業 という 公的 規制 が ない ば 成り立つ ない 分野 に まで 規制緩和 を 押し付ける という 「 禁じ手 」 に のめり込む で いる 。 財界 中心 政治 の 害悪 極まる り 。</wakati></tweet><tweet id="1071321144127418369"><text>新潟で統一地方選、参院選勝利を訴え。
菊田真紀子衆院議員、森ゆうこ参院議員、磯貝潤子市民連合共同代表から連帯メッセージを頂きました。
市民と野党の共闘で全国の先頭を走る新潟から必ず勝利を！
柏崎刈羽原発の再稼働を許さない県議会を！！</text><wakati>新潟 で 統一地方選 、 参院選 勝利 を 訴え 。
菊田真紀子 衆院議員 、 森ゆうこ 参院 議員 、 磯貝 潤子 市民連合 共同 代表 から 連帯 メッセージ を 頂く ます た 。
市民 と 野党 の 共闘 で 全国 の 先頭 を 走る 新潟 から 必ず 勝利 を ！
柏崎刈羽原発 の 再 稼働 を 許す ない 県議会 を ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1071203548203933701"><text>「改正入管法成立　外国人単純労働にも」
衆参あわせわずか３０時間余というまともな審議抜き、技能実習生の奴隷的労働についての資料提出を拒み、政府に中身を丸投げする「白紙委任法」。国会を愚弄する暴挙に強く抗議する。奴隷的労働の抜本改善の闘いを続けよう！
https://t.co/ur0xsoP6Ra</text><wakati>「 改正 入管法 成立 　 外国人 単純労働 にも 」
衆参 あわせる わずか ３ ０ 時間 余 という まとも だ 審議 抜く 、 技能実習生 の 奴隷 的 労働 について の 資料 提出 を 拒む 、 政府 に 中身 を 丸投げ げする 「 白紙委任 法 」 。 国会 を 愚弄 する 暴挙 に 強い 抗議 する 。 奴隷 的 労働 の 抜本 改善 の 闘い を 続ける う ！
HTTPS :// t . co / UR 0 xsoP 6 Ra</wakati></tweet><tweet id="1070842105294024705"><text>「実習生６９人死亡を公表　１５～１７年法務省資料」
今になってこんな重大資料を出すとは。「失踪実習生の６７％が最賃以下」とあわせ、実習生の奴隷労働の実態示す。今必要なのは、この実態を抜本的に改善するかだ。違法状態の拡大・蔓延をもたらす入管法改定案は廃案に！
https://t.co/C2FGMcVHdr</text><wakati>「 実習生 ６ ９ 人 死亡 を 公表 　 １ ５ ～ １ ７ 年 法務省 資料 」
今 に なる て こんな 重大 資料 を 出す と は 。 「 失踪 実習 生 の ６ ７ % が 最 賃 以下 」 と あわせる 、 実習生 の 奴隷労働 の 実態 示す 。 今 必要 だ の は 、 この 実態 を 抜本的 に 改善 する か だ 。 違法状態 の 拡大 ・ 蔓延 を もたらす 入管法 改定案 は 廃案 に ！
HTTPS :// t . co / C 2 FGMcVHdr</wakati></tweet><tweet id="1070481542009352192"><text>戦闘機着艦の「いずも」の呼称。
実態は「攻撃型空母」⇒それを「防御型空母」⇒「多用途運用母艦」⇒「多用途運用護衛艦」に。「攻撃」をとり、「空母」をとり、「母艦」もとったが、名前を変えたところで何の意味があるか。憲法違反の空母保有に変わりはない。</text><wakati>戦闘機 着 艦 の 「 いずも 」 の 呼称 。
実態 は 「 攻撃 型 空母 」⇒ それ を 「 防御 型 空母 」⇒「 多 用途 運用 母艦 」⇒「 多 用途 運用 護衛艦 」 に 。 「 攻撃 」 を とる 、 「 空母 」 を とる 、 「 母艦 」 もとる た が 、 名前 を 変える た ところ で 何 の 意味 が ある か 。 憲法違反 の 空母 保有 に 変わる は ない 。</wakati></tweet><tweet id="1070479031798091776"><text>「自民、改憲４項目の今国会提示断念　参院選前の発議困難」
国民世論と野党結束が、安倍改憲を一歩追い詰めた。同時に、首相が９条改憲を諦めることは決してないでしょう。決して気を緩めることなくさらに追い詰め、参院選勝利で改憲策動に終止符を打とう！https://t.co/VEfWbC7tuX</text><wakati>「 自民 、 改憲 ４ 項目 の 今 国会 提示 断念 　 参院選 前 の 発議 困難 」
国民 世論 と 野党 結束 が 、 安倍 改憲 を 一 歩 追い詰める た 。 同時に 、 首相 が ９ 条 改憲 を 諦める こと は 決して ない です う 。 決して 気 を 緩める こと ない さらに 追い詰める 、 参院選 勝利 で 改憲 策動 に 終止符 を 打つ う ！ HTTPS :// t . co / VEfWbC 7t uX</wakati></tweet><tweet id="1070261555072126976"><text>「衆院憲法審査会 あすの開催は見送り | NHKニュース」
首相の野望を打ち砕くまで、手を緩めずがんばりましょう！
https://t.co/vDLcvKf8te</text><wakati>「 衆院 憲法審査会 あす の 開催 は 見送り | NHK ニュース 」
首相 の 野望 を 打ち砕く まで 、 手 を 緩める ぬ がんばりましょう ！
HTTPS :// t . co / vDLcvKf 8t e</wakati></tweet><tweet id="1070124907978153984"><text>野党による失踪実習生への聴取票の分析で「最賃未満６７％」が明らかになったことに対し、法相「（野党の分析を）重く受け止める。（聴取票の回答を元に）改めて調査する」と。ならば、政府として責任をもって調査を行い、その結果を報告せよ。法案の土台が崩れたまま、参院委員会採決強行など論外だ！</text><wakati>野党 による 失踪 実習 生 へ の 聴取票 の 分析 で 「 最 賃 未満 ６ ７ % 」 が 明らか に なる た こと に対し 、 法相 「 （ 野党 の 分析 を ） 重い 受け止める 。 （ 聴取票 の 回答 を 元 に ） 改めて 調査 する 」 と 。 だ ば 、 政府 として 責任 を もつ て 調査 を 行う 、 その 結果 を 報告 する 。 法案 の 土台 が 崩れる た まま 、 参院 委員会 採決強行 など 論外 だ ！</wakati></tweet><tweet id="1069762558599393282"><text>「共産党の志位委員長　参院1人区で野党一本化を強調」
来年の参院選は野党にとって大チャンスです。３２の１人区、自民党の現職議員が３１人。本気の共闘が実現すれば状況を激変させることが可能です。その具体化のために速やかに政党間の協議を開始しましょう。
https://t.co/o3HBSkqOVP</text><wakati>「 共産党 の 志位委員長 　 参院 1人区 で 野党 一本 化 を 強調 」
来年 の 参院選 は 野党 にとって 大 チャンス です 。 ３ ２ の 1人区 、 自民党 の 現職 議員 が ３ １ 人 。 本気 の 共闘 が 実現 する ば 状況 を 激変 する せる こと が 可能 です 。 その 具体化 の ため に 速やか に 政党 間 の 協議 を 開始 する ます う 。
HTTPS :// t . co / o 3 HBSkqOVP</wakati></tweet><tweet id="1069761576792543232"><text>日本の労働者に長時間労働と非正規雇用を押し付け、外国人労働者は最賃以下の低賃金で買いたたき雇用の調整弁にする。財界のこの横暴と、それに唯々諾々と従う安倍政権の暴走を許してはなりません。技能実習制度は存否を含め根本から見直し、外国人労働者の権利をまもるルールを！</text><wakati>日本 の 労働者 に 長時間労働 と 非正規雇用 を 押し付ける 、 外国人労働者 は 最 賃 以下 の 低賃金 で 買いたたく 雇用 の 調整 弁 に する 。 財界 の この 横暴 と 、 それ に 唯々 諾々 と 従う 安倍政権 の 暴走 を 許す て は なる ます ん 。 技能実習制度 は 存否 を 含める 根本 から 見直し 、 外国人労働者 の 権利 を まもる ルール を ！</wakati></tweet><tweet id="1069754953411903494"><text>野党協力で閲覧・書き写した失踪実習生の聴取票。２８７０人のうち何と６７・６％・１９３９人が最低賃金割れと判明した。法務省は失踪の理由として「最低賃金以下」を０・８％・２２人と説明してきた。これが改ざん・ねつ造と言わずして何なのか。前提が崩壊した法案は廃案にし、現状の抜本改善を！</text><wakati>野党 協力 で 閲覧 ・ 書き写す た 失踪 実習 生 の 聴取票 。 ２ ８ ７ ０ 人 の うち 何と ６ ７ ・ ６ % ・ １ ９ ３ ９ 人 が 最低賃金 割れ と 判明 する た 。 法務省 は 失踪 の 理由 として 「 最低賃金 以下 」 を ０ ・ ８ % ・ ２ ２ 人 と 説明 する て くる た 。 これ が 改ざん ・ ねつ造 と 言う ぬ する て 何 だ の か 。 前提 が 崩壊 する た 法案 は 廃案 に する 、 現状 の 抜本 改善 を ！</wakati></tweet><tweet id="1069535385099747328"><text>「辺野古、１４日に土砂投入＝政府が沖縄県に通知、対立激化へ」
民主主義の国で絶対に許されない暴挙だ。力づくで埋め立てを開始しても、新基地は絶対に造れない。大浦湾側の深場は超軟弱地盤で、大規模な設計変更が必要になるが、デニー知事は絶対に許可しないからだ。
https://t.co/R2P3W8CIk4 @</text><wakati>「 辺野古 、 １ ４ 日 に 土砂 投入 ＝ 政府 が 沖縄県 に 通知 、 対立 激化 へ 」
民主主義 の 国 で 絶対 に 許す れる ない 暴挙 だ 。 力 づく だ 埋め立て を 開始 する て も 、 新 基地 は 絶対 に 造れる ない 。 大浦湾 側 の 深い 場 は 超 軟弱地盤 で 、 大規模 だ 設計 変更 が 必要 に なる が 、 デニー 知事 は 絶対 に 許可 しない から だ 。
HTTPS :// t . co / R2 P 3W 8 CI K4 @</wakati></tweet><tweet id="1069446907842322432"><text>「外国人労働者問題から野党共闘まで/ＢＳ朝日『激論！クロスファイア』志位委員長と田原氏が対談」
「来年の参院選ではどうしても野党に勝ってほしい」と田原氏。この間の安倍政権のやりたい放題の強権政治は許せないということで、とても議論が弾んだ対話となりました。
https://t.co/0PDSlIyTyP</text><wakati>「 外国人労働者 問題 から 野党共闘 まで / BS 朝日 『 激論 ！ CROSS FIRE 』 志位委員長 と 田原 氏 が 対談 」
「 来年 の 参院選 で は どうしても 野党 に 勝つ て ほしい 」 と 田原 氏 。 この間 の 安倍政権 の やる たい 放題 の 強権 政治 は 許せる ない という こと だ 、 とても 議論 が 弾む だ 対話 と なる ます た 。
HTTPS :// t . co / 0 PDSlIyTyP</wakati></tweet><tweet id="1069135420066213888"><text>"@gekiron: 【今夜6時～BS朝日 #gekiron 】
日本共産党･志位和夫委員長が1強･安倍政権を徹底批判！https://t.co/lGf5dWYhuh" 
入管法、消費税、沖縄、野党共闘など、田原さんと突っ込んだやりとりになりました。どうかご覧ください！</text><wakati>"@ gekiron : 【 今夜 6時 ～ BS朝日 # gekiron 】
日本共産党 ･ 志位和夫 委員長 が 1 強 ･ 安倍政権 を 徹底 批判 ！ HTTPS :// t . co / l G F5 dWYhuh "
入管法 、 消費税 、 沖縄 、 野党共闘 など 、 田原 さん と 突っ込む だ やりとり に なる ます た 。 どうか ご覧 くださる ！</wakati></tweet><tweet id="1069131026058829824"><text>山梨県甲府で訴え。「オール与党」県議会で、ただ一人、県民の声を届け、福祉や医療の拡充、議員の「海外視察」を止めさせるなど抜群の働きをしてきたこごし智子さんの議席を絶対確保し、すがの幹子さんの勝利を！
甲府から史上初めて共産２議席を！</text><wakati>山梨県 甲府 で 訴え 。 「 オール与党 」 県議会 で 、 ただ 一人 、 県民 の 声 を 届ける 、 福祉 や 医療 の 拡充 、 議員 の 「 海外 視察 」 を 止める させる など 抜群 の 働き を する て くる た こぐ き 智子 さん の 議席 を 絶対 確保 する 、 す が の 幹子 さん の 勝利 を ！
甲府 から 史上 初めて 共産 ２ 議席 を ！</wakati></tweet><tweet id="1069057349535420416"><text>「『中絶か強制帰国、どちらか選べ』妊娠の実習生は逃げた」
西日本の研修施設の規則には「異性との恋愛行為は一切禁止」とあり、実習生に署名させていた。恋愛も妊娠も禁止とは恐るべき人権侵害というほかない。まずやるべきは人権侵害の一掃だ。
https://t.co/Qh5GRl9X5F</text><wakati>「 『 中絶 か 強制 帰国 、 どちら か 選ぶ 』 妊娠 の 実習生 は 逃げる た 」
西日本 の 研修 施設 の 規則 に は 「 異性 と の 恋愛 行為 は 一切 禁止 」 と ある 、 実習生 に 署名 する せる て いる た 。 恋愛 も 妊娠 も 禁止 と は 恐る べし 人権侵害 という ほか ない 。 まず やる べし は 人権侵害 の 一掃 だ 。
HTTPS :// t . co / Qh 5 GRl 9 X5 F</wakati></tweet><tweet id="1068674875227656193"><text>「新小型原発、開発へ　温暖化対策を名目に経産省」
驚きのニュースだ。小型だろうが何だろうが事故の危険、処分不可能な核のゴミを出すことに変わりない。原発事故で今なお多くの人々が避難を強いられているもと、「新増設はしない」との方針をも覆す暴走は絶対に許せない！
https://t.co/ee8A4zO8nZ</text><wakati>「 新 小型 原発 、 開発 へ 　 温暖化対策 を 名目 に 経産省 」
驚き の ニュース だ 。 小型 だ う が 何 だ う が 事故 の 危険 、 処分 不可能 だ 核 の ゴミ を 出す こと に 変わる ない 。 原発事故 で 今 なお 多く の 人々 が 避難 を 強いる られる て いる もと 、 「 新 増設 は しない 」 と の 方針 を も 覆す 暴走 は 絶対 に 許せる ない ！
HTTPS :// t . co / ee 8 A 4 zO 8 nZ</wakati></tweet><tweet id="1068292070035484673"><text>「天皇の『代替わり』にともなう儀式に関する申し入れ」
「大嘗祭」は天皇が神と一体になり民を支配していく権威を身につける儀式として古来から位置づけられてきたものです。事実上の国家的行事として多額の公費をつぎ込むやり方は、憲法に明らかに反しています。
https://t.co/6oYH6fvICg</text><wakati>「 天皇 の 『 代替わり 』 に ともなう 儀式 に関する 申し入れ 」
「 大嘗祭 」 は 天皇 が 神 と 一体に なる 民 を 支配 する て いく 権威 を 身 に つける 儀式 として 古来 から 位置づける られる て くる た もの です 。 事実上 の 国家 的 行事 として 多額 の 公費 を つぎ込む やり方 は 、 憲法 に 明らか に 反す て いる ます 。
HTTPS :// t . co / 6 oYH 6 fvICg</wakati></tweet><tweet id="1068052570919251968"><text>（会見で）６野党の書記局長・幹事長が出席した市民連合シンポジウムで、「参院選で３２の１人区で１本化」を確認したことは、たいへん重要な前進です。その内容を政党間で合意するとともに、具体化のための協議を速やかに開始することを呼びかけます。各党とよく話し合い前に進むよう努力したい。</text><wakati>（ 会見 で ） ６ 野党 の 書記局長 ・ 幹事長 が 出席 する た 市民連合 シンポジウム で 、 「 参院選 で ３ ２ の 1人区 で １ 本 化 」 を 確認 する た こと は 、 たいへん 重要 だ 前進 です 。 その 内容 を 政党 間 で 合意 する とともに 、 具体化 の ため の 協議 を 速やか に 開始 する こと を 呼びかける ます 。 各党 と よく 話し合う 前 に 進む よう 努力 する たい 。</wakati></tweet><tweet id="1068038954174210049"><text>手作りをもちよって大成功したＪＣＰサポーターまつり。
〝ちょっと〟を集めて政治を変えよう。
〝双方向〟でいい政治をつくろう。</text><wakati>手作り を もちよる て 大成功 する た ＪＣＰ サポータ まつり 。
〝 ちょっと 〟 を 集める て 政治 を 変える う 。
〝 双方向 〟 だ いい 政治 を つくる う 。</wakati></tweet><tweet id="1068029652520730624"><text>憲法審査会の一方的開催
首相の外遊日程に合わせての入管法案の強行採決
日露領土交渉に臨む政府の基本的立場の答弁を拒否する外務大臣
「総理の外遊レク」を理由に経済産業委員会を３５分間中座した経済産業大臣
目にあまる国会愚弄の暴挙は許せない！
選挙で審判下し、一刻も早く退陣させよう！</text><wakati>憲法審査会 の 一方的 開催
首相 の 外遊 日程 に 合わせる て の 入管 法案 の 強行採決
日露 領土 交渉 に 臨む 政府 の 基本的 立場 の 答弁 を 拒否 する 外務大臣
「 総理 の 外遊 REC 」 を 理由 に 経済産業委員会 を ３ ５ 分間 中座 する た 経済産業大臣
目 に あまる 国会 愚弄 の 暴挙 は 許せる ない ！
選挙 で 審判 下し 、 一刻 も 早い 退陣 する せる う ！</wakati></tweet><tweet id="1068025640694083584"><text>(会見で)与党による憲法審査会の一方的開催は、「与野党合意での運営」という最低限のルールを乱暴に踏みにじるものだ。野党の抗議に対し、自民国対委員長は「国対のコントロールが効かなかった。申し訳ない」と。官邸主導でこの暴挙が行われたことを告白する発言だ。国会を愚弄する暴走は許せない！</text><wakati>( 会見 で ) 与党 による 憲法審査会 の 一方的 開催 は 、 「 与野党 合意 で の 運営 」 という 最低限 の ルール を 乱暴 に 踏みにじる もの だ 。 野党 の 抗議 に対し 、 自民 国対委員長 は 「 国対 の コントロール が 効く ない た 。 申し訳ない 」 と 。 官邸 主導 で この 暴挙 が 行う れる た こと を 告白 する 発言 だ 。 国会 を 愚弄 する 暴走 は 許せる ない ！</wakati></tweet><tweet id="1067749995158228992"><text>市民連合シンポジウムに野党６党・会派の幹事長・書記局長が勢ぞろいし、「来年の参院選で３２の１人区での候補者一本化」で一致したことは、たいへん重要な前進です。その具体化をできるだけ早く進めるよう、お互いに努力していきましょう。</text><wakati>市民連合 シンポジウム に 野党 ６ 党 ・ 会派 の 幹事長 ・ 書記局長 が 勢ぞろい する 、 「 来年 の 参院選 で ３ ２ の 1人区 で の 候補者 一本 化 」 で 一致 する た こと は 、 たいへん 重要 だ 前進 です 。 その 具体化 を できるだけ 早い 進める よう 、 お互い に 努力 する て いく ます う 。</wakati></tweet><tweet id="1067713093130584064"><text>「Ｆ３５、１００機追加導入へ＝総額１兆円超、政府検討」 
次期中期防で、政府なりにどういう戦闘機体制にするかの方針を作る前に、１兆円超もの巨費を投じて「１００機追加導入」の話が出てくる。トランプ大統領に言われるままの「爆買い」には道理の欠片もない。
https://t.co/wnsX1XhvQA @jijicom</text><wakati>「 Ｆ ３ ５ 、 １ ０ ０ 機 追加 導入 へ ＝ 総額 １ 兆 円 超 、 政府 検討 」
次期 中期防 で 、 政府 なり に どういう 戦闘機 体制 に する か の 方針 を 作る 前 に 、 １ 兆 円 超 も の 巨費 を 投じる て 「 １ ０ ０ 機 追加 導入 」 の 話 が 出る て くる 。 トランプ大統領 に 言う れる まま の 「 爆買い 」 に は 道理 の 欠片 も ない 。
HTTPS :// t . co / wnsX 1 XhvQA @ jijicom</wakati></tweet><tweet id="1067688291506384896"><text>「安倍首相、辺野古移設『推進』＝玉城沖縄知事との会談、平行線」 
いくら「計画通り基地を造る」といっても決して造れない。大浦湾側に超軟弱地盤が存在し、大規模な設計変更が必要となり、デニー知事は決して許可しないからだ。追い詰められているのは政府だ。
https://t.co/BHJpeZiFgN @jijicom</text><wakati>「 安倍首相 、 辺野古 移設 『 推進 』 ＝ 玉城 沖縄 知事 と の 会談 、 平行線 」
いくら 「 計画通り 基地 を 造る 」 と いう て も 決して 造れる ない 。 大浦湾 側 に 超 軟弱地盤 が 存在 する 、 大規模 だ 設計 変更 が 必要 と なる 、 デニー 知事 は 決して 許可 しない から だ 。 追い詰める られる て いる の は 政府 だ 。
HTTPS :// t . co / BHJpeZiFgN @ jijicom</wakati></tweet><tweet id="1067660622949605379"><text>【赤旗日曜版次号】「ゴーンさんが果たされた役割は大変大きい。会社は活性化、雇用も守られた」（首相）と天まで持ち上げ、１４億円の減税、公的資金１０００億円投入の大盤振る舞いしてきた政府自民党。しかし「雇用は守られる」どころか大量首切りと中小企業切捨て。持ち上げてきた者の責任も重い。</text><wakati>【 赤旗 日曜版 次号 】 「 ゴーン さん が 果たす れる た 役割 は 大変 大きい 。 会社 は 活性化 、 雇用 も 守る れる た 」 （ 首相 ） と 天 まで 持ち上げる 、 １ ４ 億 円 の 減税 、 公的資金 １ ０ ０ ０ 億 円 投入 の 大盤振る舞い する て くる た 政府 自民党 。 しかし 「 雇用 は 守る れる 」 どころか 大量 首切り と 中小企業 切捨て 。 持ち上げる て きた 者 の 責任 も 重い 。</wakati></tweet><tweet id="1067601904660754432"><text>「漁業法改悪案めぐり長官暴言/『説明きりがない』/田村貴昭議員批判　衆院農水委」
きちんと説明しだせば「きりがない」ほど問題を抱えている法案なのだ。浜の利用権を地元漁業者から企業優先へと逆行させる重大法案。漁協や漁民の声をよく聞くことから始めるべきだ。
https://t.co/8St3ugXNih</text><wakati>「 漁業法 改悪 案 めぐる 長官 暴言 /『 説明 きり が ない 』/ 田村貴昭 議員 批判 　 衆院 農水 委 」
きちんと 説明 する だす ば 「 きり が ない 」 ほど 問題 を 抱える て いる 法案 だ の だ 。 浜 の 利用 権 を 地元 漁業者 から 企業 優先 へ と 逆行 する せる 重大 法案 。 漁協 や 漁民 の 声 を よく 聞く こと から 始める べし だ 。
HTTPS :// t . co / 8 St 3 ugXNih</wakati></tweet><tweet id="1067405123863764997"><text>(入管法改定案の衆院強行を受け)首相の外遊日程を優先させ、国会を愚弄する暴挙に強く抗議する！
法案の狙いは奴隷的労働を強いられている技能実習生を、より短期のいつでも使い捨てのできる雇用の調整弁として使い続けようというものだ。参院で徹底審議を通じて廃案に追い込むために全力をつくす！</text><wakati>( 入管法 改定 案 の 衆院 強行 を 受ける ) 首相 の 外遊 日程 を 優先 する せる 、 国会 を 愚弄 する 暴挙 に 強い 抗議 する ！
法案 の 狙い は 奴隷 的 労働 を 強いる られる て いる 技能実習生 を 、 より 短期 の いつ でも 使い捨て の できる 雇用 の 調整 弁 として 使う 続ける う という もの だ 。 参院 で 徹底 審議 を通じて 廃案 に 追い込む ため に 全力 を つくす ！</wakati></tweet><tweet id="1067226448035860480"><text>安倍政権・与党、入管法改定案の強行に走る。技能実習生の「失踪データ」を国会に提出せず、人権侵害を放置したまま、まともな審議もなく、首相の外遊日程にあわせての採決強行など、絶対に認められない。国民もこの国会で急ぐことなど望んでいない。徹底審議によって問題点を究明し、廃案にすべきだ。</text><wakati>安倍政権 ・ 与党 、 入管法 改定 案 の 強行 に 走る 。 技能実習生 の 「 失踪 データ 」 を 国会 に 提出 する ぬ 、 人権侵害 を 放置 する た まま 、 まとも だ 審議 も ない 、 首相 の 外遊 日程 に あわせる て の 採決強行 など 、 絶対 に 認める られる ない 。 国民 も この 国会 で 急ぐ こと など 望む で いる ない 。 徹底 審議 によって 問題点 を 究明 する 、 廃案 に する べし だ 。</wakati></tweet><tweet id="1066976223262167040"><text>「志位委員長が亀井静香氏と対談　『月刊日本』/「日米安保いらない」亀井氏/「共産党と一緒だ」志位氏」 
刺激的かつ新鮮でした。保守の重鎮の政治家とこんなに一致点があるということは、今の政権がまともな保守ともいえない政権だということを示していると痛感しました。
https://t.co/ean5sJAxqu</text><wakati>「 志位委員長 が 亀井静香 氏 と 対談 　 『 月刊日本 』/「 日米安保 いる ない 」 亀井 氏 /「 共産党 と 一緒 だ 」 志位 氏 」
刺激的 かつ 新鮮 です た 。 保守 の 重鎮 の 政治家 と こんなに 一致 点 が ある という こと は 、 今 の 政権 が まとも だ 保守 と も いえる ない 政権 だ という こと を 示す て いる と 痛感 する ます た 。
HTTPS :// t . co / EAN 5S JAxqu</wakati></tweet><tweet id="1066472893310152704"><text>共産党の国保料引下げ政策がどこでも歓迎されます。「加入者の収入が少ないのに保険料は一番高い」ー構造危機を打開するために公費１兆円を投入し、人頭税的な「均等割」「世帯割」を廃止して、大幅値下げをという政策です。全国知事会をはじめ地方６団体もそろって要求。党派の違いこえ実現したい！！</text><wakati>共産党 の 国保 料 引下げ 政策 が どこ でも 歓迎 する れる ます 。 「 加入 者 の 収入 が 少ない のに 保険料 は 一番 高い 」 ー 構造 危機 を 打開 する ため に 公費 １ 兆 円 を 投入 する 、 人頭税 的 だ 「 均等割 」 「 世帯 割 」 を 廃止 する て 、 大幅 値下げ を という 政策 です 。 全国知事会 を はじめ 地方 ６ 団体 も そろう て 要求 。 党派 の 違い こえる 実現 する たい ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1066261656353701888"><text>若い皆さんの心に伝わったことはとても嬉しいことです。
"@yukiko_nagase: 母親と初参加の17歳女性の感想「紛争をなくすことはできないが人間の英知で戦争にしないことはできる、という言葉が心に残った。忘れない、あきらめない、団結するという言葉も心に残った」"</text><wakati>若い 皆さん の 心 に 伝わる た こと は とても 嬉しい こと です 。
"@ yukiko _ 長瀬産業 : 母親 と 初 参加 の 17歳 女性 の 感想 「 紛争 を なくす こと は できる ない が 人間 の 英知 で 戦争 に する ない こと は できる 、 という 言葉 が 心 に 残る た 。 忘れる ない 、 あきらめない 、 団結 する という 言葉 も 心 に 残る た 」"</wakati></tweet><tweet id="1066242664708763648"><text>東海第２原発は、全国一の人口密集地に立地、半径３０㌔圏内に９６万人（日本一）が住み避難計画がたてられない原発だ。茨城県はバス３千台で１５万人を避難させることを想定しているが、茨城バス協会は「３千台も用意できない」「放射能が出たら対応できない」。避難計画なき原発の再稼働など論外だ！</text><wakati>東海 第 ２ 原発 は 、 全国一 の 人口密集 地 に 立地 、 半径 ３ ０ ㌔ 圏内 に ９ ６ 万 人 （ 日本一 ） が 住む 避難計画 が たてる られる ない 原発 だ 。 茨城県 は バス ３ 千 台 で １ ５ 万人 を 避難 する せる こと を 想定 する て いる が 、 茨城 バス 協会 は 「 ３ 千 台 も 用意 できる ない 」 「 放射能 が 出る た 対応 できる ない 」 。 避難計画 ない 原発 の 再 稼働 など 論外 だ ！</wakati></tweet><tweet id="1066235778647224321"><text>内閣官房参与・京大教授・藤井聡さんの「赤旗日曜版インタビュー」が大評判です。藤井さんは「消費税１０％は日本経済を破壊する」「消費は低迷し、貧困化が加速する」「栄養失調で苦しむ子どもに絶食を強いるようなもの」とズバリ。内閣の足下からもわき起こる反対の声。１０％は中止しかありません！</text><wakati>内閣官房参与 ・ 京大 教授 ・ 藤井聡 さん の 「 赤旗 日曜版 インタビュー 」 が 大 評判 です 。 藤井 さん は 「 消費税 １ ０ % は 日本経済 を 破壊 する 」 「 消費 は 低迷 する 、 貧困 化 が 加速 する 」 「 栄養失調 で 苦しむ 子ども に 絶食 を 強いる よう だ もの 」 と ズバリ 。 内閣 の 足下 から も わき起こる 反対 の 声 。 １ ０ % は 中止 しか 有馬線 ！</wakati></tweet><tweet id="1066225053056921601"><text>長野市で訴え。長野県議会は定数５８のうち共産党県議団は８議席。この力をフルに使い「加計・森友疑惑真相解明を求める意見書」「核兵器禁止条約の署名・批准を求める意見書」を提案・採択。「子ども医療費窓口無料化」をついに実現。さらに躍進を！</text><wakati>長野市 で 訴え 。 長野県議会 は 定数 ５ ８ の うち 共産党 県議 団 は ８ 議席 。 この 力 を フル に 使う 「 加計 ・ 森友 疑惑 真相 解明 を 求める 意見書 」 「 核兵器禁止条約 の 署名 ・ 批准 を 求める 意見書 」 を 提案 ・ 採択 。 「 子ども 医療費 窓口 無料化 」 を ついに 実現 。 さらに 躍進 を ！</wakati></tweet><tweet id="1066158527939395584"><text>東海第２原発は、運転開始から４０年を迎える老朽原発。中性子を永年浴び続けると、原子炉の圧力容器が劣化する。鉄の「粘りけ」がなくなり、脆く壊れやすくなる。物理の法則で避けがたい。だからこそ運転期間を「原則４０年」と決めたはず。自分で決めたルールすら無視した運転延長・再稼働を許すな！</text><wakati>東海 第 ２ 原発 は 、 運転 開始 から ４ ０ 年 を 迎える 老朽 原発 。 中性子 を 永年 浴びる 続ける と 、 原子炉 の 圧力容器 が 劣化 する 。 鉄 の 「 粘りけ 」 が なくなる 、 脆い 壊れる やすい なる 。 物理 の 法則 で 避ける がたい 。 だからこそ 運転 期間 を 「 原則 ４ ０ 年 」 と 決める た はず 。 自分 で 決める た ルール すら 無視 する た 運転 延長 ・ 再 稼働 を 許す な ！</wakati></tweet><tweet id="1065854340080984064"><text>目前に迫った茨城県議選、水戸市(江尻かな県議)、取手市(上野たかし県議)、つくば市(山中たい子県議)で訴え。
東海第２原発の再稼働が大争点。４０年を超える老朽原発、大震災の被災原発、人口密集地で避難計画なしー再稼働をやめ、廃炉に！</text><wakati>目前 に 迫る た 茨城県議会議員選挙 、 水戸市 ( 江尻 かな 県議 )、 取手市 ( 上野 たかし 県議 )、 つくば市 ( 山中 たい子 県議 ) で 訴え 。
東海 第 ２ 原発 の 再 稼働 が 大 争点 。 ４ ０ 年 を 超える 老朽 原発 、 大震災 の 被災 原発 、 人口密集 地 で 避難 計画 ない ー 再 稼働 を やめる 、 廃炉 に ！</wakati></tweet><tweet id="1065758428981690368"><text>中小小売店「ポイント還元５％」「プレミアム商品券」と、消費増税対策としてバラマキ策が次々と。ごまかされてならないのは、どれも「９カ月」など一時的対策だということだ。
消費税２％増で５兆円の負担増、こちらは毎年毎年続く。増税分の一部を一時的に戻すくらいなら、はじめから増税するな！</text><wakati>中小 小売店 「 ポイント還元 ５ % 」 「 プレミアム 商品券 」 と 、 消費増税 対策 として バラマキ 策 が 次々 と 。 ごまかす れる て なる ない の は 、 どれ も 「 ９ カ月 」 など 一時的 対策 だ という こと だ 。
消費税 ２ % 増 で ５ 兆 円 の 負担増 、 こちら は 毎年 毎年 続く 。 増税 分 の 一部 を 一時的 に 戻す くらい だ 、 はじめ から 増税 する な ！</wakati></tweet><tweet id="1065598720631169024"><text>「河野外相『固有の領土』明言せず　北方四島、交渉への影響懸念」
「２島で平和条約」となれば、６０年余の自民党政府自身の立場の自己否定となり、ロシア側の主張への全面屈服となる。絶対にやってはなりません。領土は、安倍首相の私物ではない。
https://t.co/7V88cKp7Iw</text><wakati>「 河野 外相 『 固有 の 領土 』 明言 する ぬ 　 北方四島 、 交渉 へ の 影響 懸念 」
「 ２ 島 で 平和条約 」 と なる ば 、 ６ ０ 年余 の 自民党 政府 自身 の 立場 の 自己否定 と なる 、 ロシア側 の 主張 へ の 全面 屈服 と なる 。 絶対 に やる て は なる ます ん 。 領土 は 、 安倍首相 の 私物 で は ない 。
HTTPS :// t . co / 7V 88 cKp 7 Iw</wakati></tweet><tweet id="1065541472072622080"><text>亀井静香さんと「月刊日本」で対談。亀井さんは、ズバリ、「米軍基地は引き上げてもらわきゃならない。日米安保だっていらない。いまの時代に軍事同盟は有害なだけだ」。立場の違いもありますが、一致点がたくさん確認できて、嬉しい思いです。</text><wakati>亀井静香 さん と 「 月刊日本 」 で 対談 。 亀井さん は 、 ズバリ 、 「 米軍基地 は 引き上げる て もらう く なる ない 。 日米安保 だって いる ない 。 いま の 時代 に 軍事同盟 は 有害 だ だけ だ 」 。 立場 の 違い も ある ます が 、 一致 点 が たくさん 確認 できる て 、 嬉しい 思い です 。</wakati></tweet><tweet id="1065470112768045056"><text>(会見で)入管法改定は法案の土台が崩壊した。実習生の失踪について「より高い賃金を求めて」という説明が虚偽であり、最賃以下の低賃金や暴行など深刻な人権侵害が原因と明らかになった。にもかかわらず与党は２７日の衆院強行を公言している。絶対に認められない。法案は徹底審議を通じて廃案に！</text><wakati>( 会見 で ) 入管法 改定 は 法案 の 土台 が 崩壊 する た 。 実習生 の 失踪 について 「 より 高い 賃金 を 求める て 」 という 説明 が 虚偽 だ ある 、 最 賃 以下 の 低賃金 や 暴行 など 深刻 だ 人権侵害 が 原因 と 明らか に なる た 。 に も かかわる ぬ 与党 は ２ ７ 日 の 衆院 強行 を 公言 する て いる 。 絶対 に 認める られる ない 。 法案 は 徹底 審議 を通じて 廃案 に ！</wakati></tweet><tweet id="1065066604117975040"><text>ＴＢＳ「報道１９３０」で共産党について様々な角度からトーク。「綱領に『たたかう』という言葉があるが」との問いには、「たたかうことは共産党のアイデンティティ。社会の不合理とたたかってこそ歴史は進む」とお答えしました。人民のたたかいによって歴史は進む。世界史が証明していることです。</text><wakati>TBS 「 報道 １ ９ ３ ０ 」 で 共産党 について 様々 だ 角度 から トーク 。 「 綱領 に 『 たたかう 』 という 言葉 が ある が 」 と の 問い に は 、 「 たたかう こと は 共産党 の アイデンティティ 。 社会 の 不合理 と たたかう て こそ 歴史 は 進む 」 と お答え する ます た 。 人民 の たたかう によって 歴史 は 進む 。 世界史 が 証明 する て いる こと です 。</wakati></tweet><tweet id="1064815261121826816"><text>ゴーン氏逮捕。容疑は厳正に裁かれるべきだが、４万人もの人員削減・下請け企業を切り捨てながら、年間１０億、２０億円という目の眩むような巨額報酬を受け取ることが、「企業の社会的責任」に照らして許されるか。真剣に正されるべきだ。
政治の責任として、富裕層への優遇税制を正すことも急務だ。</text><wakati>ゴーン 氏 逮捕 。 容疑 は 厳正 に 裁く れる べし だ が 、 ４ 万人 も の 人員削減 ・ 下請け 企業 を 切り捨てる ながら 、 年間 １ ０ 億 、 ２ ０ 億 円 という 目 の 眩む よう だ 巨額 報酬 を 受け取る こと が 、 「 企業の社会的責任 」 に 照らす て 許す れる か 。 真剣 に 正す れる べし だ 。
政治の責任 として 、 富裕層 へ の 優遇 税制 を 正す こと も 急務 だ 。</wakati></tweet><tweet id="1064410128395382784"><text>消費税１０％中止の財源は？
大企業優遇税制のため、法人税の実質負担率は中小企業１８・１％、大企業１０・４％、大企業に中小企業なみの負担を求めれば４兆円。
証券課税が低いため、所得税の負担率は年収１億円をこえるとさがる。この不公平を正せば１・２兆円。
これで消費税２％分は出てきます。</text><wakati>消費税 １ ０ % 中止 の 財源 は ？
大企業 優遇 税制 の ため 、 法人税 の 実質 負担 率 は 中小企業 １ ８ ・ １ % 、 大企業 １ ０ ・ ４ % 、 大企業 に 中小企業 なみ の 負担 を 求める ば ４ 兆 円 。
証券 課税 が 低い ため 、 所得税 の 負担 率 は 年収 １ 億 円 を こえる と する がる 。 この 不公平 を 正す ば １ ・ ２ 兆 円 。
これ で 消費税 ２ % 分 は 出る て くる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1064122635146027013"><text>「教員の長時間労働是正を 共産が政策提言」
一人ひとりの子どもを大切にする教育をするためには、教員に人間らしい働き方を保障することが絶対不可欠です。他党にも働きかけてぜひ実現したい。
https://t.co/lY8CkqN78G</text><wakati>「 教員 の 長時間労働 是正 を 共産 が 政策 提言 」
一人ひとり の 子ども を 大切 に する 教育 を する ため に は 、 教員 に 人間らしい 働く 方 を 保障 する こと が 絶対 不可欠 です 。 他 党 に も 働きかける て ぜひ 実現 する たい 。
HTTPS :// t . co / lY 8 CkqN 78 G</wakati></tweet><tweet id="1064119928804990977"><text>三重県四日市市で訴え。
安倍首相の権力維持の手口は「目先を変えて悪事を忘れさせる」「強権政治で諦めさせる」「国民のなかに分断をつくる」
だから倒す方法は「忘れないで審判を下す」「諦めないで闘い続ける」「分断には連帯でこたえる」です！</text><wakati>三重県四日市市 で 訴え 。
安倍首相 の 権力 維持 の 手口 は 「 目先 を 変える て 悪事 を 忘れる させる 」 「 強権 政治 で 諦める させる 」 「 国民 の なか に 分断 を つくる 」
だから 倒す 方法 は 「 忘れないで 審判 を 下す 」 「 諦める ない で 闘う 続ける 」 「 分断 に は 連帯 で こたえる 」 です ！</wakati></tweet><tweet id="1064078308185276416"><text>三重県津市で訴え。１５年統一地方選挙で三重県では、共産党県議空白を克服、岡野恵美(津市)、山本りか(四日市市)両県議が誕生。県議会が一新され、子ども医療費窓口無料化実現など数々の成果が。
この力をさらに大きく！
参院選で共産躍進を！</text><wakati>三重県津市 で 訴え 。 １ ５ 年 統一地方選挙 で 三重県 で は 、 共産党 県議 空白 を 克服 、 岡野 恵美 ( 津市 )、 山本 りか ( 四日市市 ) 両 県議 が 誕生 。 県議会 が 一新 する れる 、 子ども 医療費 窓口 無料化 実現 など 数々 の 成果 が 。
この 力 を さらに 大きい ！
参院選 で 共産 躍進 を ！</wakati></tweet><tweet id="1063740311891927040"><text>文化放送、田村淳さんとのトーク。
志位「日本政府は、日韓請求権協定を締結したが『個人の請求権が消滅したわけではない』と国会答弁で認めている」
田村「そうなんですか。すべて解決したと認識していた。メディアはそれを一切触れずに報道してる」
志位「韓国を叩けばいいという姿勢は問題です」</text><wakati>文化放送 、 田村淳 さん と の トーク 。
志位 「 日本政府 は 、 日韓請求権協定 を 締結 する た が 『 個人 の 請求権 が 消滅 する た わけ だ は ない 』 と 国会答弁 で 認める て いる 」
田村 「 そう だ ん です か 。 すべて 解決 する た と 認識 する て いる た 。 メディア は それ を 一切 触れる ぬ に 報道 する てる 」
志位 「 韓国 を 叩く ば いい という 姿勢 は 問題 です 」</wakati></tweet><tweet id="1063676048527638528"><text>文化放送「田村淳のニュースクラブ」に出演。日露領土問題、徴用工問題、消費税増税、憲法改定など、楽しいトークに。リクエスト曲として高校時代に弾いたシューマン・ノヴェレッテン、結婚式で妻と連弾したシューベルト・幻想曲を流してくれました。</text><wakati>文化 放送 「 田村淳 の ニュース クラブ 」 に 出演 。 日露 領土問題 、 徴用工 問題 、 消費税 増税 、 憲法 改定 など 、 楽しい トーク に 。 リクエスト 曲 として 高校時代 に 弾く た シューマン ・ ノヴェレッテン 、 結婚式 で 妻 と 連弾 する た シューベルト ・ 幻想曲 を 流す て くれる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1063606897566261248"><text>プーチン大統領が、日ソ共同宣言に基づき歯舞・色丹を「引き渡す」場合も「主権は交渉対象」と述べたことに対して、首相は「コメントを控えたい」。「引き渡す」とは、当然、「主権を引き渡す」ということだ。プーチン発言に、一切反論しないとはどういうことか。これでは「０島返還」になりかねない。</text><wakati>プーチン大統領 が 、 日 ソ 共同 宣言 に 基づく 歯舞 ・ 色丹 を 「 引き渡す 」 場合 も 「 主権 は 交渉 対象 」 と 述べる た こと に対して 、 首相 は 「 コメント を 控える たい 」 。 「 引き渡す 」 と は 、 当然 、 「 主権 を 引き渡す 」 という こと だ 。 プーチン 発言 に 、 一切 反論 する ない と は どういう こと か 。 これ で は 「 ０ 島 返還 」 に なる かねる ない 。</wakati></tweet><tweet id="1063604453344010240"><text>外国人技能実習生の失踪データの誤りは深刻だ。「より高い賃金を求めて」は聴取票にない選択肢。「低賃金」「契約賃金以下」「最低賃金以下」の合計で８６・９％でなく６７・２％だった。「指導が厳しい」が５・４％→１２・６％に、「暴力を受けた」が３・０％→４・９％に。審議の土台は崩壊した。</text><wakati>外国人 技能実習生 の 失踪 データ の 誤り は 深刻 だ 。 「 より 高い 賃金 を 求める て 」 は 聴取票 に ない 選択肢 。 「 低賃金 」 「 契約 賃金 以下 」 「 最低賃金 以下 」 の 合計 で ８ ６ ・ ９ % だ ない ６ ７ ・ ２ % だ た 。 「 指導 が 厳しい 」 が ５ ・ ４ % → １ ２ ・ ６ % に 、 「 暴力 を 受ける た 」 が ３ ・ ０ % → ４ ・ ９ % に 。 審議 の 土台 は 崩壊 する た 。</wakati></tweet><tweet id="1063595166236332033"><text>「共産“統一選参院選全員当選を”」
共同の力、共産躍進で、大阪から「安倍政治」「維新政治」退場の審判を下し、「福祉と暮らし第一の新しい大阪を」「カジノより中小企業支援で経済のたてなおしを」「競争と管理の教育をただし、一人ひとりの子どもを大切にする教育を」！！
https://t.co/1xj58xdzGO</text><wakati>「 共産 “ 統一 選 参院選 全員 当選 を ” 」
共同 の 力 、 共産 躍進 で 、 大阪 から 「 安倍政治 」 「 維新 政治 」 退場 の 審判 を 下す 、 「 福祉 と 暮らし 第一 の 新しい 大阪 を 」 「 カジノ より 中小 企業支援 で 経済 の 立て直し を 」 「 競争 と 管理 の 教育 を ただし 、 一人ひとり の 子ども を 大切 に する 教育 を 」 ！ ！
HTTPS :// t . co / 1 xj 58 xdzGO</wakati></tweet><tweet id="1063398696950259712"><text>大阪で訴え。広い府立体育館が満席になりました。感激です！
市民と野党の共闘、共産党躍進で、安倍政権を倒し、「維新政治」を転換しよう！
大阪が変われば日本が変わる。大阪を希望ある新しい政治の発信地にしよう！</text><wakati>大阪 で 訴え 。 広い 府立 体育館 が 満席 に なる ます た 。 感激 です ！
市民 と 野党 の 共闘 、 共産党 躍進 で 、 安倍政権 を 倒す 、 「 維新 政治 」 を 転換 しよう ！
大阪 が 変わる ば 日本 が 変わる 。 大阪 を 希望 ある 新しい 政治 の 発信 地 に しよう ！</wakati></tweet><tweet id="1063235684775804933"><text>「『２島返還で平和条約』は絶対やってはならない/日ロ首脳会談　志位委員長が会見」
「今回がラストチャンス」という論調があるが、政府は、戦後一回も、正論を立てて「全千島返還」を要求をしたことがない。それをやらずして譲歩に譲歩を重ねたら、たいへんな禍根を残す。
https://t.co/ORuRpQO1Kv</text><wakati>「 『 ２ 島 返還 で 平和条約 』 は 絶対 やる て は なる ない / 日露首脳会談 　 志位委員長 が 会見 」
「 今回 が ラストチャンス 」 という 論調 が ある が 、 政府 は 、 戦後 一 回 も 、 正論 を 立てる て 「 全 千島 返還 」 を 要求 を する た こと が ない 。 それ を やる ぬ する て 譲歩 に 譲歩 を 重ねる た 、 たいへん だ 禍根 を 残す 。
HTTPS :// t . co / ORuRpQO 1 Kv</wakati></tweet><tweet id="1063025543208099840"><text>「北方２島の主権は交渉対象＝日ソ共同宣言でロ大統領」 
首相よ、ここまで馬鹿にされて黙っているのか。日ソ共同宣言には「歯舞、色丹を日本国に引き渡すことに同意する」と明記。「引き渡す」が主権は交渉対象などありえない話ではないか。
https://t.co/GWrRX4u5KM</text><wakati>「 北方 ２ 島 の 主権 は 交渉 対象 ＝ 日 ソ 共同 宣言 で ロ 大統領 」
首相 よ 、 ここ まで 馬鹿 に する れる て 黙る て いる の か 。 日 ソ 共同 宣言 に は 「 歯舞 、 色丹 を 日本国 に 引き渡す こと に 同意 する 」 と 明記 。 「 引き渡す 」 が 主権 は 交渉 対象 など ありえる ない 話 で は ない か 。
HTTPS :// t . co / GWrRX 4U 5 KM</wakati></tweet><tweet id="1062967434917765120"><text>(会見で日露領土交渉について問われ)「２島先行返還」はありうることだが、その場合は中間的な友好条約で処理し、平和条約は領土問題の最終解決の段階で締結すべきだ。「２島で平和条約」は絶対やってはならない。戦後処理の不公正にメスを入れ、全千島列島返還を内容とする平和条約を締結すべきだ。</text><wakati>( 会見 で 日露 領土 交渉 について 問う れる )「 ２ 島 先行 返還 」 は ある うる こと だ が 、 その 場合 は 中間 的 だ 友好条約 で 処理 する 、 平和条約 は 領土問題 の 最終 解決 の 段階 で 締結 する べし だ 。 「 ２ 島 で 平和条約 」 は 絶対 やる て は なる ない 。 戦後処理 の 不 公正 に メス を 入れる 、 全 千島列島 返還 を 内容 と する 平和条約 を 締結 する べし だ 。</wakati></tweet><tweet id="1062874641008488448"><text>「徴用工個人の請求権　外相『消滅してない』/衆院外務委　穀田議員に答弁」
きわめて重要な質疑です。「個人請求権は消滅していない」ことを認めるなら、日韓両政府がこの一致点を基礎に話し合い、被害者の名誉と尊厳を回復する方策を見いだすことができるはずです。
https://t.co/pU33v0sZVG</text><wakati>「 徴用工 個人 の 請求権 　 外相 『 消滅 する てる ない 』/ 衆院 外務 委 　 穀田 議員 に 答弁 」
きわめて 重要 だ 質疑 です 。 「 個人請求権 は 消滅 する て いる ない 」 こと を 認める だ 、 日韓 両 政府 が この 一致 点 を 基礎 に 話し合う 、 被害者 の 名誉 と 尊厳 を 回復 する 方策 を 見いだす こと が できる はず です 。
HTTPS :// t . co / pU 33V 0 sZVG</wakati></tweet><tweet id="1062674577338191873"><text>東京府中市で訴え。
第２会場まで一杯の熱気にあふれました。
統一地方選、参院選で、首都東京から共産躍進の大波を！
市民と野党の共闘で、選挙に勝ち、安倍政権に引導をわたそう！
「米国いいなり」「財界中心」「憲法破壊」の政治を変えよう！</text><wakati>東京都府中市 で 訴え 。
第 ２ 会場 まで 一杯 の 熱気 に あふれる ます た 。
統一地方選 、 参院選 で 、 首都 東京 から 共産 躍進 の 大波 を ！
市民 と 野党 の 共闘 で 、 選挙 に 勝つ 、 安倍政権 に 引導 を わたす う ！
「 米国 言いなり 」 「 財界 中心 」 「 憲法 破壊 」 の 政治 を 変える う ！</wakati></tweet><tweet id="1062559604075184128"><text>「【米軍横田基地】オスプレイ自宅近く空中停止 家揺らし、体にしびれ～住民が告発」
日本の航空法では、住宅密集地で３００ｍ、それ以外で１５０ｍという高度制限がある。それを全く無視した無法な訓練は絶対に許せない。オスプレイは沖縄からも本土からも撤去を！
https://t.co/9txlFguW8p</text><wakati>「 【 米軍 横田基地 】 Osprey 自宅 近く 空中 停止 家 揺らす 、 体 に しびれ ～ 住民 が 告発 」
日本 の 航空法 で は 、 住宅 密集 地 で ３ ０ ０ m 、 それ 以外 で １ ５ ０ m という 高度 制限 が ある 。 それ を 全区 無視 する た 無法 だ 訓練 は 絶対 に 許せる ない 。 Osprey は 沖縄 から も 本土 から も 撤去 を ！
HTTPS :// t . co / 9t xlFguW 8 p</wakati></tweet><tweet id="1062508605402828800"><text>失踪した技能実習生への「聴取票」の開示をなぜ拒む。「聴取票」は、「失踪動機」「送り出し機関に払った金額」「送り出し機関以外に払った金額」「実習内容」「月額給与」「給与から控除される金額」「労働時間」などのデータが記されている。個人情報に配慮しつつ開示が法案審議の前提ではないか。</text><wakati>失踪 する た 技能実習生 へ の 「 聴取票 」 の 開示 を なぜ 拒む 。 「 聴取票 」 は 、 「 失踪 動機 」 「 送り出す 機関 に 払う た 金額 」 「 送り出す 機関 以外 に 払う た 金額 」 「 実習 内容 」 「 月額 給与 」 「 給与 から 控除 する れる 金額 」 「 労働時間 」 など の データ が 記す れる て いる 。 個人情報 に 配慮 する つつ 開示 が 法案 審議 の 前提 で は ない か 。</wakati></tweet><tweet id="1062270057814777856"><text>徴用工問題をめぐって、いろいろな議論が起こっていますが、本当の愛国者とは、自らの国の過去の過ちに正面から向き合い、その教訓を未来に生かす者だということが、私の信念です。</text><wakati>徴用工 問題 をめぐって 、 いろいろ だ 議論 が 起こる て いる ます が 、 本当 の 愛国者 と は 、 自ら の 国 の 過去 の 過ち に 正面 から 向き合う 、 その 教訓 を 未来 に 生かす 者 だ という こと が 、 私 の 信念 です 。</wakati></tweet><tweet id="1061935296655159296"><text>なぜ外国人労働者の受入拡大がもちあがったか。震源地は日本経団連。経団連の１６年１１月の提言「外国人材受入促進に向けた基本的考え方」に応えて、安倍政権は法案強行に走る。日本の労働者には長時間労働と不安定雇用を押し付け、外国人労働者は雇用の調整弁として買い叩く。こんな横暴は許せない！</text><wakati>なぜ 外国人労働者 の 受入 拡大 が もちあがる た か 。 震源地 は 日本経団連 。 経団連 の １ ６ 年 11月 の 提言 「 外国 人材 受入 促進 に 向ける た 基本的 考え方 」 に 応える て 、 安倍政権 は 法案 強行 に 走る 。 日本 の 労働者 に は 長時間労働 と 不安定 雇用 を 押し付ける 、 外国人労働者 は 雇用 の 調整 弁 として 買い叩く 。 こんな 横暴 は 許せる ない ！</wakati></tweet><tweet id="1061895164120072192"><text>「徴用工訴訟、解決は可能＝原告弁護士と面会－志位共産委員長」
中国人の強制連行問題については、２００７年の最高裁判決を受けて、西松建設は和解に応じ、和解金を支払い、和解のモニュメントもつくられた。西松建設にできて、住金にできない理由はありません。
 https://t.co/mfHGHTZ1US</text><wakati>「 徴用工 訴訟 、 解決 は 可能 ＝ 原告 弁護士 と 面会 － 志位 共産 委員長 」
中国人 の 強制連行 問題 について は 、 ２ ０ ０ ７ 年 の 最高裁 判決 を 受ける て 、 西松建設 は 和解 に 応じる 、 和解 金 を 支払う 、 和解 の モニュメント も つくる れる た 。 西松建設 に できる て 、 住金 に できる ない 理由 は ある ます ん 。
HTTPS :// t . co / mfHGHTZ 1 US</wakati></tweet><tweet id="1061862928448544768"><text>韓国で徴用工裁判に取り組んできた弁護士や支援者の皆さんから、問題解決に向けた協力要請を受けました。
「被害者個人の請求権は残っている」ことは日本政府も認めていることです。被害者の尊厳を回復する解決を求めていくことをお約束しました。</text><wakati>韓国 で 徴用工 裁判 に 取り組む で くる た 弁護士 や 支援者 の 皆さん から 、 問題解決 に 向ける た 協力 要請 を 受ける ます た 。
「 被害者 個人 の 請求権 は 残る て いる 」 こと は 日本政府 も 認める て いる こと です 。 被害者 の 尊厳 を 回復 する 解決 を 求める て いく こと を お約束 する ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1061423446171705344"><text>「辺野古へ土砂投入、年内実現は困難か　搬出する港が損壊」
安倍政権は、知事選の大敗への反省もなく、埋め立ての既成事実をつくれば県民は諦めるだろうという卑劣な打算で、強権的に事を進めようとしたが、頓挫した。悪事はうまくいかないものだ。県民投票で追い打ちを！
https://t.co/xT3Ush4HEB</text><wakati>「 辺野古 へ 土砂 投入 、 年内 実現 は 困難 か 　 搬出 する 港 が 損壊 」
安倍政権 は 、 知事選 の 大敗 へ の 反省 も ない 、 埋め立て の 既成 事実 を つくる ば 県民 は 諦める だ う という 卑劣 だ 打算 で 、 強権 的 に 事 を 進める う と する た が 、 頓挫 する た 。 悪事 は うまい いく ない もの だ 。 県民 投票 で 追い打ち を ！
HTTPS :// t . co / xT 3 Ush 4 HEB</wakati></tweet><tweet id="1061080473667915777"><text>「灰皿や靴べら、ゴルフクラブで体を殴られて出血、膝に鉄パイプを挟んだ状態で正座させられ、上に重さ十㌔のコンクリートブロックをのせられた」（モンゴル人の実習生・東京新聞）
無法な暴行が横行しているのに、政府は技能実習生の失踪原因のデータ公開を拒否。財界言いなりの法案強行は許せない！</text><wakati>「 灰皿 や 靴べら 、 ゴルフクラブ で 体 を 殴る れる て 出血 、 膝 に 鉄パイプ を 挟む だ 状態 で 正座 する せる られる 、 上 に 重さ 十 ㌔ の コンクリートブロック を のせる られる た 」 （ モンゴル人 の 実習生 ・ 東京新聞 ）
無法 だ 暴行 が 横行 する て いる のに 、 政府 は 技能実習生 の 失踪 原因 の データ 公開 を 拒否 。 財界 言いなり の 法案 強行 は 許せる ない ！</wakati></tweet><tweet id="1061069534323400704"><text>「就学援助　２割超で引き下げ/政令市・東京２３区　生活保護削減が影響/本紙調べ」
重大な結果だ。生保削減は、国民の暮らしを土台から支えるあらゆる制度の後退につながり、貧困のスパイラルをつくりだす。生保削減路線を撤回し、就学援助の充実を強く求めます！！
https://t.co/E2LXPcXMFX</text><wakati>「 就学援助 　 ２ 割 超 で 引き下げ / 政令市 ・ 東京 ２ ３ 区 　 生活保護 削減 が 影響 / 本紙 調べ 」
重大 だ 結果 だ 。 生保 削減 は 、 国民 の 暮らし を 土台 から 支える あらゆる 制度 の 後退 に つながる 、 貧困 の スパイラル を つくりだす 。 生保 削減 路線 を 撤回 する 、 就学援助 の 充実 を 強い 求める ます ！ ！
HTTPS :// t . co / E2 LXPcXMFX</wakati></tweet><tweet id="1060896068726968326"><text>「自民・下村氏『改憲論議しないのは国会議員の職場放棄』」
憲法９９条には、憲法尊重・擁護義務を負う者として「国会議員」も明記していることを知らないか。国会議員の義務は、まず憲法に則った政治を行うことだ。安保法制強行など憲法破りを反省することが先ではないか。
 https://t.co/aJtnFUMg55</text><wakati>「 自民 ・ 下村 氏 『 改憲論議 する ない の は 国会議員 の 職場 放棄 』 」
憲法 ９ ９ 条 に は 、 憲法 尊重 ・ 擁護 義務 を 負う 者 として 「 国会議員 」 も 明記 する て いる こと を 知る ない か 。 国会議員 の 義務 は 、 まず 憲法 に 則る た 政治 を 行う こと だ 。 安保 法制 強行 など 憲法 破り を 反省 する こと が 先 で は ない か 。
HTTPS :// t . co / aJtnFUMg 55</wakati></tweet><tweet id="1060808346331045888"><text>口利き疑惑・政治資金未記載問題の地方創生担当相。
答弁しどろもどろの五輪担当相。
裸でインターホンを押した沖縄・北方相。
教育勅語をアレンジして教えることも「検討に値する」という文部科学相。
どれもこれも大臣の資格はない。
でも一番の失格者は、こういう人たちを任命した首相その人です。</text><wakati>口利き 疑惑 ・ 政治資金 未 記載 問題 の 地方創生 担当大臣 。
答弁 しどろもどろ の 五輪 担当大臣 。
裸 で インターホン を 押す た 沖縄・北方相 。
教育勅語 を アレンジ する て 教える こと も 「 検討 に 値する 」 という 文部科学相 。
どれ も これ も 大臣 の 資格 は ない 。
でも 一番 の 失格 者 は 、 こういう 人達 を 任命 する た 首相 その 人 です 。</wakati></tweet><tweet id="1060718136658288640"><text>「外国人実習生　実態を告発　野党ヒアリング」
朝８時から深夜０時まで働かされ、残業代は時給３００円。
月平均１２０時間超の残業でうつ病に。
手指３本の先をなくす大けが、会社はそれを理由に帰国迫る。
こんな無権利状態を放置したまま受入れ拡大などとんでもない！！
https://t.co/uIT6wS3oht</text><wakati>「 外国人実習生 　 実態 を 告発 　 野党 ヒアリング 」
朝 ８ 時 から 深夜 ０ 時 まで 働かす れる 、 残業代 は 時給 ３ ０ ０ 円 。
月 平均 １ ２ ０ 時間 超 の 残業 で うつ病 に 。
手 指 ３ 本 の 先 を なくす 大 けが 、 会社 は それ を 理由 に 帰国 迫る 。
こんな 無 権利 状態 を 放置 する た まま 受入れ 拡大 など とんでも ない ！ ！
HTTPS :// t . co / uIT 6W S3 OHT</wakati></tweet><tweet id="1060712168776069121"><text>「立憲、入管法の今国会改正は暴挙＝共産・志位氏『廃案に』」
志位 「働く人の人権に関わる非常に重大な法案で、（国会審議を通じて）問題点が明らかになっている。徹底審議の上、廃案に追い込む立場で臨みたい」
https://t.co/rWAyLgyEMc</text><wakati>「 立憲 、 入管法 の 今 国会 改正 は 暴挙 ＝ 共産 ・ 志位 氏 『 廃案 に 』 」
志位 「 働く 人 の 人権 に 関わる 非常 に 重大 だ 法案 で 、 （ 国会審議 を通じて ） 問題点 が 明らか に なる て いる 。 徹底 審議 の 上 、 廃案 に 追い込む 立場 で 臨む たい 」
HTTPS :// t . co / rWAyLgyEMc</wakati></tweet><tweet id="1060346643747344384"><text>トランプ氏「（批判を表明する人に）出て行け。つまみ出せ。ママのところに帰れ！」
安倍氏「こんな人たちに負けるわけにはいかないんですよ！」
異論を敵視し、分断をあおる。
民主主義の国で、こういう政治を横行させてはなりません。</text><wakati>ドナルド・トランプ 「 （ 批判 を 表明 する 人 に ） 出し手 行く 。 つまみ出す 。 ママ の ところ に 帰る ！ 」
安倍氏 「 こんな 人達 に 負ける わけ に は いく ない ん です よ ！ 」
異論 を 敵視 する 、 分断 を あおる 。
民主主義 の 国 で 、 こういう 政治 を 横行 する せる て は なる ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1060333795797172225"><text>「きょうの潮流　2018年11月8日」
秀逸なコラム。米中間選挙の審判の根底には、若者、女性、マイノリティー、この国を変えたいと願う人々の草の根の行動があった。日本でも市民と野党が協力し、草の根からの運動で政治を変える大きなうねりをつくりたい。
https://t.co/Vlw3a8rKke</text><wakati>「 きょう の 潮流 　 2018年 11月8日 」
秀逸 だ コラム 。 米 中間選挙 の 審判 の 根底 に は 、 若者 、 女性 、 マイノリティー 、 この国。 を 変える たい と 願う 人々 の 草の根 の 行動 が ある た 。 日本 で も 市民 と 野党 が 協力 する 、 草の根 から の 運動 で 政治 を 変える 大きな うねり を つくる たい 。
HTTPS :// t . co / Vlw 3 A8 rKke</wakati></tweet><tweet id="1060062570634067968"><text>共産・小池氏の参院予算委質疑。日米地位協定の屈辱的実態を質したが、外相答弁の酷いこと。「ＮＡＴＯで共同防衛の責任を負っている独伊と日本は違う」を繰り返す。小池氏が問うたのは主権侵害という重大問題なのに答弁なし。韓国に対して居丈高な発言を繰り返すのに、米国には一言もモノがいえない。</text><wakati>共産 ・ 小池 氏 の 参院 予算 委 質疑 。 日米地位協定 の 屈辱 的 実態 を 質す た が 、 外相 答弁 の 酷い こと 。 「 NATO で 共同 防衛 の 責任 を 負う て いる 独 伊 と 日本 は 違う 」 を 繰り返す 。 小池 氏 が 問う た の は 主権 侵害 という 重大 問題 だ のに 答弁 ない 。 韓国 に対して 居丈高 だ 発言 を 繰り返す のに 、 米国 に は 一言 も モノ が いえる ない 。</wakati></tweet><tweet id="1059961902862753792"><text>４２７９人。今年前半期、受け入れ先企業等から失踪した技能実習生の数だ。職場選択の自由がない、長時間労働、賃金不払い、暴力など、奴隷的な無法労働に耐えられず、失踪しかないところに追い詰められる。この実態を直視し抜本的な改善を図ること抜きに、拡大を図る愚を犯すべきではありません！</text><wakati>４ ２ ７ ９ 人 。 今年 前半 期 、 受け入れ 先 企業 等 から 失踪 する た 技能実習生 の 数 だ 。 職場 選択の自由 が ない 、 長時間労働 、 賃金 不払い 、 暴力 など 、 奴隷 的 だ 無法 労働 に 耐える られる ぬ 、 失踪 しか ない ところ に 追い詰める られる 。 この 実態 を 直視 する 抜本 的 だ 改善 を 図る こと 抜き に 、 拡大 を 図る 愚 を 犯す べし だ は 有馬線 ！</wakati></tweet><tweet id="1059742160273076224"><text>「沖縄県と官邸、1カ月間の集中協議で合意　辺野古工事は中断せず」
せめて協議の期間に工事を中断することが、どうしてできないのか。右手で握手しながら、左手で殴りつけるようなものだ。ただ沖縄県の意見を「聞き置く」といった「協議」に終わらせてはなりません。
https://t.co/hp3oKZBIuL</text><wakati>「 沖縄県 と 官邸 、 1か月間 の 集中 協議 で 合意 　 辺野古 工事 は 中断 する ぬ 」
せめて 協議 の 期間 に 工事 を 中断 する こと が 、 どうして できる ない の か 。 右手 で 握手 する ながら 、 左手 で 殴りつける よう だ もの だ 。 ただ 沖縄県 の 意見 を 「 聞き置く 」 といった 「 協議 」 に 終わる せる て は なる ます ん 。
HTTPS :// t . co / HP 3 oKZBIuL</wakati></tweet><tweet id="1059696063060205573"><text>ラジオ日本で橋本五郎読売新聞特別編集委員との対談を収録。マルクスの生命力から野党共闘まで、楽しい対談になりました。
放送は１１日です。
ラジオ日本ー８時４５分～
南日本放送ー８時～
九州朝日放送ー１０時１５分～
ラジオ関西ー１８時～</text><wakati>ラジオ日本 で 橋本五郎 読売新聞 特別 編集委員 と の 対談 を 収録 。 マルクス の 生命力 から 野党共闘 まで 、 楽しい 対談 に なる ます た 。
放送 は １ １ 日 です 。
ラジオ日本 ー ８ 時 ４ ５ 分 ～
南日本放送 ー ８ 時 ～
九州朝日放送 ー １ ０ 時 １ ５ 分 ～
ラジオ関西 ー １ ８ 時 ～</wakati></tweet><tweet id="1059673615308705792"><text>「元徴用工問題　本質は人権侵害/弁護士有志が声明」
「重大な人権侵害に起因する個人の損害賠償請求権を国家が一方的に消滅させることはできないという考え方は、国際人権法の進展に沿うものであり、『国際法に照らしてあり得ない』とはいえない」
首相は国際法の勉強を！
https://t.co/KPHqTTT1nQ</text><wakati>「 元 徴用工 問題 　 本質 は 人権侵害 / 弁護士 有志 が 声明 」
「 重大 だ 人権侵害 に 起因 する 個人 の 損害 賠償請求権 を 国家 が 一方的 に 消滅 する せる こと は できる ない という 考え方 は 、 国際人権法 の 進展 に 沿う もの だ ある 、 『 国際法 に 照らす て ある 得る ない 』 と は いえる ない 」
首相 は 国際法 の 勉強 を ！
HTTPS :// t . co / KPHqTTT 1 nQ</wakati></tweet><tweet id="1059336288493436931"><text>高額兵器を「ツケ払い」する「後年度負担」が、安倍政権のもとで３・１兆円から５・３兆円に異常膨張。軍事費１年分に匹敵する額だ。「ツケ払い」による兵器購入は、予算を硬直化させ、５年先、１０年先まで軍事費膨張のレールを引いてしまう。一方で社会保障費は削りに削る。軍栄え民枯るは御免です！</text><wakati>高額 兵器 を 「 ツケ払い 」 する 「 後 年度 負担 」 が 、 安倍政権 の 元手 ３ ・ １ 兆 円 から ５ ・ ３ 兆 円 に 異常 膨張 。 軍事費 １ 年 分 に 匹敵 する 額 だ 。 「 ツケ払い 」 による 兵器 購入 は 、 予算 を 硬直 化 する せる 、 ５ 年 先 、 １ ０ 年 先 まで 軍事費 膨張 の レール を 引く て しまう 。 一方 で 社会保障 費 は 削る に 削る 。 軍 栄える 民 枯 る は 御免 です ！</wakati></tweet><tweet id="1058939618463117314"><text>「キャッシュレス、商品券、セール…『消費税還元』にみんな大混乱」
どれも一時限りのものであり、中小小売店に負担と混乱をもたらすだけの愚策だ。「景気対策」というなら、増税中止が最良の対策です！
https://t.co/adOsB9uK2g</text><wakati>「 キャッシュレス 、 商品券 、 セール … 『 消費税 還元 』 に みんな 大 混乱 」
どれ も 一時 限り の もの だ ある 、 中小 小売 店 に 負担 と 混乱 を もたらす だけ の 愚策 だ 。 「 景気対策 」 と いう だ 、 増税 中止 が 最良 の 対策 です ！
HTTPS :// t . co / adOsB 9 uK 2G</wakati></tweet><tweet id="1058911129982840832"><text>「これぞ“キャットウォーク”！ ファッションショーに迷いネコ」
誰もネコを追い払わないところがいい。イスラム圏ではネコをとても大事にします。ムハンマドがネコが高いところから飛び降りてヒラリと見事着地する姿を見て、「大切にしなければ」としたことが由来のようです。
https://t.co/XVugRiNXoI</text><wakati>「 これぞ “ CATWALK ” ！ ファッションショー に 迷う ネコ 」
誰 も ネコ を 追い払う ない ところ が いい 。 イスラム 圏 で は ネコ を とても 大事 に する ます 。 ムハンマド が ネコ が 高い ところ から 飛び降りる て ヒラリ と 見事 着地 する 姿 を 見る て 、 「 大切 に する ない ば 」 と する た こと が 由来 の よう です 。
HTTPS :// t . co / XVugRiNXoI</wakati></tweet><tweet id="1058711566789427200"><text>「自民・下村氏『安倍色、払拭が必要』」
安倍改憲の行き詰まりを自民党改憲推進本部長が認めるとは。「それでも改憲がやりたいならば、安倍首相を辞めさせるしかない」ということになるね。
https://t.co/KkhON2LM7h</text><wakati>「 自民 ・ 下村 氏 『 安倍 色 、 払拭 が 必要 』 」
安倍 改憲 の 行き詰まり を 自民党 改憲 推進 本部長 が 認める と は 。 「 それでも 改憲 が やる たい だ ば 、 安倍首相 を 辞める させる しか ない 」 という こと に なる ね 。
HTTPS :// t . co / KkhON 2 LM 7 h</wakati></tweet><tweet id="1058548065177489409"><text>先日の衆院本会議で代表質問に立ったさい、自民議員席から「ピアノ弾いてくれ」とのヤジがとんだ。政治的ヤジならば気にならないが、こういうヤジはとても不快だ。いったいどういうつもりでこんなヤジをとばしたのか。音楽の熱烈なファンとして、音楽をちゃかすようなヤジは、とてもとても不快だ。</text><wakati>先日 の 衆議院本会議 で 代表質問 に 立つ た さい 、 自民 議員 席 から 「 ピアノ 弾く て くれる 」 と の ヤジ が とぶ だ 。 政治的 ヤジ だ ば 気 に なる ない が 、 こういう ヤジ は とても 不快 だ 。 いったい どういう つもり で こんな ヤジ を とばす た の か 。 音楽 の 熱烈 だ ファン として 、 音楽 を ちゃかす よう だ ヤジ は 、 とてもとても 不快 だ 。</wakati></tweet><tweet id="1058545841231691776"><text>「辺野古への土砂搬出、地元の許可下りず　基地移設問題」
県民があげて反対している基地は、どんなに無法な強権をふるっても決してつくることはできない！
首相は、工事を中止し、玉城デニー知事との話し合いの場をつくれ！
 https://t.co/IPl1w4EfWw</text><wakati>「 辺野古 へ の 土砂 搬出 、 地元 の 許可 下りる ぬ 　 基地移設問題 」
県民 が あげる て 反対 する て いる 基地 は 、 どんなに 無法 だ 強権 を ふるう て も 決して つくる こと は できる ない ！
首相 は 、 工事 を 中止 する 、 玉城デニー 知事 と の 話し合い の 場 を つくる ！
HTTPS :// t . co / IPl 1W 4 EfWw</wakati></tweet><tweet id="1058541550609682433"><text>外国人労働者は、家族の帯同が認めらないなど人権が守られていないうえ、労基法・最賃法など日本の法律すら守られない無権利状態に置かれている。この実態を放置したまま、政府に白紙委任するような法案で、拡大することは反対だ。外国人労働者の人権が守られてこそ、日本の労働者の権利も守られる。</text><wakati>外国人労働者 は 、 家族 の 帯同 が 認める ら ない など 人権 が 守る れる て いる ない うえ 、 労基法 ・ 最賃法 など 日本 の 法律 すら 守る れる ない 無 権利 状態 に 置く れる て いる 。 この 実態 を 放置 する た まま 、 政府 に 白紙 委任 する よう だ 法案 で 、 拡大 する こと は 反対 だ 。 外国人労働者 の 人権 が 守る れる て こそ 、 日本 の 労働者 の 権利 も 守る れる 。</wakati></tweet><tweet id="1058228129842454528"><text>共産・赤嶺議員の予算委質疑。沖縄県知事選挙の結果を踏まえた圧巻の追及だった。政府による行政不服審査法の乱用、中立・公正をかなぐりすてた手続きの不当性を、完膚なきまでに明らかにした。普天間基地の危険性を防衛省文書で告発し撤去を求めた。「沖縄に寄り添う」という首相の欺瞞は通用しない！</text><wakati>共産 ・ 赤嶺 議員 の 予算 委 質疑 。 沖縄県知事選挙 の 結果 を 踏まえる た 圧巻 の 追及 だ た 。 政府 による 行政不服審査法 の 乱用 、 中立 ・ 公正 を かなぐりすてる た 手続き の 不当 性 を 、 完膚なきまでに 明らか に する た 。 普天間基地 の 危険性 を 防衛省 文書 で 告発 する 撤去 を 求める た 。 「 沖縄 に 寄り添う 」 という 首相 の 欺瞞 は 通用 する ない ！</wakati></tweet><tweet id="1058181821194596352"><text>自国の保育園に米軍ヘリの部品が落下しても、米国にまともな抗議一つできない政府が、加害者として真剣に向き合わなければならない隣国の人々には、居丈高にふるまう。それを大手メディアがあげて応援する。こんなことを続けていていいのかが厳しく問われています。</text><wakati>自国 の 保育園 に 米軍 ヘリ の 部品 が 落下 する て も 、 米国 に まとも だ 抗議 一つ できる ない 政府 が 、 加害者 として 真剣 に 向き合う ない ば なる ない 隣国 の 人々 に は 、 居丈高 に ふるまう 。 それ を 大手 メディア が あげる て 応援 する 。 こんな こと を 続ける て いる て いい の か が 厳しい 問う れる て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1058173603840053249"><text>「高すぎる国民健康保険料（税）を引き下げ、住民と医療保険制度を守ります」
国保は加入者の所得は低いのに、保険料は一番高い。この構造的危機を打開するために全国知事会は「１兆円の公費負担増」を要望しています。この提案に賛成し、具体化した政策です！

https://t.co/6XVuOwQcfu #日本共産党</text><wakati>「 高い すぎる 国民健康保険 料 （ 税 ） を 引き下げる 、 住民 と 医療保険 制度 を 守る ます 」
国保 は 加入 者 の 所得 は 低い のに 、 保険料 は 一番 高い 。 この 構造 的 危機 を 打開 する ため に 全国知事会 は 「 １ 兆 円 の 公費 負担増 」 を 要望 する て いる ます 。 この 提案 に 賛成 する 、 具体 化 する た 政策 です ！
HTTPS :// t . co / 6 XVuOwQcfu # 日本共産党</wakati></tweet><tweet id="1058170763797118976"><text>「『被害者個人の請求権は消滅せず』の一致点で解決に努力を/志位委員長の一問一答」
日本政府も「韓国の方々がわが国に対して個人として請求を提起することは妨げていない」（９２年国会答弁）と認めてきた。ただ相手を非難する態度でなく、冷静な解決を強く求めたい。
https://t.co/oE2EnAs1a9</text><wakati>「 『 被害者 個人 の 請求権 は 消滅 する ぬ 』 の 一致 点 で 解決 に 努力 を / 志位委員長 の 一問一答 」
日本政府 も 「 韓国 の 方々 が わが国 に対して 個人 として 請求 を 提起 する こと は 妨げる て いる ない 」 （ ９ ２ 年 国会答弁 ） と 認める て くる た 。 ただ 相手 を 非難 する 態度 だ ない 、 冷静 だ 解決 を 強い 求める たい 。
HTTPS :// t . co / oE 2 EnAs 1 A9</wakati></tweet><tweet id="1057991252711432192"><text>「安倍首相『一番信頼されていないのは国会議員』」
あなたにだけは言われたくありません。
https://t.co/MOh0QCqQff</text><wakati>「 安倍首相 『 一番 信頼 する れる て いる ない の は 国会議員 』 」
あなたに だけ は 言う れる たい ある ます ん 。
HTTPS :// t . co / MOh 0 QCqQff</wakati></tweet><tweet id="1057960147811618816"><text>「『個人請求権消滅ないと政府は表明してきた』共産 志位氏」
徴用工問題について「被害者個人の請求権は消滅していない」という見解は、日本政府、日本最高裁、韓国政府、韓国最高裁の４者で共通しているのです。この一致点を重視して、解決の方途を冷静に話し合うべきです。
https://t.co/g6nAjtLkHh</text><wakati>「 『 個人請求権 消滅 ない と 政府 は 表明 する て くる た 』 共産 志位 氏 」
徴用工 問題 について 「 被害者 個人 の 請求権 は 消滅 する て いる ない 」 という 見解 は 、 日本政府 、 日本 最高裁 、 韓国政府 、 韓国 最高裁 の ４ 者 で 共通 する て いる の です 。 この 一致 点 を 重視 する て 、 解決 の 方途 を 冷静 に 話し合う べし です 。
HTTPS :// t . co / g 6 nAjtLkHh</wakati></tweet><tweet id="1057895102826205184"><text>「徴用工問題の公正な解決を求める――韓国の最高裁判決について」
見解を発表。たとえ国家間で請求権の問題が解決されたとしても、個人の請求権を消滅させることはないことは、日本政府、日本の最高裁判決も認めています。冷静な議論が必要です。
https://t.co/ju2f8pbRL3</text><wakati>「 徴用工 問題 の 公正 だ 解決 を 求める ―― 韓国 の 最高裁 判決 について 」
見解 を 発表 。 たとえ 国家間 で 請求 権 の 問題 が 解決 する れる た として も 、 個人 の 請求権 を 消滅 する せる こと は ない こと は 、 日本政府 、 日本 の 最高裁 判決 も 認める て いる ます 。 冷静 だ 議論 が 必要 です 。
HTTPS :// t . co / ju 2 F8 pbRL 3</wakati></tweet><tweet id="1057889536317960192"><text>沖縄県知事選で玉城デニー候補の選挙母体になった、ひやみかちうまんちゅの会の呉屋守將会長が来訪されました。玉城新知事の誕生を喜びあいました。来年の県民投票、４月の衆院沖縄３区補選、７月の参院選で力
をあわせて良い結果を出そうと話し合いました。</text><wakati>沖縄県知事選 で 玉城デニー 候補 の 選挙 母体 に なる た 、 ひる やみ かつ うまる ちゅ の 会 の 呉屋 守 將 会長 が 来訪 する れる ます た 。 玉城 新 知事 の 誕生 を 喜ぶ あう ます た 。 来年 の 県民 投票 、 4月 の 衆院 沖縄 ３ 区 補選 、 7月 の 参院選 で 力
を あわせる て 良い 結果 を 出す う と 話し合う ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1057581636936642560"><text>「去年政界を引退した谷垣氏 首相に体調の回復を報告 | NHKニュース」
怪我を案じていましたが、久しぶりにお声を聴くことができ、ほっとした気持ちです。どうかお大事にしていただきますよう。
https://t.co/HJ16LIx5dj</text><wakati>「 去年 政界 を 引退 する た 谷垣 氏 首相 に 体調 の 回復 を 報告 | NHK ニュース 」
怪我 を 案じる て いる ます た が 、 久しぶり に お 声 を 聴く こと が できる 、 ほっと する た 気持ち です 。 どうか お 大事 に する て いただく ます よう 。
HTTPS :// t . co / HJ 16 LIx 5 DJ</wakati></tweet><tweet id="1057248508103671809"><text>代表質問の動画です。
沖縄、消費税、改憲、災害、政治モラル――私の質問はごくシンプルなものでしたが、首相の答弁の酷いこと。根拠を示さず「ご指摘は当たらない」という逃げの答弁の連続。第２次安倍政権になって最悪の答弁だと感じました。一日も早くお引き取りを！
 https://t.co/uQcW9OqkDG</text><wakati>代表質問 の 動画 です 。
沖縄 、 消費税 、 改憲 、 災害 、 政治 モラル ―― 私 の 質問 は ごく シンプル だ もの です た が 、 首相 の 答弁 の 酷い こと 。 根拠 を 示す ぬ 「 ご 指摘 は 当たる ない 」 という 逃げ の 答弁 の 連続 。 第 ２ 次 安倍政権 に なる て 最悪 の 答弁 だ と 感じる ます た 。 一日 も 早い お 引き 取り を ！
HTTPS :// t . co / uQcW 9 OqkDG</wakati></tweet><tweet id="1057222931984445440"><text>「辺野古埋め立て承認撤回の効力停止、首相『尊重する』」
国が「私人」になりすまして行政不服審査法を乱用し、同じ政権内の「自作自演」で埋め立て承認の効力停止を強行する。このどこが「法治国家」か。首相主導の「無法国家」そのものではないか！
https://t.co/9MgGivFidl</text><wakati>「 辺野古 埋め立て 承認 撤回 の 効力 停止 、 首相 『 尊重 する 』 」
国 が 「 私人 」 に なりすます て 行政不服審査法 を 乱用 する 、 同じ 政権 内 の 「 自作自演 」 で 埋め立て 承認 の 効力 停止 を 強行 する 。 この どこ が 「 法治国家 」 か 。 首相 主導 の 「 無法国家 」 そのもの で は ない か ！
HTTPS :// t . co / 9 MgGivFidl</wakati></tweet><tweet id="1057220751055441922"><text>（代表質問で）首相は、総裁選の討論会で、森友・加計問題について「昨年の総選挙で国民の審判を仰いだ」とのべた。しかし、森友問題・公文書改ざんが発覚したのは今年３月、加計問題・愛媛県文書が明らかになったのは今年５月、いずれも総選挙後だ。「審判を仰いだ」など時空を超えた虚構ではないか！</text><wakati>（ 代表質問 で ） 首相 は 、 総裁選 の 討論会 で 、 森友 ・ 加計 問題 について 「 昨年 の 総選挙 で 国民 の 審判 を 仰ぐ だ 」 と のべる た 。 しかし 、 森友 問題 ・ 公文書 改ざん が 発覚 する た の は 今年 3月 、 加計 問題 ・ 愛媛県 文書 が 明らか に なる た の は 今年 5月 、 いずれ も 総選挙 後 だ 。 「 審判 を 仰ぐ だ 」 など 時空 を 超える た 虚構 で は ない か ！</wakati></tweet><tweet id="1057219352611581952"><text>（代表質問で）安倍政権の下で大企業に４兆円もの減税がばらまかれた。自民党に対する企業献金は１３億円から２３億円に倍増した。財界から献金をもらい、空前の利益をあげている大企業に減税をばらまき、その穴埋めのために庶民から消費税増税で搾り上げる。政治の姿勢として根本的に間違っている！</text><wakati>（ 代表質問 で ） 安倍政権 の 下 で 大企業 に ４ 兆 円 も の 減税 が ばらまく れる た 。 自民党 に対する 企業献金 は １ ３ 億 円 から ２ ３ 億 円 に 倍増 する た 。 財界 から 献金 を もらう 、 空前 の 利益 を あげる て いる 大企業 に 減税 を ばらまく 、 その 穴埋め の ため に 庶民 から 消費税 増税 で 搾り上げる 。 政治 の 姿勢 として 根本的 に 間違う て いる ！</wakati></tweet><tweet id="1057217237990293504"><text>代表質問への首相答弁はどれも酷いものだったが、沖縄問題は強い怒りをもった。私が、行政不服審査法を乱用した沖縄に対する強権措置がどんなに無法かを、理をつくして質したのに、根拠を一切示さず「ご指摘はあたりません」を繰り返す。こんな暴挙を働きながら何が「沖縄の皆様の心に寄り添う」か！！</text><wakati>代表質問 へ の 首相 答弁 は どれ も 酷い もの だ た が 、 沖縄 問題 は 強い 怒り を もつ た 。 私 が 、 行政不服審査法 を 乱用 する た 沖縄 に対する 強権 措置 が どんなに 無法 か を 、 理 を つくす て 質す た のに 、 根拠 を 一切 示す ぬ 「 ご 指摘 は あたる ます ん 」 を 繰り返す 。 こんな 暴挙 を 働く ながら 何 が 「 沖縄 の 皆様 の 心 に 寄り添う 」 か ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1057191294596861952"><text>衆院本会議で代表質問。沖縄、消費税、改憲、災害、政治モラルの柱で、首相の政治姿勢を質しました。首相は聞いたことに答えられず、理由を示さないまま「ご指摘はあたりません」の繰り返し。安倍政治の破綻は目を覆うばかり。野党席から繰り返し大きな拍手を頂いたことは心強い。引き続き頑張ります！</text><wakati>衆議院本会議 で 代表質問 。 沖縄 、 消費税 、 改憲 、 災害 、 政治 モラル の 柱 で 、 首相 の 政治 姿勢 を 質す ます た 。 首相 は 聞く た こと に 答える られる ぬ 、 理由 を 示す ない まま 「 ご 指摘 は あたる ます ん 」 の 繰り返し 。 安倍政治 の 破綻 は 目 を 覆う ばかり 。 野党 席 から 繰り返す 大きな 拍手 を 頂く た こと は 心強い 。 引き続き 頑張る ます ！</wakati></tweet><tweet id="1057087008198221824"><text>「埋め立て承認撤回の効力停止＝辺野古移設、工事再開へ－石井国交相決定」
防衛省が申し立て国交大臣が決定する。こんな不合理な「自作自演」があるか。沖縄県民の民意を無視した無法な決定に対して、満身の怒りを込めて抗議する。今日の代表質問でも問題点を追及します！

https://t.co/Gt2xu7vASv</text><wakati>「 埋め立て 承認 撤回 の 効力 停止 ＝ 辺野古 移設 、 工事 再開 へ － 石井 国交相 決定 」
防衛省 が 申し立てる 国交 大臣 が 決定 する 。 こんな 不合理 だ 「 自作自演 」 が ある か 。 沖縄県民 の 民意 を 無視 する た 無法 だ 決定 に対して 、 満身の怒り を 込める て 抗議 する 。 今日 の 代表質問 で も 問題点 を 追及 する ます ！
HTTPS :// t . co / Gt 2XU 7V ASv</wakati></tweet><tweet id="1056845940483444736"><text>2018.10.28「JCP サポーターまつり」: 志位和夫 Plays the Piano (ピアノ・ソロ演奏)【9/9】 https://t.co/iT9PHfvHkt @YouTubeさんから</text><wakati>2018 . 10 . 28 「 JCP サポータ まつり 」: 志位和夫 Plays the Piano ( ピアノ ・ ソロ 演奏 )【 9 / 9 】 HTTPS :// t . co / iT 9 PHfvHkt @ YouTube さん から</wakati></tweet><tweet id="1056472605685772288"><text>「共産 志位委員長 若者と意見交換重ね党勢拡大を | NHKニュース」
「双方向で政治を変えよう」をモットーに大きなうねりを作り、「共産党はこう考えるが、どうですか？」というキャッチボールをしながら、党の躍進を勝ち取りたい。https://t.co/MYiyjUDA5L</text><wakati>「 共産 志位委員長 若者 と 意見交換 重ね 党勢 拡大 を | NHK ニュース 」
「 双方向 で 政治 を 変える う 」 を モットー に 大きな うねり を 作る 、 「 共産党 は こう 考える が 、 どう です か ？ 」 という キャッチボール を する ながら 、 党 の 躍進 を 勝ち取る たい 。 HTTPS :// t . co / MYiyjUDA 5 L</wakati></tweet><tweet id="1056464801910599683"><text>サポーターまつりでピアノ(クラビノーバ)を弾きました。ショパンのワルツ変イ長調「別れ」。うまく弾けなかったけれど、一生懸命弾きました。</text><wakati>サポータ まつり で ピアノ ( クラビノーバ ) を 弾く ます た 。 ショパン の ワルツ 変イ長調 「 別れ 」 。 うまい 弾ける ない た けれど 、 一生懸命 弾く ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1056459691570544640"><text>ＪＣＰサポーターまつりは大盛況でした。各地からブースを持ちよって楽しいまつりにしてくださったみなさん、出演者のみなさんに心から感謝します。一人ひとりのできること、「ちょっと」を集めて政治を変えましょう！</text><wakati>ＪＣＰ サポータ まつり は 大 盛況 です た 。 各地 から ブース を 持つ よる て 楽しい まつり に する て くださる た みなさん 、 出演者 の みなさん に 心から 感謝 する ます 。 一人ひとり の できる こと 、 「 ちょっと 」 を 集める て 政治 を 変える ます う ！</wakati></tweet><tweet id="1055990658228350976"><text>野党の共闘、連携、協力のあり方について、各野党で考え方の違いもあるでしょう。それもふくめてぶつけ合って、前向きの方策を見出すことが大切ではないでしょうか。そのために、私たちは、政党間の真剣な協議を始めようと呼びかけています。まず、腹をわって話し合いましょう。</text><wakati>野党 の 共闘 、 連携 、 協力 の あり方 について 、 各 野党 で 考え方 の 違い も ある です う 。 それ も ふくめる て ぶつける 合う て 、 前向き の 方策 を 見出す こと が 大切 だ は ない です う か 。 そのため に 、 私たち は 、 政党 間 の 真剣 だ 協議 を 始める う と 呼びかける て いる ます 。 まず 、 腹 を わる て 話し合う ます う 。</wakati></tweet><tweet id="1055983972444827648"><text>いよいよ明日！　楽しいまつりにしましょう！
［#JCPサポーターまつりをつくろう ］#JCPサポーター もそうでない人も、みんなの「ちょっと」を集めて作り上げ、そして、楽しむ。それが #JCPサポーターまつり です。10月28日 10時〜17時 都立青山公園にて。入場無料。詳細は👉 https://t.co/Z2AAlOHDic</text><wakati>いよいよ 明日 ！ 　 楽しい まつり に する ます う ！
［ # JCP サポータ まつり を つくる う ］# JCP サポータ も そう だ ない 人 も 、 みんな の 「 ちょっと 」 を 集める て 作り上げる 、 そして 、 楽しむ 。 それ が # JCP サポータ まつり です 。 10月28日 10時 〜 17時 都立 青山公園 にて 。 入場無料 。 詳細 は 右 HTTPS :// t . co / Z 2 AAlOHDic</wakati></tweet><tweet id="1055754407827058688"><text>１０月３０日午後、衆院本会議で代表質問に立ちます。沖縄米軍基地、消費税増税、憲法改定、災害対策、首相の政治モラルなど、国政の基本問題で安倍首相の政治姿勢をただし、日本共産党の立場を表明するつもりです。ＮＨＫ中継があります。ぜひご覧ください！</text><wakati>10月 ３ ０ 日 午後 、 衆議院本会議 で 代表質問 に 立つ ます 。 沖縄米軍基地 、 消費税 増税 、 憲法 改定 、 災害 対策 、 首相 の 政治 モラル など 、 国政 の 基本 問題 で 安倍首相 の 政治 姿勢 を ただし 、 日本共産党 の 立場 を 表明 する つもり です 。 NHK 中継 が ある ます 。 ぜひ ご覧 くださる ！</wakati></tweet><tweet id="1055646747337273344"><text>「『サンデー毎日』インタビュー　志位委員長が登場/今後もとことん野党共闘」
倉重さんとの楽しいトークです。野党共闘の道に踏み出して３年が経ちましたが、この道に踏み出してよかった、今後もとことん共闘を発展させたいと決意しています。どうかご一読ください。
https://t.co/l3fCEG7Hqk</text><wakati>「 『 サンデー毎日 』 インタビュー 　 志位委員長 が 登場 / 今後 も とことん 野党共闘 」
倉重 さん と の 楽しい トーク です 。 野党共闘 の 道 に 踏み出す て ３ 年 が 経つ ます た が 、 この道 に 踏み出す て よい た 、 今後 も とことん 共闘 を 発展 する せる たい と 決意 する て いる ます 。 どうか ご 一読 くださる 。
HTTPS :// t . co / l 3 fCEG 7 Hqk</wakati></tweet><tweet id="1055619294996815873"><text>（ＢＳフジで問われて）「今年は日中平和友好条約４０周年です。この条約には第２条に、『覇権を求めず、覇権に反対する』と書いてある。（日本政府は）この『覇権条項』に照らして『（東シナ海、南シナ海などで）中国がやっていることは、条約の精神に反するのではないか』と率直に提起すべきです」。</text><wakati>（ BS フジ で 問う れる て ） 「 今年 は 日中平和友好条約 ４ ０ 周年 です 。 この 条約 に は 第 ２ 条 に 、 『 覇権 を 求める ぬ 、 覇権 に 反対 する 』 と 書く て ある 。 （ 日本政府 は ） この 『 覇権 条項 』 に 照らす て 『 （ 東シナ海 、 南シナ海 など で ） 中国 が やる て いる こと は 、 条約 の 精神 に 反する の だ は ない か 』 と 率直 に 提起 する べし です 」 。</wakati></tweet><tweet id="1055617292623536128"><text>「『憲法改正、安倍首相に焦燥感あると思う』自民・伊吹氏」
所信表明で「国会議員は責任を果たしていこう」と述べたことについて、「総理が国会に対してああいうことを言うのはいいのかなという感じはした」と。「焦燥感」からの発言と言うのはその通りだと思います。
https://t.co/RP8s5WIpOm</text><wakati>「 『 憲法改正 、 安倍首相 に 焦燥感 ある と 思う 』 自民 ・ 伊吹 氏 」
所信表明 で 「 国会議員 は 責任 を 果たす て いく う 」 と 述べる た こと について 、 「 総理 が 国会 に対して ああ いう こと を 言う の は いい の か な という 感じ は した 」 と 。 「 焦燥感 」 から の 発言 と 言う の は その 通り だ と 思う ます 。
HTTPS :// t . co / RP 8 s 5W IpOm</wakati></tweet><tweet id="1055260140927016961"><text>「東京新聞:野党共闘　多弱脱皮へ道筋示せ:社説」
野党は共闘に対して立場の違いはあるが、「共産はまず無条件の協議入りを求めている。他党も胸襟を開いて話し合いに臨むべきだ」と。胸襟を開き、真剣に話し合えば、一番よい道がみつかるはずです。
https://t.co/ThQDgjl04d</text><wakati>「 東京新聞 : 野党共闘 　 多い 弱 脱皮 へ 道筋 示す : 社説 」
野党 は 共闘 に対して 立場 の 違い は ある が 、 「 共産 は まず 無条件 の 協議 入り を 求める て いる 。 他 党 も 胸襟 を 開く て 話し合い に 臨む べし だ 」 と 。 胸襟 を 開く 、 真剣 に 話し合う ば 、 一番 よい 道 が みつかる はず です 。
HTTPS :// t . co / ThQDgjl 04 d</wakati></tweet><tweet id="1055050366167920645"><text>首相の所信表明で、絶対に見過ごすことができないのは憲法問題だ。「憲法審査会で、政党が具体的な改正案を出し、与野党を超えて幅広い合意」をと呼びかけ、それを進めるのは「国会議員の責任」とのべた。こんな乱暴な立法府への介入はない。三権分立の原則すら守らない首相に憲法を論じる資格はない。</text><wakati>首相 の 所信表明 で 、 絶対 に 見過ごす こと が できる ない の は 憲法 問題 だ 。 「 憲法審査会 で 、 政党 が 具体 的 だ 改正 案 を 出す 、 与野党 を 超える て 幅広い 合意 」 を と 呼びかける 、 それ を 進める の は 「 国会議員 の 責任 」 と のべる た 。 こんな 乱暴 だ 立法府 へ の 介入 は ない 。 三権分立 の 原則 すら 守る ない 首相 に 憲法 を 論じる 資格 は ない 。</wakati></tweet><tweet id="1055039649184276480"><text>「解放された男性、安田純平さん本人と確認」
本当に良かった。厳しい環境でよく頑張られました。
https://t.co/rTWt0zjURo</text><wakati>「 解放 する れる た 男性 、 安田純平 さん 本人 と 確認 」
本当に 良い た 。 厳しい 環境 で よく 頑張る れる ます た 。
HTTPS :// t . co / rTWt 0 zjURo</wakati></tweet><tweet id="1055032240562827264"><text>「志位和夫氏インタビュー　日本共産党トップが『政権交代』のビジョン語った」
沖縄知事選、野党共闘の展望から、安保条約・自衛隊・天皇制、朝鮮労働党や中国共産党との関係まで、幅広くお話ししました。ぜひご一読を。
https://t.co/I9wxJpPQLH @jcast_news</text><wakati>「 志位和夫 氏 インタビュー 　 日本共産党 トップ が 『 政権交代 』 の ビジョン 語る た 」
沖縄 知事選 、 野党共闘 の 展望 から 、 安保条約 ・ 自衛隊 ・ 天皇制 、 朝鮮労働党 や 中国共産党 と の 関係 まで 、 幅広い お話し する ます た 。 ぜひ ご 一読 を 。
HTTPS :// t . co / I 9W xJpPQLH @ jcast _ news</wakati></tweet><tweet id="1054977543974109185"><text>首相の所信表明は、空疎な中に危険な「毒」が説明なく散りばめられている。
消費税増税ー５兆円もの増税計画に説明なし。
漁業法大改定ー沿岸漁業に大打撃の悪法に説明なし。
沖縄米軍基地ー知事選の結果について語らず。
憲法ー憲法審で合意をつくれと立法府への乱暴な介入。
一刻も早く退陣に！</text><wakati>首相 の 所信表明 は 、 空疎 だ 中 に 危険 だ 「 毒 」 が 説明 ない 散りばめる られる て いる 。
消費税 増税 ー ５ 兆 円 も の 増税 計画 に 説明 ない 。
漁業法 大 改定 ー 沿岸漁業 に 大 打撃 の 悪法 に 説明 ない 。
沖縄米軍基地 ー 知事選 の 結果 について 語る ぬ 。
憲法 ー 憲法 審 で 合意 を つくる と 立法府 へ の 乱暴 だ 介入 。
一刻 も 早い 退陣 に ！</wakati></tweet><tweet id="1054630242839486467"><text>「麻生氏が不適切発言＝医療費負担『あほらしい』に同調」
「不摂生」か否かを問わず、病気になった人を支えるのが保険制度だ。だいたい「不摂生」かどうかを誰が判定するのか。こういう「あほらしい」発言を、ご本人が心から正しいと信じているだけに始末におえない。
https://t.co/KeK52n95p9</text><wakati>「 麻生氏 が 不適切発言 ＝ 医療費 負担 『 あほ らしい 』 に 同調 」
「 不摂生 」 か 否 か を 問う ぬ 、 病気 に なる た 人 を 支える の が 保険制度 だ 。 だいたい 「 不摂生 」 か どう か を 誰 が 判定 する の か 。 こういう 「 あほ らしい 」 発言 を 、 ご 本人 が 心 から 正しい と 信じる て いる だけ に 始末 に おえる ない 。
HTTPS :// t . co / KeK 52 N95 p 9</wakati></tweet><tweet id="1054548562959196160"><text>「『こうも簡単に見捨てるのか』　政府与党、劣勢で配慮一転　那覇市長選敗北」
自分たちの仲間をも、劣勢となれば平然と切り捨てる。安倍政権の冷酷、堕落、破たんを象徴する出来事だ。
https://t.co/4cPm1DiSb6 @theokinawatimesさんから</text><wakati>「 『 こう も 簡単 に 見捨てる の か 』 　 政府 与党 、 劣勢 で 配慮 一転 　 那覇市長選挙 敗北 」
自分たち の 仲間 を も 、 劣勢 と なる ば 平然と 切り捨てる 。 安倍政権 の 冷酷 、 堕落 、 破たん を 象徴 する 出来事 だ 。
HTTPS :// t . co / 4 cPm 1D iSb 6 @ theokinawatimes さん から</wakati></tweet><tweet id="1054543727593582592"><text>「明治１５０年」を礼賛一色で祝うわけにはいかない。１５０年の前半は、日清・日露戦争と朝鮮半島の植民地化に始まり、中国侵略戦争、アジア・太平洋戦争、敗戦に至る、「５０年戦争」というべき侵略と抑圧の歴史がある。治安維持法で反戦平和の声は禁圧された。日本の近現代史の冷静な検証が必要だ。</text><wakati>「 明治 １ ５ ０ 年 」 を 礼賛 一色 で 祝う わけ に は いく ない 。 １ ５ ０ 年 の 前半 は 、 日清 ・ 日露 戦争 と 朝鮮半島 の 植民地 化 に 始まる 、 中国 侵略戦争 、 アジア・太平洋戦争 、 敗戦 に 至る 、 「 ５ ０ 年 戦争 」 と いう べし 侵略 と 抑圧 の 歴史 が ある 。 治安維持法 で 反戦 平和 の 声 は 禁圧 する れる た 。 日本 の 近現代史 の 冷静 だ 検証 が 必要 だ 。</wakati></tweet><tweet id="1054354842511040512"><text>「菅長官『結果受け止めるのが大事』那覇市長選受け」
「結果受け止めるのが大事」と言ったその口で、「辺野古移設が唯一の解決策」とは。これだけ矛盾したことがよく言えたものだ。もはや支離滅裂というほかない。今からでも民意無視の強権政治はあらためるべきだ。
https://t.co/aund3SwAvE</text><wakati>「 菅 長官 『 結果 受け止める の が 大事 』 那覇市長選挙 受け 」
「 結果 受け止める の が 大事 」 と 言う た その 口 で 、 「 辺野古 移設 が 唯一 の 解決策 」 と は 。 これだけ 矛盾 する た こと が よく 言える た もの だ 。 もはや 支離滅裂 という ほか ない 。 今 から でも 民意 無視 の 強権 政治 は あらためる べし だ 。
HTTPS :// t . co / AUN D3 SwAvE</wakati></tweet><tweet id="1054290389551611904"><text>「京都・大山崎町長に新人前川氏　４党推薦の現職を破る」
前川さん、おめでとうございます！
この勝利には新しい地方政治の未来を示す、格別の意味があります！
https://t.co/x3BmYKUyOU</text><wakati>「 京都府大山崎町 長 に 新人 前川 氏 　 ４ 党 推薦 の 現職 を 破る 」
前川 さん 、 おめでとう ござる ます ！
この 勝利 に は 新しい 地方政治 の 未来 を 示す 、 格別 の 意味 が ある ます ！
HTTPS :// t . co / X3 BmYKUyOU</wakati></tweet><tweet id="1053979776111661056"><text>那覇市長選、NHKの出口調査で、城間みきこさんは７割近い得票を得ている。開票が楽しみです。
自民党は崩壊的な敗北だ。県知事選の審判を顧みず、「不服審査請求」によって辺野古新基地のごり押しを進めようした安倍政権への痛烈な審判だ。もはや強権政治は沖縄に通用しないと知るべきです。</text><wakati>那覇市長選挙 、 NHK の 出口調査 で 、 城間 みきこ さん は ７ 割 近い 得票 を 得る て いる 。 開票 が 楽しみ です 。
自民党 は 崩壊 的 だ 敗北 だ 。 県知事選 の 審判 を 顧みる ぬ 、 「 不服 審査請求 」 によって 辺野古 新 基地 の ごり押し を 進める よう する た 安倍政権 へ の 痛烈 だ 審判 だ 。 もはや 強権 政治 は 沖縄 に 通用 しない と 知る べし です 。</wakati></tweet><tweet id="1053974594300727296"><text>「那覇市長選 現職の城間氏 当選確実 | NHKニュース」
城間みきこさん、おめでとうございます！
翁長前知事の遺志をつぎ、デニー知事と連携し、素晴らしい県都・那覇市を！
「辺野古新基地は中止」の重ねての圧倒的審判を、安倍政権は重く受け止めよ！
https://t.co/kmqzx9nfet</text><wakati>「 那覇市長選挙 現職 の 城間 氏 当選確実 | NHK ニュース 」
城間 みきこ さん 、 おめでとう ござる ます ！
翁長 前 知事 の 遺志 を つぐ 、 デニー 知事 と 連携 する 、 素晴らしい 県都 ・ 那覇市 を ！
「 辺野古 新 基地 は 中止 」 の 重ねる て の 圧倒的 審判 を 、 安倍政権 は 重い 受け止める ！
HTTPS :// t . co / kmqzx 9 nfet</wakati></tweet><tweet id="1053826635521122304"><text>経団連は、今年の政党の「政策評価」で、自民党が「法人税減税と消費税１０％」に取り組んでいることなどを「高く評価」、自民党への献金をよびかけた。
安倍政権で自民への企業献金は１３億から２３億へと倍増。
大企業には４兆円減税バラマキ、庶民には消費税１０％。
悪質極まる政治買収をやめよ！</text><wakati>経団連 は 、 今年 の 政党 の 「 政策評価 」 で 、 自民党 が 「 法人税減税 と 消費税 １ ０ % 」 に 取り組む で いる こと など を 「 高い 評価 」 、 自民党 へ の 献金 を よびかける た 。
安倍政権 で 自民 へ の 企業献金 は １ ３ 億 から ２ ３ 億 へ と 倍増 。
大企業 に は ４ 兆 円 減税 バラマキ 、 庶民 に は 消費税 １ ０ % 。
悪質 極まる 政治 買収 を やめる ！</wakati></tweet><tweet id="1053525221808857088"><text>いよいよ明日が投票日。
翁長前知事の遺志を引き継ぎ、
デニー新知事と力をあわせ、
県都・那覇市のいっそうの発展の先頭にたつ。
市長はやっぱり城間みきこさん！
最後の最後までご支持の輪を広げてください！
全国から支援を集中しよう！</text><wakati>いよいよ 明日 が 投票日 。
翁長 前 知事 の 遺志 を 引き継ぐ 、
デニー 新 知事 と 力 を あわせる 、
県都 ・ 那覇市 の いっそう の 発展 の 先頭 に たつ 。
市長 は やっぱり 城間 みきこ さん ！
最後 の 最後 まで ご 支持 の 輪 を 広げる て くださる ！
全国 から 支援 を 集中 しよう ！</wakati></tweet><tweet id="1053472432357429248"><text>「日本の国連核廃絶決議案、今年も核禁条約触れず」
「核兵器国と非核兵器国の橋渡しをする」と言いながら、２年連続で核禁条約をスルーするというのは、「橋渡し」でなく「核兵器国の立場で核廃絶に逆行している」というほかない。唯一の戦争被爆国の政府として恥ずべきだ。
https://t.co/ueyVJBZtHa</text><wakati>「 日本 の 国連 核廃絶 決議案 、 今年 も 核 禁 条約 触れる ぬ 」
「 核兵器 国 と 非 核兵器 国 の 橋渡し を する 」 と 言う ながら 、 ２ 年 連続 で 核 禁 条約 を スルーする という の は 、 「 橋渡し 」 だ ない 「 核兵器 国 の 立場 で 核廃絶 に 逆行 する て いる 」 という ほか ない 。 唯一 の 戦争 被爆 国 の 政府 として 恥づ べし だ 。
HTTPS :// t . co / ueyVJBZtHa</wakati></tweet><tweet id="1053460776168476672"><text>安倍政権で大企業への法人税減税は４兆円。空前の大儲けをしている大企業に減税をバラマキ、その穴埋めに、消費不況に苦しむ庶民から５兆円もの消費増税を召し上げる。どう考えてもおかしい。社会保障や教育などを良くするための財源は、富裕層と大企業への応分の負担を求める税制改革で賄うべきです！</text><wakati>安倍政権 で 大 企業 へ の 法人税減税 は ４ 兆 円 。 空前 の 大儲け を する て いる 大企業 に 減税 を バラマキ 、 その 穴埋め に 、 消費 不況 に 苦しむ 庶民 から ５ 兆 円 も の 消費増税 を 召し上げる 。 どう 考える て も おかしい 。 社会保障 や 教育 など を 良い する ため の 財源 は 、 富裕層 と 大企業 へ の 応分 の 負担 を 求める 税制改革 で 賄う べし です ！</wakati></tweet><tweet id="1053111322483683328"><text>消費増税対策で「ポイント還元」だの「商品券を配れ」だの与党内で騒がしいが、所詮は一時的措置でしょ。焼石に水だ。２％あげれば毎年５兆円の負担増が恒久的に続く。８％への増税時にも「福祉給付金」をばらまいたが何の効果もなかったことを忘れたか。景気対策というなら増税中止が最良の対策です！</text><wakati>消費増税 対策 で 「 ポイント還元 」 だの 「 商品券 を 配る 」 だの 与党内 で 騒がしい が 、 所詮 は 一時的 措置 です 。 焼石 に 水 だ 。 ２ % あげる ば 毎年 ５ 兆 円 の 負担増 が 恒久 的 に 続く 。 ８ % へ の 増税 時 に も 「 福祉給付金 」 を ばらまく た が 何 の 効果 も ない た こと を 忘れる た か 。 景気対策 と いう だ 増税 中止 が 最良 の 対策 です ！</wakati></tweet><tweet id="1053108681649221632"><text>「憲法９９条違反、憲法私物化の安倍政権に憲法論じる資格なし/臨時国会で憲法審査会動かすな　志位委員長が会見」
自衛隊への訓示で改憲の号令をかけるなど、憲法違反の暴走を平気でする首相に、憲法を論ずる資格なし。
https://t.co/QeWPVatsif</text><wakati>「 憲法 ９ ９ 条 違反 、 憲法 私物化 の 安倍政権 に 憲法 論じる 資格 ない / 臨時国会 で 憲法審査会 動かす な 　 志位委員長 が 会見 」
自衛隊 へ の 訓示 で 改憲 の 号令 を かける など 、 憲法違反 の 暴走 を 平気 で する 首相 に 、 憲法 を 論ずる 資格 ない 。
HTTPS :// t . co / QeWPVatsif</wakati></tweet><tweet id="1053106789988716544"><text>「那覇市長選『三日攻防』へ/沖縄　城間候補『デニー知事と連携』」
沖縄では県知事選の審判に挑戦して、政府が無法な対抗措置をとったことへの怒りが沸騰しています！
城間みきこ候補の勝利のため、全国から支援の集中を心からの呼びかけます！
https://t.co/LPPbpeWvcS</text><wakati>「 那覇市長選挙 『 三日 攻防 』 へ / 沖縄 　 城間 候補 『 デニー 知事 と 連携 』 」
沖縄 で は 県知事選 の 審判 に 挑戦 する て 、 政府 が 無法 だ 対抗 措置 を とる た こと へ の 怒り が 沸騰 する て いる ます ！
城間 みきこ 候補 の 勝利 の ため 、 全国 から 支援 の 集中 を 心から の 呼びかける ます ！
HTTPS :// t . co / LPPbpeWvcS</wakati></tweet><tweet id="1052567953181306880"><text>(BSフジで）教育勅語は、天皇への絶対忠誠を国民に強制するためのもの。十数目の「徳目」なるものも、「以テ天壌無窮ノ皇運ヲ扶翼スヘシ」＝「天地に尽きることのない皇室の繁栄をお助けせよ」とくくられている。「教育勅語もいいこともいっている」などの柴山文科相の戯言が成り立つ余地は全くない。</text><wakati>( BSフジ で ） 教育勅語 は 、 天皇 へ の 絶対 忠誠 を 国民 に 強制 する ため の もの 。 十 数 目 の 「 徳目 」 なる もの も 、 「 以 テ 天壌無窮 ノ 皇 運 ヲ 扶翼 スヘシ 」 ＝ 「 天地 に 尽きる こと の ない 皇室 の 繁栄 を お 助け する 」 と くくる れる て いる 。 「 教育勅語 も いい こと も いう て いる 」 など の 柴山 文科相 の 戯言 が 成り立つ 余地 は 全区 ない 。</wakati></tweet><tweet id="1052548658472710144"><text>（ＢＳフジで）そもそも行政不服審査法は、住民の権利を救済するための制度だ。国を「救済」するためのものではない。県知事選挙で示された県民の民意を一顧だにせず、こんな制度を脱法的に使って強権的な基地建設を続けるならば、県民の激しい怒りをまぬがれない。連帯して全国がたたかっていきたい。</text><wakati>（ BS フジ で ） そもそも 行政不服審査法 は 、 住民 の 権利 を 救済 する ため の 制度 だ 。 国 を 「 救済 」 する ため の もの だ は ない 。 県知事選挙 で 示す れる た 県民 の 民意 を 一顧 だ に する ぬ 、 こんな 制度 を 脱法 的 に 使う て 強権 的 だ 基地建設 を 続ける だ ば 、 県民 の 激しい 怒り を まぬがれる ない 。 連帯して 全国 が たたかう て いく たい 。</wakati></tweet><tweet id="1052452880924463106"><text>「防衛省が不服審査請求＝県の承認撤回受け、執行停止も－辺野古移設」
知事選での県民の審判を一顧だにせず、政府部内でのやり取りで執行停止させようとの茶番。県民の怒りの火に油をそそぐだけだ。本土の連帯のたたかいが大切です。
https://t.co/8ipkVczQ5m</text><wakati>「 防衛省 が 不服 審査請求 ＝ 県 の 承認 撤回 受ける 、 執行停止 も － 辺野古 移設 」
知事選 で の 県民 の 審判 を 一顧 だ に する ぬ 、 政府 部 内 で の やり取り で 執行 停止 する せる う と の 茶番 。 県民 の 怒り の 火 に 油 を そそぐ だけ だ 。 本土 の 連帯 の たたかう が 大切 です 。
HTTPS :// t . co / 8 ipkVczQ 5m</wakati></tweet><tweet id="1052444863130669057"><text>首相が、９月の自衛隊高級幹部会同で、改憲の号令をかけたことが問題になっているが、昨年９月の会同では改憲にふれていない。昨年５月３日に改憲を打ち出したが、それを内閣総理大臣として自衛隊幹部を前に主張することは抑えていた。ところが今年は何の抑制もない。常軌を逸した暴走を止めなければ！</text><wakati>首相 が 、 9月 の 自衛隊 高級 幹部 会同 で 、 改憲 の 号令 を かける た こと が 問題 に なる て いる が 、 昨年 9月 の 会同 で は 改憲 に ふれる て いる ない 。 昨年 5月 ３ 日 に 改憲 を 打ち出す た が 、 それ を 内閣総理大臣 として 自衛隊 幹部 を 前 に 主張 する こと は 抑える て いる た 。 ところが 今年 は 何 の 抑制 も ない 。 常軌 を 逸す た 暴走 を 止める ない ば ！</wakati></tweet><tweet id="1052170654118600704"><text>野党５党・１会派の党首、幹事長・書記局長が懇談。沖縄・玉城デニー知事の誕生、国民民主党玉木代表の就任のお祝い、私の快気祝いを兼ねて(恐縮です)。
臨時国会で結束して奮闘すること、参院選で安倍政権を倒すために力を尽くすことを確認しました。</text><wakati>野党 ５ 党 ・ １ 会派 の 党首 、 幹事長 ・ 書記局長 が 懇談 。 沖縄 ・ 玉城デニー 知事 の 誕生 、 国民民主党 玉木 代表 の 就任 の お祝い 、 私 の 快気 祝い を 兼ねる て ( 恐縮 です )。
臨時国会 で 結束 する て 奮闘 する こと 、 参院選 で 安倍政権 を 倒す ため に 力 を 尽くす こと を 確認 する ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1052121753449783296"><text>安倍首相が、この段階で消費税１０％を打ち出したのは、早い段階で既成事実を作り、国民を諦めさせる作戦だと思う。
しかし、諦める必要はありません。来年の統一地方選、参院選で、安倍自民党を大敗させるならば、１０％を止めることはできます。たたかいは、まさにこれからです！！</text><wakati>安倍首相 が 、 この 段階 で 消費税 １ ０ % を 打ち出す た の は 、 早い 段階 で 既成 事実 を 作る 、 国民 を 諦める させる 作戦 だ と 思う 。
しかし 、 諦める 必要 は ある ます ん 。 来年 の 統一地方選 、 参院選 で 、 安倍自民党 を 大敗 する せる だ ば 、 １ ０ % を 止める こと は できる ます 。 たたかう は 、 まさに これから です ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1052083648881545217"><text>「野党、増税表明に一斉反発＝与党、参院選へ危機感も」 
消費税１０％は参院選の大争点となる。野党が、税に対する立場の違いはあっても、「来年１０月からの１０％増税反対」で一致したことは重要だ。共闘の大きな旗をたてたい。
https://t.co/pCdx333tgW</text><wakati>「 野党 、 増税 表明 に 一斉 反発 ＝ 与党 、 参院選 へ 危機感 も 」
消費税 １ ０ % は 参院選 の 大 争点 と なる 。 野党 が 、 税 に対する 立場 の 違い は ある て も 、 「 来年 10月 から の １ ０ % 増税 反対 」 で 一致 する た こと は 重要 だ 。 共闘 の 大きな 旗 を たてる たい 。
HTTPS :// t . co / pCdx 333t gW</wakati></tweet><tweet id="1051648364129841152"><text>「消費税１０％に断固反対＝共産・志位委員長」
安倍政権のもとで家計消費は２１万円減った（２人以上世帯）。実質賃金は１８万円減った。経済の土台である消費と所得が落ち込んでいる。消費増税を強行すれば、経済に破局的な影響をもたらす。１０％増税に断固反対です！
https://t.co/iQ4zP9XPWl</text><wakati>「 消費税 １ ０ % に 断固 反対 ＝ 共産 ・ 志位委員長 」
安倍政権 の 元手 家計 消費 は ２ １ 万 円 減る た （ ２ 人 以上 世帯 ） 。 実質賃金 は １ ８ 万 円 減る た 。 経済 の 土台 だ ある 消費 と 所得 が 落ち込む で いる 。 消費増税 を 強行 する ば 、 経済 に 破局 的 だ 影響 を もたらす 。 １ ０ % 増税 に 断固 反対 です ！
HTTPS :// t . co / iQ 4 zP 9 XPWl</wakati></tweet><tweet id="1051647063052566528"><text>「共産・志位委員長『一方的に候補者をおろすことはしない』」
１６年参院選では初めての経験を成功させる、１７年総選挙では突然の逆流から共闘を守るために、一方的に候補者を降ろす決断をした。しかし、本来、共闘は相互に譲り合い、支援しあってこそ力を発揮します。
https://t.co/83fMQDJp9n</text><wakati>「 共産 ・ 志位委員長 『 一方的 に 候補者 を おろす こと は しない 』 」
１ ６ 年 参院選 で は 初めて の 経験 を 成功 する せる 、 １ ７ 年 総選挙 で は 突然 の 逆流 から 共闘 を 守る ため に 、 一方的 に 候補者 を 降ろす 決断 を する た 。 しかし 、 本来 、 共闘 は 相互 に 譲り合う 、 支援 する あう て こそ 力 を 発揮 する ます 。
HTTPS :// t . co / 83 fMQDJp 9 n</wakati></tweet><tweet id="1051645341521436672"><text>「『自衛隊の最悪の政治利用だ』共産 志位委員長が首相批判」
政治的中立性が最も厳格に求められる実力組織での訓示で、持論の改憲の号令をかけるというのは、常軌を逸した危険で異常な行動だ。自衛隊の最悪の政治利用であり、憲法９９条に違反する行動だ。許してはならない！
https://t.co/320dndXRgW</text><wakati>「 『 自衛隊 の 最悪 の 政治利用 だ 』 共産 志位委員長 が 首相 批判 」
政治的中立 性 が 最も 厳格 に 求める られる 実力 組織 で の 訓示 で 、 持論 の 改憲 の 号令 を かける という の は 、 常軌 を 逸す た 危険 だ 異常 だ 行動 だ 。 自衛隊 の 最悪 の 政治利用 だ ある 、 憲法 ９ ９ 条 に 違反 する 行動 だ 。 許す て は なる ない ！
HTTPS :// t . co / 320 dndXRgW</wakati></tweet><tweet id="1051629503393353731"><text>沖縄県・豊見城市長選で、玉城デニー県政との連携を訴えた「オール沖縄」の山川仁さんが見事に初勝利！
心からお祝いを申し上げます！
次は那覇市長選での城間みきこ候補の勝利を！！
県知事選―豊見城市長選―那覇市長選の３連勝を！！</text><wakati>沖縄県 ・ 豊見城市長選挙 で 、 玉城デニー 県政 と の 連携 を 訴える た 「 オール沖縄 」 の 山川仁 さん が 見事 に 初勝利 ！
心から お祝い を 申し上げる ます ！
次 は 那覇市長選挙 で の 城間 みきこ 候補 の 勝利 を ！ ！
県知事選 ― 豊見城市長選挙 ― 那覇市長選挙 の ３ 連勝 を ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1051374658572828672"><text>「安倍首相、９条改正『政治家の責任』＝自衛隊観閲式で強調」
政治的中立性が厳格に求められる実力部隊を前に、９条改憲の持論をのべる。自衛隊は首相の私兵ではない。閣僚に憲法遵守・尊重を義務づけた憲法９９条違反を繰り返すことは、絶対に認められない。
https://t.co/6hbHzyQhds</text><wakati>「 安倍首相 、 ９ 条 改正 『 政治家 の 責任 』 ＝ 自衛隊 観閲式 で 強調 」
政治的中立 性 が 厳格 に 求める られる 実力 部隊 を 前 に 、 ９ 条 改憲 の 持論 を のべる 。 自衛隊 は 首相 の 私兵 で は ない 。 閣僚 に 憲法 遵守 ・ 尊重 を 義務づける た 憲法 ９ ９ 条 違反 を 繰り返す こと は 、 絶対 に 認める られる ない 。
HTTPS :// t . co / 6 hbHzyQhds</wakati></tweet><tweet id="1051061529146085378"><text>「共産 志位委員長 参院選『１人区』野党一本化で相互推薦を」
安倍政権の命運は、ひとえに野党が「本気の共闘」をするかどうかにかかっています。沖縄のようにたたかえば必ず勝てる。「１人区」での共闘のため、野党間で真剣な協議を行うことをよびかけます！
https://t.co/lUtRsmCcDM</text><wakati>「 共産 志位委員長 参院選 『 1人区 』 野党 一本 化 で 相互 推薦 を 」
安倍政権 の 命運 は 、 ひとえに 野党 が 「 本気 の 共闘 」 を する か どう か に かかる て いる ます 。 沖縄 の よう に たたかう ば 必ず 勝てる 。 「 1人区 」 で の 共闘 の ため 、 野党 間 で 真剣 だ 協議 を 行う こと を よびかける ます ！
HTTPS :// t . co / lUtRsmCcDM</wakati></tweet><tweet id="1050664162336985088"><text>「これはまごうことなき日米ＦＴＡだ【日本共産党・志位和夫委員長】」
農業協同組合新聞の緊急インタビューでお話ししました。日本農業の未来、食料主権・経済主権がかかった大問題です。どうかご覧ください。

https://t.co/ABfVeztZLI</text><wakati>「 これ は まごう 事なき 日 米 FTA だ 【 日本共産党 ・ 志位和夫 委員長 】 」
農業協同組合新聞 の 緊急 インタビュー で お話し する ます た 。 日本 農業 の 未来 、 食料 主権 ・ 経済 主権 が かかる た 大 問題 です 。 どうか ご覧 くださる 。
HTTPS :// t . co / ABfVeztZLI</wakati></tweet><tweet id="1050639492413939712"><text>玉城デニー知事があいさつにおみえになり、共産党衆参議員みんなでお迎えしました。拍手と大歓声が起こり、喜びが弾けました。玉城県政と｢オール沖縄｣のたたかいを力いっぱい支えていきます。</text><wakati>玉城デニー 知事 が あいさつ に お みえ に なる 、 共産党 衆参 議員 みんな で お迎え する ます た 。 拍手 と 大 歓声 が 起こる 、 喜び が 弾ける ます た 。 玉城 県政 と ｢ オール沖縄 ｣ のた たかい を 力いっぱい 支える て いく ます 。</wakati></tweet><tweet id="1050305827989413888"><text>（会見で）日米共同声明の内容は、日米ＦＴＡ交渉開始の合意そのものだ。首相は「ＦＴＡでなくＴＡＧ」というが、英文の正文には「ＴＡＧ」などという表現はない。これまで首相は「日米ＦＴＡ交渉につながる交渉はやらない」と国会で答弁してきた。それにあわせて国際文書を捏造する。絶対に許せない！</text><wakati>（ 会見 で ） 日米共同声明 の 内容 は 、 日 米 FTA 交渉開始 の 合意 そのもの だ 。 首相 は 「 FTA だ ない Ｔ Ａ Ｇ 」 と いう が 、 英文 の 正文 に は 「 ＴＡＧ 」 など という 表現 は ない 。 これ まで 首相 は 「 日 米 FTA 交渉 に つながる 交渉 は やる ない 」 と 国会 で 答弁 する て くる た 。 それ に あわせる て 国際 文書 を 捏造 する 。 絶対 に 許せる ない ！</wakati></tweet><tweet id="1050304071729434624"><text>トランプ政権が自動車の高関税を脅しに使い、農産物の関税を下げろ迫っているが、この構図はきりがない。米国の自動車産業は、日本の農産物の関税が下がっても利益にならない。だからこの脅しはいつまでも続き、際限ない譲歩となる。フランスのように高関税での脅しは国際法違反と正面から言うべきだ。</text><wakati>トランプ政権 が 自動車 の 高 関税 を 脅す に 使う 、 農産物 の 関税 を 下げる 迫る て いる が 、 この 構図 は きり が ない 。 米国 の 自動車産業 は 、 日本 の 農産物 の 関税 が 下がる て も 利益 に なる ない 。 だから この 脅す は いつまでも 続く 、 際限 ない 譲歩 と なる 。 フランス の よう に 高 関税 で の 脅す は 国際法 違反 と 正面 から 言う べし だ 。</wakati></tweet><tweet id="1049915133122764801"><text>「ＴＰＰ断固反対と言って選挙で多数を得たら、あっという間に参加表明。日米ＦＴＡを回避するためと言ってＴＰＰ１１を強行。ついに日米ＦＴＡ交渉で合意して、これはＦＴＡでなくＴＡＧだと言い張る」（東大鈴木宣弘教授）。農民をいつまで愚弄し続ければ気がすむのか。恥ずかしい国辱外交はやめよ！</text><wakati>「 ＴＰＰ 断固 反対 と 言う て 選挙 で 多数 を 得る た 、 あっという間に 参加 表明 。 日 米 FTA を 回避 する ため と 言う て ＴＰＰ １ １ を 強行 。 ついに 日 米 FTA 交渉 で 合意 する て 、 これ は FTA だ ない ＴＡＧ だ と 言い張る 」 （ 東大 鈴木宣弘 教授 ） 。 農民 を いつ まで 愚弄 する 続ける ば 気 が すむ の か 。 恥ずかしい 国辱 外交 は やめる ！</wakati></tweet><tweet id="1049563205670821888"><text>翁長前知事の県民葬に参列、献花。翁長さんを偲ぶビデオが上映され｢沖縄の人、負けてはなりませんよ｣が懐かしいウチナーグチで流れると、大きな拍手が起こりました。</text><wakati>翁長 前 知事 の 県民 葬 に 参列 、 献花 。 翁長 さん を 偲ぶ ビデオ が 上映 する れる ｢ 沖縄 の 人 、 負ける て は なる ます ん よ ｣ が 懐かしい ウチナーグチ で 流れる と 、 大きな 拍手 が 起こる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1049499845768007681"><text>沖縄・翁長前知事の県民葬に参列するため、小池書記局長とともに那覇に入りました。翁長さんが４年間、県民の心を自らの心として不屈に頑張り抜き、最期まで命がけで力を尽くされたことが、玉城デニー知事の圧勝につながりました。心からの敬意と感謝の気持ちを捧げるものです。</text><wakati>沖縄 ・ 翁長 前 知事 の 県民 葬 に 参列 する ため 、 小池 書記局長 とともに 那覇 に 入る ます た 。 翁長 さん が ４ 年間 、 県民 の 心 を 自ら の 心 として 不屈 に 頑張る 抜く 、 最期 まで 命がけ で 力 を 尽くす れる た こと が 、 玉城デニー 知事 の 圧勝 に つながる ます た 。 心から の 敬意 と 感謝 の 気持ち を 捧げる もの です 。</wakati></tweet><tweet id="1049123316173164546"><text>加計氏の会見の１問１答を読むとあまりに酷い。
記者「愛媛県文書に全く目を通していないのか」
加計「はい」
記者「県文書を基に、渡辺事務局長に聞き取りをしていないのか」
加計「はい」
記者「一体何のための会見か」
加計「・・・」
国民をバカにするにも程がある。国会に来てもらいましょう！</text><wakati>加計 氏 の 会見 の １ 問 １ 答 を 読む と あまりに 酷い 。
記者 「 愛媛県 文書 に 全区 目 を 通す て いる ない の か 」
加計 「 はい 」
記者 「 県 文書 を 基 に 、 渡辺 事務局長 に 聞く 取り を する て いる ない の か 」
加計 「 はい 」
記者 「 一体 何 の ため の 会見 か 」
加計 「 ・ ・ ・ 」
国民 を バカ に する に も 程 が ある 。 国会 に 来る て もらう ます う ！</wakati></tweet><tweet id="1048905726297497601"><text>「加計氏、首相答弁と食い違い『そう言われればあるかも』」
首相との面会を明記した愛媛県文書を「読んでいない」と。これはあまりに酷くない？　国民に説明する意思がまったくない。国会に証人として招致して真実を語ってもらう以外にありません。
https://t.co/1kx96WuV4h</text><wakati>「 加計 氏 、 首相 答弁 と 食い違い 『 そう 言う れる ば ある かも 』 」
首相 と の 面会 を 明記 する た 愛媛県 文書 を 「 読む で いる ない 」 と 。 これ は あまりに 酷い ない ？ 　 国民 に 説明 する 意思 が まったく ない 。 国会 に 証人 として 招致 する て 真実 を 語る て もらう 以外 に ある ます ん 。
HTTPS :// t . co / 1 kx 96W uV 4 h</wakati></tweet><tweet id="1048900607170367489"><text>「米国務長官 北朝鮮キム委員長と会談 ２回目の首脳会談へ調整」
良いニュースです。非核化と平和にむけた前進が期待されます。北朝鮮は非核化にむけた具体的措置を明確にし、米側はそれに相応した措置をとり、両者が信頼醸成をはかりながら前進することを強く求めます。
https://t.co/FnbACZNOJ0</text><wakati>「 米 国務長官 北朝鮮 キム 委員長 と 会談 ２ 回 目 の 首脳会談 へ 調整 」
良い ニュース です 。 非核化 と 平和 に むける た 前進 が 期待 する れる ます 。 北朝鮮 は 非核化 に むける た 具体的 措置 を 明確 に する 、 米 側 は それ に 相応 する た 措置 を とる 、 両者 が 信頼 醸成 を はかる ながら 前進 する こと を 強い 求める ます 。
HTTPS :// t . co / FnbACZNOJ 0</wakati></tweet><tweet id="1048835624411648001"><text>僕も参加します。楽しいまつりにしましょう。</text><wakati>僕 も 参加 する ます 。 楽しい まつり に する ます う 。</wakati></tweet><tweet id="1048794879092912128"><text>「経済主権売り渡す日米交渉に反対する/日米首脳会談　志位委員長が会見」
口惜しいのは、この談話は外務省発表の共同声明をもとにつくったものだったことだ。談話には「ＦＴＡ交渉開始で事実上合意」とあるが「事実上」は必要なかった。外務省発表文を信じてはならない！
https://t.co/H8d95Bwh2R</text><wakati>「 経済 主権 売り渡す 日米交渉 に 反対 する / 日米首脳会談 　 志位委員長 が 会見 」
口惜しい の は 、 この 談話 は 外務省 発表 の 共同声明 を もと に つくる た もの だ た こと だ 。 談話 に は 「 FTA 交渉開始 で 事実上 合意 」 と ある が 「 事実上 」 は 必要 ない た 。 外務省 発表 文 を 信じる て は なる ない ！
HTTPS :// t . co / H8 d 95 Bwh 2 R</wakati></tweet><tweet id="1048792636457250816"><text>第５項―「自動車分野における市場アクセスの結果は」→「市場アクセスの交渉結果が」
第５項―「日本の過去の経済連携協定に反映されている市場アクセスの譲許内容」→「過去の経済連携協定で約束した市場アクセスの譲許内容」
これは全面的な改竄だ。都合の悪いことは訳をごまかして隠す。許せない！</text><wakati>第 ５ 項 ― 「 自動車 分野 における 市場 アクセス の 結果 は 」 → 「 市場 アクセス の 交渉 結果 が 」
第 ５ 項 ― 「 日本 の 過去 の 経済連携協定 に 反映 する れる て いる 市場 アクセス の 譲 許 内容 」 → 「 過去 の 経済連携協定 で 約束 する た 市場 アクセス の 譲 許 内容 」
これ は 全面 的 だ 改竄 だ 。 都合 の 悪いこと は 訳 を ごまかす て 隠す 。 許せる ない ！</wakati></tweet><tweet id="1048791032165322753"><text>９・２６日米共同声明。英文（正文）→外務省訳。
第２項―「双方に利益となるような方法で」→このフレーズが削除
第３項―「必要な国内手続きが完了した後」→「所要の国内調整を経て」
第３項―「（包括的内容での）日米貿易協定の交渉を開始」→「日米物品貿易協定（ＴＡＧ）…交渉を開始」
（続く）</text><wakati>９ ・ ２ ６ 日米共同声明 。 英文 （ 正文 ） → 外務省 訳 。
第 ２ 項 ― 「 双方 に 利益 と なる よう だ 方法 で 」 → この フレーズ が 削除
第 ３ 項 ― 「 必要 だ 国内手続き が 完了 する た 後 」 → 「 所要 の 国内 調整 を 経る て 」
第 ３ 項 ― 「 （ 包括的 内容 で の ） 日 米 貿易協定 の 交渉 を 開始 」 → 「 日 米 物品 貿易協定 （ ＴＡＧ ） … 交渉 を 開始 」
（ 続く ）</wakati></tweet><tweet id="1048756404587094019"><text>「豊洲の土壌は汚染　交通アクセス悪い/“築地守る”　思い今も　閉場日を追う」
築地で働く労働者でつくる労組委員長の中澤さん。「市場が泣いているようだった。でもまだ築地市場は壊されていない。築地市場を守るためにできるだけのことをしたい」。屈するわけにいきません。
https://t.co/1FKe2tRI49</text><wakati>「 豊洲 の 土壌 は 汚染 　 交通 アクセス 悪い /“ 築地 守る ” 　 思い 今 も 　 閉場 日 を 追う 」
築地 で 働く 労働者 で つくる 労組 委員長 の 中澤 さん 。 「 市場 が 泣く て いる よう だ た 。 でも まだ 築地市場 は 壊す れる て いる ない 。 築地市場 を 守る ため に できる だけ の こと を する たい 」 。 屈する わけ に いく ます ん 。
HTTPS :// t . co / 1 FK E2 tRI 49</wakati></tweet><tweet id="1048451090482515973"><text>「内閣改造・自民党役員人事」
この内閣の船出は、閣僚から次々と不始末が続発して、ついに退陣に追い込まれた安倍第１次内閣を想起させるものがある。いよいよ引導を渡す時が近づいてきた。
https://t.co/AkY0hWm42s</text><wakati>「 内閣改造 ・ 自民党 役員 人事 」
この 内閣 の 船出 は 、 閣僚 から 次々 と 不始末 が 続発 する て 、 ついに 退陣 に 追い込む れる た 安倍 第 １ 次 内閣 を 想起 する せる もの が ある 。 いよいよ 引導を渡す 時 が 近づく て くる た 。
HTTPS :// t . co / AkY 0 hWm 42 s</wakati></tweet><tweet id="1048382655706742784"><text>「『ＴＡＧ』は捏造の疑い/日本政府訳にのみ記載/日米共同声明　首相答弁との矛盾隠す」
首相答弁との矛盾を隠すために、文書を捏造する。
森友疑惑と同じ構図ではないか。
国民に平気でウソをつく政治を続けさせていいのか。
安倍政権はもうお引き取りを！！
https://t.co/G1OJ3dN5w9</text><wakati>「 『 ＴＡＧ 』 は 捏造 の 疑い / 日本政府 訳 に のみ 記載 / 日米共同声明 　 首相 答弁 と の 矛盾 隠す 」
首相 答弁 と の 矛盾 を 隠す ため に 、 文書 を 捏造 する 。
森友 疑惑 と 同じ 構図 で は ない か 。
国民 に 平気 で ウソ を つく 政治 を 続ける させる て いい の か 。
安倍政権 は もう お 引き 取り を ！ ！
HTTPS :// t . co / G1 OJ 3D N 5W 9</wakati></tweet><tweet id="1048158896982962178"><text>「ムクウェゲ氏とムラド氏にノーベル平和賞　性暴力と闘う」
お二人に心からの祝意を申し上げます。地球上から一切の性暴力を撲滅するというメッセージの発信として、重要な意味をもつノーベル平和賞授与となったと思います。
https://t.co/OR7d4qF5Kp</text><wakati>「 ムクウェゲ 氏 と ムラド 氏 に ノーベル平和賞 　 性 暴力 と 闘う 」
お 二人 に 心から の 祝意 を 申し上げる ます 。 地球 上 から 一切 の 性 暴力 を 撲滅 する という メッセージ の 発信 として 、 重要 だ 意味 を もつ ノーベル平和賞 授与 と なる た と 思う ます 。
HTTPS :// t . co / OR 7 d 第4四半期 F5 Kp</wakati></tweet><tweet id="1047999954738851842"><text>１９３６年文部省発行『国体の本義』には、教育勅語の１２の「徳目」のすべてが「忠の道」＝「天皇に絶対随順する道」と明記されている。「いざという時には天皇のために命を投げ出せ」に繋がることを公式に解説していた。柴山、菅、稲田氏のような「勅語にはいい部分もある」という議論は通用しない。</text><wakati>１ ９ ３ ６ 年 文部省 発行 『 国体の本義 』 に は 、 教育勅語 の １ ２ の 「 徳目 」 の すべて が 「 忠 の 道 」 ＝ 「 天皇 に 絶対 随順 する 道 」 と 明記 する れる て いる 。 「 いざ という 時 に は 天皇 の ため に 命 を 投げ出す 」 に 繋がる こと を 公式 に 解説 する て いる た 。 柴山 、 菅 、 稲田 氏 の よう だ 「 勅語 に は いい 部分 も ある 」 という 議論 は 通用 する ない 。</wakati></tweet><tweet id="1047803277918662656"><text>(結び）首相はこれまでのトランプ米政権との交渉を「日米ＦＴＡの交渉や予備交渉ではない」と国会で答弁してきた（５月８日）。その発言との矛盾を糊塗するために、翻訳まで改ざんしウソで国民を欺く。こんな卑怯、卑劣なやり方はないではないか。「地球儀俯瞰外交」の正体がこれか？</text><wakati>( 結び ） 首相 は これ まで の トランプ 米 政権 と の 交渉 を 「 日 米 FTA の 交渉 や 予備 交渉 で は ない 」 と 国会 で 答弁 する て くる た （ 5月 ８ 日 ） 。 その 発言 と の 矛盾 を 糊塗 する ため に 、 翻訳 まで 改ざん する ウソ で 国民 を 欺く 。 こんな 卑怯 、 卑劣 だ やり方 は ない だ は ない か 。 「 地球儀 俯瞰 外交 」 の 正体 が これ か ？</wakati></tweet><tweet id="1047791666390654977"><text>（続き）共同声明の３項には「United States–Japan Trade Agreement on goods, as well as on other key areas including services」とあって、これを正確に訳せば「物品、またサービスを含むその他重要分野における日米貿易協定」となります（goodのgは小文字）。在日米大使館訳もそうなっています。</text><wakati>（ 続く ） 共同声明 の ３ 項 に は 「 United States – Japan Trade Agreement ON goods , AS well as ON other key areas including services 」 と ある て 、 これ を 正確 に 訳す ば 「 物品 、 また サービス を 含む その他 重要 分野 における 日 米 貿易協定 」 と なる ます （ good の g は 小文字 ） 。 在日 米 大使館 訳 も そう なる て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1047785234069053440"><text>「Joint Statement of the United States and Japan」
日米首脳会談で交わされた共同宣言の正文（英語）を見ると「ＴＡＧ」という用語はない（３項をみてください）。「ＦＴＡではない」ということを取り繕うために日本側が意図的な誤訳をしたのではないか。大問題です。
https://t.co/36YQdP5G37</text><wakati>「 Joint Statement of the United States AND JAPAN 」
日米首脳会談 で 交わす れる た 共同 宣言 の 正文 （ 英語 ） を 見る と 「 ＴＡＧ 」 という 用語 は ない （ ３ 項 を みる て くださる ） 。 「 FTA で は ない 」 という こと を 取り繕う ため に 日本側 が 意図 的 だ 誤訳 を する た の だ は ない か 。 大 問題 です 。
HTTPS :// t . co / 36 YQdP 5 G 37</wakati></tweet><tweet id="1047687592043368449"><text>「玉城デニー知事が初登庁『地に足をつけて頑張る』」
デニー知事がんばれ！
前途にどんな困難があろうと、「オール沖縄」が心一つに団結し、県民とともにたたかえば、必ず乗り越えられます！
私たちも、力の限り新知事を支え、ともにたたかいます！
https://t.co/jhj5HvT3WN</text><wakati>「 玉城デニー 知事 が 初 登庁 『 地 に 足 を つける て 頑張る 』 」
デニー 知事 がんばる ！
前途 に どんな 困難 が ある う と 、 「 オール沖縄 」 が 心 一つ に 団結 する 、 県民 とともに たたかう ば 、 必ず 乗り越える られる ます ！
私たち も 、 力 の 限り 新 知事 を 支える 、 ともに たたかう ます ！
HTTPS :// t . co / JH J5 HvT 3W N</wakati></tweet><tweet id="1047651017418932224"><text>「教育勅語を現代風に＝柴山文科相『検討に値する』」
「勅語」の１２の「徳目」は全て「天皇のために命を投げ出せ」という殺し文句につながってくる。「勅語にもいい部分もある」という議論は、戦後国会で「勅語」失効決議が採択されたときに否定されたもので成り立たない。
https://t.co/wIEQEZqjeF</text><wakati>「 教育勅語 を 現代 風 に ＝ 柴山 文科相 『 検討 に 値する 』 」
「 勅語 」 の １ ２ の 「 徳目 」 は 全て 「 天皇 の ため に 命 を 投げ出す 」 という 殺し文句 に つながる て くる 。 「 勅語 に も いい 部分 も ある 」 という 議論 は 、 戦後 国会 で 「 勅語 」 失効 決議 が 採択 する れる た とき に 否定 する れる た もの で 成り立つ ない 。
HTTPS :// t . co / wIEQEZqjeF</wakati></tweet><tweet id="1047389833226645510"><text>(会見で)一連の災害対策、沖縄知事選の結果を受けた基地問題、対米・対ロ外交の問題、９条改憲問題、消費税１０％増税問題、森友・加計問題など、国政の課題は山積みだ。速やかに臨時国会を開き、国民の前で、十分な時間をとって審議することを、強く求める。</text><wakati>( 会見 で ) 一連 の 災害 対策 、 沖縄 知事選 の 結果 を 受ける た 基地問題 、 対米 ・ 対ロ 外交 の 問題 、 ９ 条 改憲 問題 、 消費税 １ ０ % 増税 問題 、 森友 ・ 加計 問題 など 、 国政 の 課題 は 山積み だ 。 速やか に 臨時国会 を 開く 、 国民 の 前 で 、 十分 だ 時間 を とる て 審議 する こと を 、 強い 求める 。</wakati></tweet><tweet id="1047349436014190592"><text>「現代的アレンジ『検討に値する』教育勅語巡り文科相」
「勅語」の核心ーー「一旦緩急アレハ義勇公ニ奉シ」をどう「現代的アレンジ」する？
「いざというときは集団的自衛権を発動して米国のために命を投げ出せ」か？
とんでもないことだ。
https://t.co/KyxWk6NW3R</text><wakati>「 現代 的 アレンジ 『 検討 に 値する 』 教育勅語 巡り 文科相 」
「 勅語 」 の 核心 ーー 「 一旦緩急 アレハ 義勇 公 ニ 奉し 」 を どう 「 現代 的 アレンジ 」 する ？
「 いざ という とき は 集団的自衛権 を 発動 する て 米国 の ため に 命 を 投げ出す 」 か ？
とんでも ない こと だ 。
HTTPS :// t . co / KyxWk 6 NW 3R</wakati></tweet><tweet id="1047111581157359619"><text>今回の組閣については、辞めるべき一番の人は安倍氏本人と思っているから、とくに言うこともないが、女性がついに１人になったのは、どうにも説明がつかないでしょ。「女性活躍」とあれほどいっておいて。</text><wakati>今回 の 組閣 について は 、 辞める べし 一番 の 人 は 安倍氏 本人 と 思う て いる から 、 とくに 言う こと も ない が 、 女性 が ついに １ 人 に なる た の は 、 どうにも 説明 が つく ない です 。 「 女性 活躍 」 と あれ ほど いう て おく て 。</wakati></tweet><tweet id="1046925260195393537"><text>沖縄知事選では、争点を隠し、権力を振りかざして企業・団体の締め付けを行うという安倍官邸流「勝利の方程式」が崩壊した。
同時に、大義の旗を立て、立場の違いがあっても互いに尊敬し、心一つに闘えば勝利できるという、野党共闘の「勝利の方程式」が証明された。この流れを参院選につなげたい。</text><wakati>沖縄 知事選 で は 、 争点 を 隠す 、 権力 を 振りかざす て 企業 ・ 団体 の 締め 付け を 行う という 安倍 官邸 流 「 勝利の方程式 」 が 崩壊 する た 。
同時に 、 大義 の 旗 を 立てる 、 立場 の 違い が ある て も 互いに 尊敬 する 、 心 一つ に 闘う ば 勝利 できる という 、 野党共闘 の 「 勝利の方程式 」 が 証明 する れる た 。 この 流れ を 参院選 に つなげる たい 。</wakati></tweet><tweet id="1046644394789486592"><text>今回の沖縄のデニーさんの勝利で、翁長樹子さんの果たされた役割は、限りなく大きかったと思います。最愛のお連れ合いを亡くされて、大きな悲しみのなかにおられたと思いますが、「私もともにたたかう」と多くの方々を激励してくださいました。私からも心からの敬意と感謝を言いたいと思います。</text><wakati>今回 の 沖縄 の デニー さん の 勝利 で 、 翁長 樹子 さん の 果たす れる た 役割 は 、 限り ない 大きい た と 思う ます 。 最愛 の お 連れ合い を 亡くす れる て 、 大きな 悲しみ の なか に おる れる た と 思う ます が 、 「 私 も ともに たたかう 」 と 多く の 方々 を 激励 する て くださる ます た 。 私 から も 心から の 敬意 と 感謝 を 言う たい と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1046614841908051968"><text>「『沖縄知事選の結果、真摯に受け止める』安倍首相」
首相が「真摯に」というはなから官房長官は「辺野古工事を進める」と。「モリカケ」でもそうだったように首相のいう「真摯」とは世間の用語法とは違う。沖縄と本土の連帯したたたかいで追い詰めていくことが必要です！
https://t.co/5KjnWAhGhJ</text><wakati>「 『 沖縄 知事選 の 結果 、 真摯 に 受け止める 』 安倍首相 」
首相 が 「 真摯 に 」 という は ない 官房長官 は 「 辺野古 工事 を 進める 」 と 。 「 モリカケ 」 で も そう だ た よう に 首相 の いう 「 真摯 」 と は 世間 の 用語 法 と は 違う 。 沖縄 と 本土 の 連帯 する た たたかう でる 追い詰める て いく こと が 必要 です ！
HTTPS :// t . co / 5 KjnWAhGhJ</wakati></tweet><tweet id="1046391247164723200"><text>権力むきだしで次々と「大物」弁士を送り、徹底した組織戦で締め上げれば、沖縄県民を屈服させることができる。安倍官邸はそう考えて選挙をたたかったが、結果は逆効果となった。そのような強権をふるえばふるうほど県民の心は離れていった。もはやそういう手口は県民には通用しないことを知るべきだ。</text><wakati>権力 むきだす で 次々 と 「 大物 」 弁士 を 送る 、 徹底 する た 組織 戦 で 締める 上げる ば 、 沖縄県民 を 屈服 する せる こと が できる 。 安倍 官邸 は そう 考える て 選挙 を たたかう た が 、 結果 は 逆効果 と なる た 。 その よう だ 強権 を ふるう ば ふるう ほど 県民 の 心 は 離れる て いく た 。 もはや そういう 手口 は 県民 に は 通用 する ない こと を 知る べし だ 。</wakati></tweet><tweet id="1046386619610071040"><text>（続き）この勝利は、新たなたたかいのスタートです。前途にどんな困難があろうとも、わが党は、玉城デニー新知事を支え、誇りある豊かな沖縄を築くために、あらゆる力をつくすことを表明するものです。</text><wakati>（ 続く ） この 勝利 は 、 新た だ たた かい の スタート です 。 前途 に どんな 困難 が ある う とも 、 わが 党 は 、 玉城デニー 新 知事 を 支える 、 誇り ある 豊か だ 沖縄 を 築く ため に 、 あらゆる 力 を つくす こと を 表明 する もの です 。</wakati></tweet><tweet id="1046386209226776576"><text>(続き）玉城デニー候補の勝利は、首相官邸が主導し、国家権力を総動員して沖縄県民の民意を押しつぶそうとした安倍政権に対する痛烈な審判ともなりました。
安倍政権は、沖縄に対する強権政治をきっぱりやめるべきです。知事選で示された民意を重く受け止め、辺野古の新基地建設を中止すべきです。</text><wakati>( 続く ） 玉城デニー 候補 の 勝利 は 、 首相官邸 が 主導 する 、 国家権力 を 総動員 する て 沖縄県民 の 民意 を 押しつぶす う と する た 安倍政権 に対する 痛烈 だ 審判 と も なる ます た 。
安倍政権 は 、 沖縄 に対する 強権 政治 を きっぱり やめる べし です 。 知事選 で 示す れる た 民意 を 重い 受け止める 、 辺野古 の 新 基地建設 を 中止 する べし です 。</wakati></tweet><tweet id="1046384533514285057"><text>(続き）保守・革新の垣根をこえて心一つにたたかった「オール沖縄」のみなさん、勇気と誇りをもって歴史的審判を下した沖縄県民のみなさんに、心からの敬意を表します。ご支援いただいた全国のみなさんに心からの感謝を申し上げます。</text><wakati>( 続く ） 保守 ・ 革新 の 垣根 を こえる て 心 一つ に たたかう た 「 オール沖縄 」 の みなさん 、 勇気 と 誇り を もつ て 歴史的 審判 を 下す た 沖縄県民 の みなさん に 、 心から の 敬意 を 表す ます 。 ご 支援 いただく た 全国 の みなさん に 心から の 感謝 を 申し上げる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1046383615142125570"><text>(談話）沖縄県知事選挙での玉城デニー候補の勝利を、大きな喜びをもって歓迎します。この勝利は「辺野古に新基地はつくらせない」「普天間基地は即時閉鎖・撤去を」という沖縄県民の確固たる意志を示しました。それは、急逝された翁長雄志知事の遺志を引き継ぎ、沖縄県民がかちとった歴史的勝利です。</text><wakati>( 談話 ） 沖縄県知事選挙 で の 玉城デニー 候補 の 勝利 を 、 大きな 喜び を もつ て 歓迎 する ます 。 この 勝利 は 「 辺野古 に 新 基地 は つくる せる ない 」 「 普天間基地 は 即時 閉鎖 ・ 撤去 を 」 という 沖縄県民 の 確固たる 意志 を 示す ます た 。 それ は 、 急逝 する れる た 翁長雄志 の 遺志 を 引き継ぐ 、 沖縄県民 が かちとる た 歴史的 勝利 です 。</wakati></tweet><tweet id="1046378318008733696"><text>NHKもデニーさんに当確打ちました。デニー事務所は歓喜に包まれています。おめでとう、デニーさん！！</text><wakati>NHK も デニー さん に 当確 打つ ます た 。 デニー 事務所 は 歓喜 に 包む れる て いる ます 。 おめでとう 、 デニー さん ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1046355614115364864"><text>「沖縄県知事選 開票速報ライブ (朝日新聞×沖縄タイムス×ＱＡＢ琉球朝日放送)」
デニーさんに当確！
やった。やりました！
おめでとうございます！
https://t.co/Ot1zpzaZSm</text><wakati>「 沖縄県知事選 開票速報 ライブ ( 朝日新聞 × 沖縄タイムス × ＱＡＢ 琉球朝日放送 )」
デニー さん に 当確 ！
やる た 。 やる ます た ！
おめでとう ござる ます ！
HTTPS :// t . co / Ot 1 zpzaZSm</wakati></tweet><tweet id="1046216221765578752"><text>「マハティール氏　平和憲法支持　戦争参加へ改憲『大きな後退』」
とても勇気づけられ感動した。日本の戦争を身をもって体験し、非同盟運動、核兵器廃絶、ＡＳＥＡＮ発展に尽力したこの政治家の発言に、首相は耳を傾けるべきだ。
https://t.co/lmvsKOxxTP</text><wakati>「 マハティール 氏 　 平和憲法 支持 　 戦争 参加 へ 改憲 『 大きな 後退 』 」
とても 勇気づける られる 感動 する た 。 日本 の 戦争 を 身 を もつ て 体験 する 、 非同盟運動 、 核兵器 廃絶 、 ASEAN 発展 に 尽力 する た この 政治家 の 発言 に 、 首相 は 耳 を 傾ける べし だ 。
HTTPS :// t . co / lmvsKOxxTP</wakati></tweet><tweet id="1045955906507165697"><text>「【記者会見全編】翁長知事「辺野古」阻止へ　埋め立て承認撤回を表明」
翁長知事の最後の会見をもう一度。重病をおして沖縄の未来をみすえた決断を語った雄姿を決して忘れません。この決断を無にするわけにはいきません。翁長さんの遺志をつぎデニー知事の誕生を！！
https://t.co/59fzralkvz</text><wakati>「 【 記者会見 全編 】 翁長知事 「 辺野古 」 阻止 へ 　 埋め立て 承認 撤回 を 表明 」
翁長知事 の 最後 の 会見 を もう一度 。 重病 を おして 沖縄 の 未来 を みすえる た 決断 を 語る た 雄姿 を 決して 忘れる ます ん 。 この 決断 を 無 に する わけ に は いく ます ん 。 翁長 さん の 遺志 を つぐ デニー 知事 の 誕生 を ！ ！
HTTPS :// t . co / 59 fzralkvz</wakati></tweet><tweet id="1045844374918115329"><text>台風２４号により沖縄は暴風雨となっています。今後、本土を縦断すると予想されています。日本共産党は、小池書記局長を本部長に「台風２４号被害対策本部」を設置しました。情報収集と救援活動にあたります。
大型で非常に強い台風であり、被害がたいへん心配です。くれぐれもお気をつけください。</text><wakati>台風 ２ ４ 号 により 沖縄 は 暴風雨 と なる て いる ます 。 今後 、 本土 を 縦断 する と 予想 する れる て いる ます 。 日本共産党 は 、 小池 書記局長 を 本部長 に 「 台風 ２ ４ 号 被害 対策 本部 」 を 設置 する ます た 。 情報収集 と 救援 活動 に あたる ます 。
大型 で 非常に強い台風 だ ある 、 被害 が たいへん 心配 です 。 くれぐれも お気 を つける くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1045586004487225344"><text>ひやみかちうまんちゅの会の呉屋会長、仲里本部長が、最終盤にあたってデニー候補必勝の檄を出しました。
「オール沖縄」の決意にこたえ、横一線の大激戦に必ず勝ち抜くために、全国から支援を集中しよう！！</text><wakati>ひる やみ かつ うまる ちゅ の 会 の 呉屋 会長 、 仲里 本部長 が 、 最終盤 にあたって デニー 候補 必勝 の 檄 を 出す ます た 。
「 オール沖縄 」 の 決意 に こたえる 、 横 一 線 の 大 激戦 に 必ず 勝ち抜く ため に 、 全国 から 支援 を 集中 しよう ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1045572535159468032"><text>沖縄には県民が望んでつくられた基地はただの一つもありません。そのすべてが米軍によって無法に強奪された土地の上につくられたものです。翁長知事の遺志をつぎ、これ以上の基地押し付けは絶対に認めない、普天間基地は即時閉鎖・返還させる――この願いをデニーさんに！！</text><wakati>沖縄 に は 県民 が 望む で つくる れる た 基地 は ただ の 一つ も ある ます ん 。 その すべて が 米 軍 によって 無法 に 強奪 する れる た 土地 の 上 に つくる れる た もの です 。 翁長知事 の 遺志 を つぐ 、 これ 以上 の 基地 押し付ける は 絶対 に 認める ない 、 普天間基地 は 即時 閉鎖 ・ 返還 する せる ―― この 願い を デニー さん に ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1045483593013706754"><text>「経済主権売り渡す日米交渉に反対する」
首相は「ＦＴＡ交渉ではない」というが、トランプ大統領は「ＦＴＡ交渉で合意した」と明言している。共同声明にも包括的な交渉を行うと明記されている。通商問題でも国民をウソで欺き、経済主権を売り渡す。許せない。
https://t.co/H8d95Bwh2R</text><wakati>「 経済 主権 売り渡す 日米交渉 に 反対 する 」
首相 は 「 FTA 交渉 で は ない 」 と いう が 、 トランプ大統領 は 「 FTA 交渉 で 合意 する た 」 と 明言 する て いる 。 共同声明 に も 包括 的 だ 交渉 を 行う と 明記 する れる て いる 。 通商問題 で も 国民 を ウソ で 欺く 、 経済 主権 を 売り渡す 。 許せる ない 。
HTTPS :// t . co / H8 d 95 Bwh 2 R</wakati></tweet><tweet id="1045258608097677313"><text>台風が迫っています。大事な大事な県知事選。期日前投票に行きましょう。
玉城デ二―さんを押し上げてください！！</text><wakati>台風 が 迫る て いる ます 。 大事 だ 大事 だ 県知事選 。 期日前投票 に 行く ます う 。
玉城 デ 二 ― さん を 押し上げる て くださる ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1045253499557097473"><text>「東京五輪のサマータイム、導入断念へ」
当たり前です。このような愚かなことを言い出した人は、深い反省が必要です。「オリンピック」を理由に、国民生活を混乱させるようなことは、絶対にやめてほしい。
https://t.co/rFpFzeiTe3</text><wakati>「 東京五輪 の サマータイム 、 導入 断念 へ 」
当たり前 です 。 この よう だ 愚か だ こと を 言い出す た 人 は 、 深い反省 が 必要 です 。 「 オリンピック 」 を 理由 に 、 国民 生活 を 混乱 する せる よう だ こと は 、 絶対 に やめる て ほしい 。
HTTPS :// t . co / rFpFzeiTe 3</wakati></tweet><tweet id="1045226122286252032"><text>（会見で）災害に際して義援金を受け取ったり、親族宅に避難したことを理由に、生活保護を打ち切られる事例が相次いでいる。被災して苦しむ生活保護利用者に追い打ちをかける冷酷なやり方だ。他の野党、日弁連とも協力して、そういう事態が起こらないよう、政府・厚労省に対応を求めていく。</text><wakati>（ 会見 で ） 災害 に際して 義援金 を 受け取る たり 、 親族 宅 に 避難 する た こと を 理由 に 、 生活保護 を 打ち切る れる 事例 が 相次ぐ で いる 。 被災 する て 苦しむ 生活保護 利用 者 に 追い打ち を かける 冷酷 だ やり方 だ 。 他 の 野党 、 日弁連 と も 協力 する て 、 そういう 事態 が 起こる ない よう 、 政府 ・ 厚労省 に 対応 を 求める て いく 。</wakati></tweet><tweet id="1045203173571354624"><text>(会見で)日米首脳会談で安倍首相は、トランプ米大統領の要求に屈して、これまではともかくも拒否してきた日米ＦＴＡ交渉開始に事実上合意した。
これは日本の経済主権を身ぐるみ米国に売り渡すことになる。さきの日露首脳会談に続く恥ずべき屈従外交は許せない！
日米２国間交渉に強く反対する！！</text><wakati>( 会見 で ) 日米首脳会談 で 安倍首相 は 、 トランプ 米大統領 の 要求 に 屈す て 、 これ まで は ともかく も 拒否 する て くる た 日 米 FTA 交渉開始 に 事実上 合意 する た 。
これ は 日本の経済 主権 を 身ぐるみ 米国 に 売り渡す こと に なる 。 さき の 日露首脳会談 に 続く 恥づ べし 屈従 外交 は 許せる ない ！
日 米 ２ 国 間 交渉 に 強い 反対 する ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1044877686739542016"><text>沖縄で感じたのは、安倍官邸が、二階氏、菅氏、竹下氏、進次郎氏、多数の国会議員をつぎ込み、公明・学会が大動員をかけ、権力むき出しで沖縄に襲いかかっていることへの強い拒否と、沖縄の未来はウチナーンチュが決めるとの強い思いが広がっていることだった。この流れを広げに広げデニー知事誕生を！</text><wakati>沖縄 で 感じる た の は 、 安倍 官邸 が 、 二階 氏 、 菅 氏 、 竹下 氏 、 進次郎 氏 、 多数 の 国会議員 を つぎ込む 、 公明 ・ 学会 が 大 動員 を かける 、 権力 むき出し で 沖縄 に 襲いかかる て いる こと へ の 強い 拒否 と 、 沖縄 の 未来 は ウチナーンチュ が 決める と の 強い 思い が 広がる て いる こと だ た 。 この 流れ を 広げる に 広げる デニー 知事 誕生 を ！</wakati></tweet><tweet id="1044755470789967872"><text>「オール沖縄」を支える共産党沖縄県党組織の決起集会で挨拶。知事選挙での安倍政権による県民の民意を押し潰す強圧的な姿勢に、県民的な怒りが深く広がっていることを感じます。県民の痛みに１ミリも心を寄せることのない人たちに負けられません！！</text><wakati>「 オール沖縄 」 を 支える 共産党 沖縄県 党 組織 の 決起 集会 で 挨拶 。 知事 選挙 で の 安倍政権 による 県民 の 民意 を 押す 潰す 強圧 的 だ 姿勢 に 、 県民 的 だ 怒り が 深い 広がる て いる こと を 感じる ます 。 県民 の 痛み に １ ミリ も 心 を 寄せる こと の ない 人達 に 負ける られる ます ん ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1044495777639280640"><text>糸満市の「魂魄の塔」に、野党代表が集まり、翁長知事への追悼、戦没者の方々への慰霊を行いました。
各党代表がそろって、「辺野古に基地は造らせない」と最期まで頑張り抜いた翁長知事の遺志をつぎ、デニー候補の勝利を勝ち取る決意をのべました。</text><wakati>糸満市 の 「 魂魄の塔 」 に 、 野党 代表 が 集まる 、 翁長知事 へ の 追悼 、 戦没者 の 方々 へ の 慰霊 を 行う ます た 。
各党 代表 が そろう て 、 「 辺野古 に 基地 は 造る せる ない 」 と 最期 まで 頑張る 抜く た 翁長知事 の 遺志 を つぐ 、 デニー 候補 の 勝利 を 勝ち取る 決意 を のべる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1044127037349232641"><text>明日（２５日）は、翁長知事が急逝してから４９日となります。沖縄県・糸満市の「魂魄の塔」にて、国政野党各会派が合同して、野党会派合同慰霊を行うこととなりました。日本共産党からは私が参加いたします。立民、国民、社民、自由、無所属の会、沖縄の風、沖縄社大党からもご参加と聞いています。</text><wakati>明日 （ ２ ５ 日 ） は 、 翁長知事 が 急逝 する て から ４ ９ 日 と なる ます 。 沖縄県 ・ 糸満市 の 「 魂魄の塔 」 にて 、 国政 野党 各 会派 が 合同 する て 、 野党 会派 合同 慰霊 を 行う こと と なる ます た 。 日本共産党 から は 私 が 参加 いたす ます 。 立民 、 国民 、 社民 、 自由 、 無所属の会 、 沖縄の風 、 沖縄 社大党 から も ご 参加 と 聞く て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1044040972156321792"><text>「静かに結果を待とうと思っていたが、日本政府のあまりの酷さ――権力を総動員して沖縄の民意を圧し潰そうとする日本政府のやり方に『何なのかこれは』という気持ちでこの場に立った」という、翁長樹子夫人の渾身の訴え。沖縄県民、日本国民の隅々まで届けたい。</text><wakati>「 静か に 結果 を 待つ う と 思う て いる た が 、 日本政府 の あまり の 酷い さ ―― 権力 を 総動員 する て 沖縄 の 民意 を 圧す 潰す う と する 日本政府 の やり方 に 『 何 だ の か これ は 』 という 気持ち で この 場 に 立つ た 」 という 、 翁長 樹子 夫人 の 渾身 の 訴え 。 沖縄県民 、 日本国民 の 隅々 まで 届ける たい 。</wakati></tweet><tweet id="1043671128516964352"><text>「県民を愚弄する日本政府　負ける訳にいかない/故・翁長知事の妻　樹子さんが訴え」
翁長夫妻がどんなに強い愛情で結ばれていたか、翁長知事がどんなに沖縄を愛していたか、そして県民を愚弄する政府への満身からの怒りが、深く伝わってきます。負けられません！
https://t.co/a59dU6ql2X</text><wakati>「 県民 を 愚弄 する 日本政府 　 負ける 訳 に いく ない / 故 ・ 翁長知事 の 妻 　 樹子 さん が 訴え 」
翁長 夫妻 が どんなに 強い 愛情 で 結ぶ れる て いる た か 、 翁長知事 が どんなに 沖縄 を 愛す て いる た か 、 そして 県民 を 愚弄 する 政府 へ の 満身 から の 怒り が 、 深い 伝わる て くる ます 。 負ける られる ます ん ！
HTTPS :// t . co / a 59 dU 6 ql 2X</wakati></tweet><tweet id="1043668216097079296"><text>「安倍首相に物申す、消費税増税中止を」
2度にわたる消費増税は、家計消費の落ち込みと長期停滞、政府の負債の急増、デフレ圧力による企業の利益剰余金の急増を招いた。この事実を直視せよと。
よって立つ立場は違うが、共感して読んだ。
消費税１０％はきっぱり中止せよ！
https://t.co/xT77CuPttn</text><wakati>「 安倍首相 に 物申す 、 消費税 増税 中止 を 」
2度 にわたる 消費増税 は 、 家計 消費 の 落ち込み と 長期 停滞 、 政府 の 負債 の 急増 、 デフレ圧力 による 企業 の 利益 剰余金 の 急増 を 招く た 。 この 事実 を 直視 する と 。
よって 立つ 立場 は 違う が 、 共感 する て 読む だ 。
消費税 １ ０ % は きっぱり 中止 する ！
HTTPS :// t . co / xT 77 CuPttn</wakati></tweet><tweet id="1043476214814367744"><text>翁長樹子さんの訴えに胸が熱くなりました。
「この沖縄は翁長が心の底から愛して、１４０万県民を本当に命がけで守ろうとした沖縄です。（政府は）県民の心に１㍉も寄り添おうとしない。残り１週間です。簡単には勝てない。それでも簡単には負けない。必ず勝利を勝ち取りましょう」。
全国から支援を！</text><wakati>翁長 樹子 さん の 訴え に 胸 が 熱い なる ます た 。
「 この 沖縄 は 翁長 が 心 の 底 から 愛す て 、 １ ４ ０ 万 県民 を 本当に 命がけ で 守る う と する た 沖縄 です 。 （ 政府 は ） 県民 の 心 に １ ㍉ も 寄り添う う と する ない 。 残り １ 週間 です 。 簡単 に は 勝てる ない 。 それでも 簡単 に は 負ける ない 。 必ず 勝利 を 勝ち取る ます う 」 。
全国 から 支援 を ！</wakati></tweet><tweet id="1043434496299659264"><text>デニーさんの決意表明も、翁長樹子さんのスピーチも、感動的な素晴らしいものでした。
心ひとつに！
頑張りましょう！！
"@shimagurumi: #沖縄県知事選挙2018 
 #うまんちゅ大集会 https://t.co/CBriKoB2aU"</text><wakati>デニー さん の 決意表明 も 、 翁長 樹子 さん の スピーチ も 、 感動 的 だ 素晴らしい もの です た 。
心ひとつ に ！
頑張る ます う ！ ！
"@ shimagurumi : # 沖縄県知事選挙 2018
# うまる ちゅ 大 集会 HTTPS :// t . co / CBriKoB 2 aU "</wakati></tweet><tweet id="1043325662616899584"><text>「共同」調査で、首相が秋の臨時国会に改憲案提出を目指していることについて、「反対」が５１％、「賛成」の３５％を大きく上回った。
国民は首相の性急な「改憲ありき」の姿勢に反対している。憲法９９条の憲法順守義務に違反し、国民が望んでもいない改憲に前のめりになる。この暴走は必ず阻止を！</text><wakati>「 共同 」 調査 で 、 首相 が 秋 の 臨時国会 に 改憲 案 提出 を 目指す て いる こと について 、 「 反対 」 が ５ １ % 、 「 賛成 」 の ３ ５ % を 大きい 上回る た 。
国民 は 首相 の 性急 だ 「 改憲 ある き 」 の 姿勢 に 反対 する て いる 。 憲法 ９ ９ 条 の 憲法 順守 義務 に 違反 する 、 国民 が 望む で も いる ない 改憲 に 前のめり に なる 。 この 暴走 は 必ず 阻止 を ！</wakati></tweet><tweet id="1043100584906186753"><text>自民総裁選は、小選挙区制・政党助成金の害悪を一挙に明るみに出した。比例３３％の得票で議席では絶対多数を占め、執行部が「公認権」と「カネ」を握り、歯向かうものには「刺客」を立てる。首相は、この制度が作った「１強」に酔いしれたがそれも瓦解しつつある。民意を反映する制度への抜本改革を！</text><wakati>自民 総裁選 は 、 小選挙区制 ・ 政党助成金 の 害悪 を 一挙に 明るみ に 出す た 。 比例 ３ ３ % の 得票 で 議席 で は 絶対 多数 を 占める 、 執行部 が 「 公認 権 」 と 「 カネ 」 を 握る 、 歯向かう もの に は 「 刺客 」 を 立てる 。 首相 は 、 この 制度 が 作る た 「 １ 強 」 に 酔いしれる た が それ も 瓦解 する つつ ある 。 民意 を 反映 する 制度 へ の 抜本 改革 を ！</wakati></tweet><tweet id="1043059121614811136"><text>たつみさん、おめでとう。「いい匂い」とありますが、ほんとうに赤ちゃんの匂いはやさしい匂いですね。健やかに育つことを願っています。</text><wakati>たつみ さん 、 おめでとう 。 「 いい 匂い 」 と ある ます が 、 ほんとうに 赤ちゃん の 匂い は やさしい 匂い です ね 。 健やか に 育つ こと を 願う て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1042968871819345922"><text>「翁長氏の遺志継ぐ責任/『辺野古新基地　絶対に阻止』/デニー候補、名護で訴え　沖縄知事選」
デニーさん頑張れ！
私たちも総力をあげて支援します！
最大争点となった辺野古基地問題で攻めに攻め大激戦を勝ち抜きましょう！
https://t.co/PuPh7iQKhu</text><wakati>「 翁長 氏 の 遺志 継ぐ 責任 /『 辺野古 新 基地 　 絶対 に 阻止 』/ デニー 候補 、 名護 で 訴える 　 沖縄 知事選 」
デニー さん 頑張る ！
私たち も 総力 を あげる て 支援 する ます ！
最大 争点 と なる た 辺野古 基地問題 で 攻め に 攻める 大 激戦 を 勝ち抜く ます う ！
HTTPS :// t . co / PuPh 7 iQKhu</wakati></tweet><tweet id="1042760513057222656"><text>「米、北朝鮮と交渉再開の用意　ニューヨークで外相会談要請」
良いニュースです。南北首脳会談に力を得て、米朝交渉も動きだしました。平和と非核化は世界の諸国民が切実に願っていることです。曲折や困難があっても必ず前進すると確信します。世界の世論による後押しを！
https://t.co/O3OuoKo1kX</text><wakati>「 米 、 北朝鮮 と 交渉再開 の 用意 　 ニューヨーク で 外相会談 要請 」
良い ニュース です 。 南北首脳会談 に 力 を 得る て 、 米 朝 交渉 も 動きだす ます た 。 平和 と 非核化 は 世界 の 諸 国民 が 切実 に 願う て いる こと です 。 曲折 や 困難 が ある て も 必ず 前進 する と 確信 する ます 。 世界 の 世論 による 後押し を ！
HTTPS :// t . co / O 3 OuoKo 1 kX</wakati></tweet><tweet id="1042716514560827393"><text>「共産党の志位氏が来月訪ロ」
１０月２５、２６日にモスクワで開催される「アジア政党国際会議」総会に招待を受け、出席します。核兵器のない世界、北東アジアの平和の問題とともに、日ロ領土問題についてのわが党の立場も適切な形でのべてきたいと考えています。
https://t.co/aCUSW5gY3n</text><wakati>「 共産党 の 志位 氏 が 来月 訪 ロ 」
10月 ２ ５ 、 ２ ６ 日 に モスクワ で 開催 する れる 「 アジア政党国際会議 」 総会 に 招待 を 受ける 、 出席 する ます 。 核廃絶 、 北東アジア の 平和 の 問題 とともに 、 日ロ 領土問題 について の わが 党 の 立場 も 適切 だ 形 で のべる て くる たい と 考える て いる ます 。
HTTPS :// t . co / aCUSW 5g Y 3 n</wakati></tweet><tweet id="1042703147360088064"><text>「『石破氏党員票45％は安倍政権批判の強まり反映』共産 志位氏」
安倍政権によって、歴代の自民党政権が維持してきた理念やルールさえことごとく覆された。来年の参院選ではそんな安倍政治を続けていいのかが争点となる。共闘の力で勝利を！！
https://t.co/c7UhbILIKN</text><wakati>「 『 石破 氏 党員 票 45 % は 安倍政権 批判 の 強まる 反映 』 共産 志位 氏 」
安倍政権 によって 、 歴代 の 自民党政権 が 維持 する て くる た 理念 や ルール さえ ことごとく 覆す れる た 。 来年 の 参院選 で は そんな 安倍政治 を 続ける て いい の か が 争点 と なる 。 共闘 の 力 で 勝利 を ！ ！
HTTPS :// t . co / c 7 UhbILIKN</wakati></tweet><tweet id="1042700956285059072"><text>(会見で)首相は、自民党総裁としては３年の任期を得たが、国民の中では国政私物化、民意無視の暴走政治への批判が深く広がっており、それは総裁選の一般党員の投票にも表れた。
市民と野党の共闘を「本気の共闘」に発展させ、安倍政権を倒し、日本にまともな民主政治を取り戻すために全力をあげる。</text><wakati>( 会見 で ) 首相 は 、 自民党総裁 として は ３ 年 の 任期 を 得る た が 、 国民 の 中 で は 国政 私物化 、 民意 無視 の 暴走 政治 へ の 批判 が 深い 広がる て おる 、 それ は 総裁選 の 一般 党員 の 投票 に も 表れる た 。
市民 と 野党 の 共闘 を 「 本気 の 共闘 」 に 発展 する せる 、 安倍政権 を 倒す 、 日本 に まとも だ 民主政治 を 取り戻す ため に 全力 を あげる 。</wakati></tweet><tweet id="1042351881312333824"><text>自民党総裁選を見ていて、この党がつくづく酷い党になったことを感じる。石破氏を応援した大臣に「辞表を出せ」と恫喝し、安倍氏は「名前を言え」と恫喝に輪をかける。「モリカケ」は聞かれたことに答えず、差別発言の議員を庇い、プーチン大統領から嘲弄されてもなお媚びへつらう。国民の力で引導を！</text><wakati>自民党総裁 選 を 見る て いる て 、 この 党 が つくづく 酷い 党 に なる た こと を 感じる 。 石破 氏 を 応援 する た 大臣 に 「 辞表 を 出す 」 と 恫喝 する 、 安倍氏 は 「 名前 を 言える 」 と 恫喝 に 輪 を かける 。 「 モリカケ 」 は 聞く れる た こと に 答える ぬ 、 差別発言 の 議員 を 庇う 、 プーチン大統領 から 嘲弄 する れる て も なお 媚びる へつらう 。 国民 の 力 で 引導 を ！</wakati></tweet><tweet id="1042344103936110592"><text>「平和と非核化に向けた重要な前進――南北首脳会談と『９月平壌共同宣言』を心から歓迎する」
談話を発表。これは南北による事実上の「朝鮮戦争終結宣言」です。非核化への具体的方向も明示しています。米朝会談成功にむけ、国際社会と世論の後押しが必要です！
https://t.co/J1EYYrNVnQ #日本共産党</text><wakati>「 平和 と 非核化 に 向ける た 重要 だ 前進 ―― 南北首脳会談 と 『 9月 平壌 共同 宣言 』 を 心から 歓迎 する 」
談話 を 発表 。 これ は 南北 による 事実上 の 「 朝鮮戦争 終結 宣言 」 です 。 非核化 へ の 具体的 方向 も 明示 する て いる ます 。 米 朝 会談 成功 に むける 、 国際社会 と 世論 の 後押し が 必要 です ！
HTTPS :// t . co / J1 EYYrNVnQ # 日本共産党</wakati></tweet><tweet id="1041999391773491201"><text>命を削って新基地建設反対を貫いた翁長知事の姿は沖縄県民の心に深く焼き付き、その遺志に応えねばという深い流れを作りだしていると感じます。
翁長さんの遺志をデニー候補に！
辺野古新基地反対の声をデニー候補に！
デニー知事を誕生させるなら基地は決してつくれない！
全国から支援の集中を！</text><wakati>命 を 削る て 新 基地建設 反対 を 貫く た 翁長知事 の 姿 は 沖縄県民 の 心 に 深い 焼き付く 、 その 遺志 に 応える ぬ ば という 深い 流れ を 作りだす て いる と 感じる ます 。
翁長 さん の 遺志 を デニー 候補 に ！
辺野古 新 基地 反対 の 声 を デニー 候補 に ！
デニー 知事 を 誕生 する せる だ 基地 は 決して つくれる ない ！
全国 から 支援 の 集中 を ！</wakati></tweet><tweet id="1041905971935698946"><text>玉木代表をはじめ国民民主党の新執行部のみなさんが就任挨拶におみえになり懇談。国会共闘を強めること、災害対策や外交問題で臨時国会を求めていくことなどについて、なごやかに懇談しました。ぜひとも安倍政権と対峙する「本気の共闘」を！</text><wakati>玉木 代表 を はじめ 国民民主党 の 新 執行 部 の みなさん が 就任 挨拶 に お みえ に なる 懇談 。 国会 共闘 を 強める こと 、 災害 対策 や 外交問題 で 臨時国会 を 求める て いく こと など について 、 和やか に 懇談 する ます た 。 ぜひとも 安倍政権 と 対峙 する 「 本気 の 共闘 」 を ！</wakati></tweet><tweet id="1041618474550743040"><text>「潜水艦、南シナ海で初訓練＝中国けん制の狙い－海自」
中国の力による現状変更の動きが、国連憲章、南シナ海行動宣言に反する覇権主義的行動であることを、理をもって正面から批判する外交こそ必要だ。そうした外交なしの軍事行動は緊張を高めるだけ。百害あって一利なし。
https://t.co/QKSH1oIMEL</text><wakati>「 潜水艦 、 南シナ海 で 初 訓練 ＝ 中国 けん制 の 狙い － 海自 」
中国 の 力による現状変更 の 動き が 、 国連憲章 、 南シナ海行動宣言 に 反する 覇権主義 的 行動 だ ある こと を 、 理 を もつ て 正面 から 批判 する 外交 こそ 必要 だ 。 そうした 外交 ない の 軍事行動 は 緊張 を 高める だけ 。 百害あって一利なし 。
HTTPS :// t . co / QKSH 1 oIMEL</wakati></tweet><tweet id="1041523879024353280"><text>「平和条約締結、首相の説明と相違　ロ報道官『本人からの反応なし』」
重大な問題での深刻な食い違いが露呈した。公の席で反論も異論も言わなかったこと、１６日になって「反論した」と言い出したことなど、首相はたいへん分が悪い。首相は真実を明らかにする責任がある。
https://t.co/KFMYCH0c9s</text><wakati>「 平和条約 締結 、 首相 の 説明 と 相違 　 ロ 報道官 『 本人 から の 反応 ない 』 」
重大 だ 問題 で の 深刻 だ 食い違い が 露呈 する た 。 公 の 席 で 反論 も 異論 も 言う ない た こと 、 １ ６ 日 に なる て 「 反論 する た 」 と 言う 出す た こと など 、 首相 は たいへん 分 が 悪い 。 首相 は 真実 を 明らか に する 責任 が ある 。
HTTPS :// t . co / KFMYCH 0 c 9S</wakati></tweet><tweet id="1041209133360283648"><text>「語ろう　沖縄知事選/翁長氏の志継ぐデニー候補」
日に日にデ二―候補への支持と期待が広がっていますが、官邸主導の総力をあげた県政奪還の物量作戦との大激戦となっています。デ二―候補勝利のために、沖縄にお知り合いのいる方は、どうかご支持を広げてください！！
https://t.co/1f9w1YxAaQ</text><wakati>「 語る う 　 沖縄 知事選 / 翁長 氏 の 志 継ぐ デニー 候補 」
日に日に デ 二 ― 候補 へ の 支持 と 期待 が 広がる て いる ます が 、 官邸 主導 の 総力 を あげる た 県政 奪還 の 物量 作戦 と の 大 激戦 と なる て いる ます 。 デ 二 ― 候補 勝利 の ため に 、 沖縄 に お 知り合い の いる 方 は 、 どうか ご 支持 を 広げる て くださる ！ ！
HTTPS :// t . co / 1 F9 w 1 YxAaQ</wakati></tweet><tweet id="1041152277245911041"><text>「全道停電（ブラックアウト）　背景に原発固執」
「泊の再稼働ありきで液化天然ガスの導入も遅れてしまった」。再稼働固執、一極集中の電力供給の脆さが露呈した。真剣に検証し、教訓を生かすべきです。
https://t.co/HdqVtctkRB</text><wakati>「 全 道 停電 （ BLACK OUT ） 　 背景 に 原発 固執 」
「 泊 の 再 稼働 ある き だ 液化天然ガス の 導入 も 遅れる て しまう た 」 。 再 稼働 固執 、 一極集中 の 電力供給 の 脆い さ が 露呈 する た 。 真剣 に 検証 する 、 教訓 を 生かす べし です 。
HTTPS :// t . co / HdqVtctkRB</wakati></tweet><tweet id="1040830634229293056"><text>首相、昨年の総選挙でモリカケ問題で「国民の審判を仰いだ」と驚き発言。野党の臨時国会召集要求に応じず、北朝鮮を「国難」として、モリカケ隠し解散をやったのはどなたでしたっけ？
廃棄、改竄、虚偽答弁――明らかになったのはすべて総選挙後のことでしょう？
口先だけの「真摯・謙虚」はうんざりだ。</text><wakati>首相 、 昨年 の 総選挙 で モリカケ 問題 で 「 国民 の 審判 を 仰ぐ だ 」 と 驚き 発言 。 野党 の 臨時 国会召集 要求 に 応じる ぬ 、 北朝鮮 を 「 国難 」 として 、 モリカケ 隠す 解散 を やる た の は どなた です た っけ ？
廃棄 、 改竄 、 虚偽 答弁 ―― 明らか に なる た の は すべて 総選挙 後 の こと です う ？
口先 だけ の 「 真摯 ・ 謙虚 」 は うんざり だ 。</wakati></tweet><tweet id="1040777044563419136"><text>首相、９条改憲の主張を繰り返す。自民党総裁候補というだけでなく、内閣総理大臣の発言に変わりはなく、憲法９９条が定めた憲法遵守義務に違反することは明らかだ。総裁選を利用して９条改憲の主張を垂れ流すことは許されない。どうしてもそういう主張がしたいなら首相を辞めてからにしろと言いたい。</text><wakati>首相 、 ９ 条 改憲 の 主張 を 繰り返す 。 自民党総裁 候補 と いう だけ だ ない 、 内閣総理大臣 の 発言 に 変わる は ない 、 憲法 ９ ９ 条 が 定める た 憲法 遵守 義務 に 違反 する こと は 明らか だ 。 総裁選 を 利用 する て ９ 条 改憲 の 主張 を 垂れる 流す こと は 許す れる ない 。 どうしても そういう 主張 が する たい だ 首相 を 辞める て から に する と 言う たい 。</wakati></tweet><tweet id="1040774636084985856"><text>官邸丸抱え候補は、翁長県政を「対立や分断の４年間」と非難するが、翁長知事ほど県民の心を一つにすることに心を砕いた知事はいなかった。県内全ての自治体首長が賛同した「県内移設反対」の建白書――「オール沖縄」の総意に「対立と分断」を持ち込んだのは誰か。その先兵に負けるわけにはいきません！</text><wakati>官邸 丸抱え 候補 は 、 翁長 県政 を 「 対立 や 分断 の ４ 年間 」 と 非難 する が 、 翁長知事 ほど 県民 の 心 を 一つ に する こと に 心 を 砕く た 知事 は いる ない た 。 県内 全て の 自治体 首長 が 賛同 する た 「 県内 移設 反対 」 の 建白 書 ―― 「 オール沖縄 」 の 総意 に 「 対立 と 分断 」 を 持ち込む だ の は 誰 か 。 その 先兵 に 負ける わけ に は いく ます ん ！</wakati></tweet><tweet id="1040177821656571904"><text>首相、「条件なしで平和条約」とのプーチン発言について、「プーチン氏の平和条約締結への意欲の表れだと捉えている」と。
違うでしょう。「領土返還をしない」という「決意の表れ」であり、首相、あなたを舐め切っているという「態度の表れ」ですよ。</text><wakati>首相 、 「 条件 ない だ 平和条約 」 と の プーチン 発言 について 、 「 プーチン 氏 の 平和条約 締結 へ の 意欲 の 表れ だ と 捉える て いる 」 と 。
違う です う 。 「 領土 返還 を する ない 」 という 「 決意 の 表れ 」 だ ある 、 首相 、 あなた を 舐める 切る て いる という 「 態度 の 表れ 」 です よ 。</wakati></tweet><tweet id="1039854090631536640"><text>安倍対ロ外交の無様な醜態は、「国後、択捉は千島にあらず。だから返還せよ」という日本政府の主張の破綻を示すものだ。「千島引き渡し」を決めた「ヤルタ協定」の歴史的不公正にメスを入れず、「ウラジーミル」などと愛想を振りまいたところで、領土問題は一歩も前進しない。
https://t.co/pOa1VOC8j8</text><wakati>安倍 対ロ 外交 の 無様 だ 醜態 は 、 「 国後 、 択捉 は 千島 に ある ぬ 。 だから 返還 する 」 という 日本政府 の 主張 の 破綻 を 示す もの だ 。 「 千島 引き渡し 」 を 決める た 「 ヤルタ協定 」 の 歴史的 不 公正 に メス を 入れる ぬ 、 「 ウラジーミル 」 など と 愛想 を 振りまく た ところ で 、 領土問題 は 一 歩 も 前進 する ない 。
HTTPS :// t . co / pOa 1V OC 8 j 8</wakati></tweet><tweet id="1039849110893809664"><text>「プーチン大統領『条件なしで平和条約を』安倍首相を前に」
驚きのニュース。平和条約締結は両国の国境の公式の画定という意義を持ち、「条件なし」での締結は領土要求の全面放棄となる。目の前で言われて抗議一つしないとは何という屈辱外交か！
https://t.co/pWVsny6E4g</text><wakati>「 プーチン大統領 『 条件 ない だ 平和条約 を 』 安倍首相 を 前 に 」
驚き の ニュース 。 平和条約 締結 は 両国 の 国境 の 公式 の 画定 という 意義 を 持つ 、 「 条件 ない 」 で の 締結 は 領土 要求 の 全面 放棄 と なる 。 目 の 前 で 言う れる て 抗議 一つ しない と は 何 という 屈辱 外交 か ！
HTTPS :// t . co / pWVsny 6 E 4g</wakati></tweet><tweet id="1039688553398067200"><text>「ウチナンチュが分断されて憎み合っているのを後ろの方で笑ってみている人がいる。戦うべき相手はその後ろにいる人たちだ」―—ウチナンチュが一つになることを誰よりも願った故翁長知事。
明日告示の沖縄知事選。「後ろの方で笑っている人」に負けるわけにいきません。「オール沖縄」の結束で勝利を！</text><wakati>「 ウチナンチュ が 分断 する れる て 憎む 合う て いる の を 後ろ の 方 で 笑う て みる て いる 人 が いる 。 戦う べし 相手 は その 後ろ に いる 人達 だ 」 ―— ウチナンチュ が 一つ に なる こと を 誰 より も 願う た 故 翁長知事 。
明日 告示 の 沖縄 知事選 。 「 後ろ の 方 で 笑う て いる 人 」 に 負ける わけ に いく ます ん 。 「 オール沖縄 」 の 結束 で 勝利 を ！</wakati></tweet><tweet id="1039307144137342977"><text>首相、「戦後日本外交の総決算」と。意味不明だが確かに総決算は必要だ。
イラク戦争など米国の戦争を無条件に支持し、
被爆国政府でありながら核兵器禁止条約に背を向け、
沖縄県民の意思を無視して新基地を押し付け、
植民地的な日米地位協定の改定も求めない。
異常な米国いいなり外交の総決算を！</text><wakati>首相 、 「 戦後日本 外交 の 総決算 」 と 。 意味不明 だ が 確か に 総決算 は 必要 だ 。
イラク戦争 など 米国 の 戦争 を 無条件 に 支持 する 、
被爆 国 政府 だ ある ながら 核兵器禁止条約 に 背 を 向ける 、
沖縄県民 の 意思 を 無視 する て 新 基地 を 押し付ける 、
植民地 的 だ 日米地位協定 の 改定 も 求める ない 。
異常 だ 米国 言いなり 外交 の 総決算 を ！</wakati></tweet><tweet id="1039034488079056897"><text>首相、「９条改憲案を秋の臨時国会に提出めざす」と明言。とんでもないことだ。一体、どれだけの国民がそんなことを望んでいるか。どの世論調査でも少数だ。「憲法改正」を党の方針とする自民党という集団のなかでの「勝利」をテコに国民に改憲を押し付けるなどということは、絶対にやってはならない。</text><wakati>首相 、 「 ９ 条 改憲 案 を 秋 の 臨時国会 に 提出 めざす 」 と 明言 。 とんでも ない こと だ 。 一体 、 どれ だけ の 国民 が そんな こと を 望む で いる か 。 どの 世論調査 で も 少数 だ 。 「 憲法改正 」 を 党 の 方針 と する 自民党 という 集団 の なか で の 「 勝利 」 を テコ に 国民 に 改憲 を 押し付ける など という こと は 、 絶対 に やる て は なる ない 。</wakati></tweet><tweet id="1038593227106832384"><text>「あるすし屋が『清潔』というスローガンを掲げたら、不潔だと気にしている別のすし屋が『個人攻撃はやめろ』と怒るようなものだ」（コラムニストの小田嶋隆さん）
「正直、公正」が問題となる異常。
総裁選びは政権党の劣化を映し出している。</text><wakati>「 ある すし屋 が 『 清潔 』 という スローガン を 掲げる た 、 不潔 だ と 気 に する て いる 別 の すし屋 が 『 個人攻撃 は やめる 』 と 怒る よう だ もの だ 」 （ コラムニスト の 小田嶋隆 さん ）
「 正直 、 公正 」 が 問題 と なる 異常 。
総裁 選び は 政権党 の 劣化 を 映し出す て いる 。</wakati></tweet><tweet id="1038211616079196160"><text>重大な災害が相次ぐもとで、臨時国会を早期に開催し、復旧・復興の補正予算も含め緊急の対応を行うことを、野党共同で要求していきたい。野党共同提出の被災者生活再建支援法を成立させることも急務だ。異常気象、地震災害に対する抜本的対応も、党派を超えて策定したい。「復興・防災国会」の開催を！</text><wakati>重大 だ 災害 が 相次ぐ もと だ 、 臨時国会 を 早期 に 開催 する 、 復旧 ・ 復興 の 補正予算 も 含める 緊急 の 対応 を 行う こと を 、 野党 共同 で 要求 する て いく たい 。 野党 共同 提出 の 被災者生活再建支援法 を 成立 する せる こと も 急務 だ 。 異常気象 、 地震災害 に対する 抜本的 対応 も 、 党派 を 超える て 策定 する たい 。 「 復興 ・ 防災 国会 」 の 開催 を ！</wakati></tweet><tweet id="1037977723220590592"><text>新宿西口駅前で日本共産党衆参国会議員９名で、台風21号、北海道地震の被災者の方々にたいする救援募金活動をおこないました。多くの方々から温かいご協力が次々とよせられました。いただいた募金は全額責任をもって被災地、被災者にお届けします。</text><wakati>新宿西口駅 前 で 日本共産党 衆参 国会議員 ９ 名 だ 、 台風21号 、 北海道 地震 の 被災者 の 方々 にたいする 救援 募金活動 を おこなう ます た 。 多く の 方々 から 温かい ご 協力 が 次々 と よせる られる ます た 。 いただく た 募金 は 全額 責任 を もつ て 被災地 、 被災者 に お 届け する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1037865374862127104"><text>「共産・志位委員長『抜本的な防災対応、党派超え必要』」
被災者救援・支援に全力をあげつつ、異常気象への対応、地震・津波対策の両面で、従来の延長線上にとどまらない抜本的な防災対応に、党派を超えてとりくむことが必要と痛感しています。
https://t.co/tmHh4nKPwB</text><wakati>「 共産 ・ 志位委員長 『 抜本 的 だ 防災 対応 、 党派 超える 必要 』 」
被災者 救援 ・ 支援 に 全力 を あげる つつ 、 異常気象 へ の 対応 、 地震 ・ 津波 対策 の 両面 で 、 従来 の 延長線 上 に とどまる ない 抜本 的 だ 防災 対応 に 、 党派 を 超える て とりくむ こと が 必要 と 痛感 する て いる ます 。
HTTPS :// t . co / tmHh 4 nKPwB</wakati></tweet><tweet id="1037636148779134976"><text>韓国大統領特使が訪朝、１８～２０日に平壌で南北首脳会談開催で合意したことは良いニュースだ。２泊３日で平壌を訪問し、局面を打開しようという文在寅大統領の勇気は称賛すべきだ。文大統領は「朝鮮半島の平和定着」と「完全な非核化」を「共に進める」と強調している。成果をあげることを強く願う。</text><wakati>韓国大統領 特使 が 訪朝 、 １ ８ ～ ２ ０ 日 に 平壌 で 南北首脳会談 開催 で 合意 する た こと は 良い ニュース だ 。 ２ 泊 ３ 日 で 平壌 を 訪問 する 、 局面 を 打開 する う という 文在寅 大統領 の 勇気 は 称賛 する べし だ 。 文 大統領 は 「 朝鮮半島 の 平和 定着 」 と 「 完全 だ 非核化 」 を 「 共に 進める 」 と 強調 する て いる 。 成果 を あげる こと を 強い 願う 。</wakati></tweet><tweet id="1037595629705289728"><text>(会見で)北海道地震で、行方不明の方々の捜索・救助、電力などの速やかな復旧と２次被害の防止、道民に災害情報を伝えるなどの緊急対策の実施に、政府として全力をあげることを求めます。党として紙参院議員、畠山前衆院議員が現地入りし、地元党組織と協力して被災者支援に全力をあげています。</text><wakati>( 会見 で ) 北海道 地震 で 、 行方不明 の 方々 の 捜索 ・ 救助 、 電力 など の 速やか だ 復旧 と ２ 次 被害 の 防止 、 道民 に 災害 情報 を 伝える など の 緊急 対策 の 実施 に 、 政府 として 全力 を あげる こと を 求める ます 。 党 として 紙 参院 議員 、 畠山 前 衆院議員 が 現地 入り する 、 地元 党 組織 と 協力 する て 被災者支援 に 全力 を あげる て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1037497702693535744"><text>北海道での地震災害で被害にあわれた方々に心からお見舞いを申し上げます。
日本共産党国会議員団として対策本部を設置、現地の党組織とも連絡をとり、救援に全力をあげます。</text><wakati>北海道 で の 地震災害 で 被害 に あう れる た 方々 に 心 から お見舞い を 申し上げる ます 。
日本共産党 国会議員 団 として 対策 本部 を 設置 、 現地 の 党 組織 とも 連絡 を とる 、 救援 に 全力 を あげる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1037276779679870977"><text>「『沖縄の人はわかってるよ』に翁長氏笑顔　妻が最期語る」
「樹子さんは、翁長氏が家族によく「自分の考えと違うからって恨むなよ。同じウチナーンチュ、心はみんなわかっている」と語っていたと話した」
この心の大きさ、包容力こそ「オール沖縄」の精神だと思う。 https://t.co/KV2l1KZA2X</text><wakati>「 『 沖縄 の 人 は わかる てる よ 』 に 翁 長氏 笑顔 　 妻 が 最期 語る 」
「 樹子 さん は 、 翁長 氏 が 家族 に よく 「 自分 の 考え と 違う から って 恨む な よ 。 同じ ウチナーンチュ 、 心 は みんな わかる て いる 」 と 語る て いる た と 話す た 」
この 心 の 大きい さ 、 包容力 こそ 「 オール沖縄 」 の 精神 だ と 思う 。 HTTPS :// t . co / KV 2 L1 KZA 2X</wakati></tweet><tweet id="1036872471700373506"><text>「沖縄県知事選：佐喜真氏、記者クラブの討論会に一転参加へ」
一般公開しない討論会って一体？
何を恐れているの？
ぜひオープンな場で堂々と意見をたたかわせてほしい。
https://t.co/7jAo6NqWGo</text><wakati>「 沖縄県知事選 ： 佐喜真 氏 、 記者クラブ の 討論会 に 一転 参加 へ 」
一般公開 しない 討論会 って 一体 ？
何 を 恐れる て いる の ？
ぜひ オープン だ 場 で 堂々 と 意見 を たたかう せる て ほしい 。
HTTPS :// t . co / 7 jAo 6 NqWGo</wakati></tweet><tweet id="1036781266840899585"><text>ＪＮＮ９月世論調査。「来年の参院選で野党が共産党を含めた選挙協力をすること」への賛否への回答。
賛成４３％、反対３２％！
与党支持者も含め全体の４３％が野党共闘を望んでいる。安倍政権に代わる受け皿の出現を望んでいる。「本気の共闘」が実現すれば情勢を大きく変えることは十分に可能です！</text><wakati>JNN 9月 世論調査 。 「 来年 の 参院選 で 野党 が 共産党 を 含める た 選挙協力 を する こと 」 へ の 賛否 へ の 回答 。
賛成 ４ ３ % 、 反対 ３ ２ % ！
与党 支持者 も 含める 全体 の ４ ３ % が 野党共闘 を 望む で いる 。 安倍政権 に 代わる 受け皿 の 出現 を 望む で いる 。 「 本気 の 共闘 」 が 実現 する ば 情勢 を 大きい 変える こと は 十分 に 可能 です ！</wakati></tweet><tweet id="1036778816364892160"><text>「沖縄知事選　玉城デニー氏に聞く/翁長氏の遺志継ぎ新基地阻止へ」
玉城さんの魅力満開のインタビュー。「チムグクル」＝優しさを大切にする、「ユイマール」＝支え合いの２つは沖縄を象徴する言葉、その精神を県政に反映させたいとの抱負を語っています。どうかご一読を。
https://t.co/TBLjJFWejm</text><wakati>「 沖縄 知事選 　 玉城デニー 氏 に 聞く / 翁長 氏 の 遺志 継ぎ 新 基地 阻止 へ 」
玉城 さん の 魅力 満開 の インタビュー 。 「 チムグクル 」 ＝ 優しさ を 大切 に する 、 「 ユイマール 」 ＝ 支え 合意 の 2つ は 沖縄 を 象徴 する 言葉 、 その 精神 を 県政 に 反映 する せる たい と の 抱負 を 語る て いる ます 。 どうか ご 一読 を 。
HTTPS :// t . co / TBLjJFWejm</wakati></tweet><tweet id="1036597151151710210"><text>「安倍首相：自衛隊幹部を前に憲法改正に意欲」
政治的中立を大原則とする実力組織の高級幹部への訓示で、その最高指揮官が憲法改定の自論をのべる。それがどんなに危険で異常なことか。自衛隊を自らの野望のための道具にするつもりか。憲法そっちのけの暴走は許せない。
https://t.co/gC2bBrZLHM</text><wakati>「 安倍首相 ： 自衛隊 幹部 を 前 に 憲法改正 に 意欲 」
政治的中立 を 大 原則 と する 実力 組織 の 高級 幹部 へ の 訓示 で 、 その 最高指揮官 が 憲法 改定 の 自 論 を のべる 。 それ が どんなに 危険 だ 異常 だ こと か 。 自衛隊 を 自ら の 野望 の ため の 道具 に する つもり か 。 憲法 そっちのけ の 暴走 は 許せる ない 。
HTTPS :// t . co / gC 2B BrZLHM</wakati></tweet><tweet id="1036458051551678464"><text>この間の世論調査での「辺野古移設方針について」
読売―「評価しない」４８％、「評価する」３５％
共同―「支持しない」４４％、「支持する」４０％
毎日―「反対」４２％、「賛成」３３％
翁長知事の命がけの闘いが日本国民全体の心に響き、全国調査でも「新基地反対」が多数に。沖縄に全国の連帯を！</text><wakati>この間 の 世論調査 で の 「 辺野古 移設 方針 について 」
読売 ― 「 評価 する ない 」 ４ ８ % 、 「 評価 する 」 ３ ５ %
共同 ― 「 支持 する ない 」 ４ ４ % 、 「 支持 する 」 ４ ０ %
毎日 ― 「 反対 」 ４ ２ % 、 「 賛成 」 ３ ３ %
翁長知事 の 命がけ の 闘い が 日本国民 全体 の 心 に 響く 、 全国 調査 で も 「 新 基地 反対 」 が 多数 に 。 沖縄 に 全国 の 連帯 を ！</wakati></tweet><tweet id="1035828080978227200"><text>「首相『改憲発議しないのは議員の怠慢』」
どうにも暴言が止まらない。
憲法９９条「天皇、国務大臣、国会議員…は、憲法を尊重し擁護する義務を負う」。
この条項をどれだけ蔑ろにしたか。「怠慢」じゃすまない。「首相失格」です。
https://t.co/W51XOWXm97</text><wakati>「 首相 『 改憲 発議 する ない の は 議員 の 怠慢 』 」
どうにも 暴言 が 止まる ない 。
憲法 ９ ９ 条 「 天皇 、 国務大臣 、 国会議員 … は 、 憲法 を 尊重 する 擁護 する 義務 を 負う 」 。
この 条項 を どれ だけ 蔑ろ に する た か 。 「 怠慢 」 じゃ すむ ない 。 「 首相 失格 」 です 。
HTTPS :// t . co / W 51 XOWXm 97</wakati></tweet><tweet id="1035701550348304384"><text>「『翁長雄志は命がけでした』妻樹子さんが語る壮絶な最期」
「県民が諦めなければ辺野古の基地は造られないと思う。それは翁長も私も信じていた」
文字通り、命を削って沖縄の前途を開くために最後の瞬間まで闘った。翁長さんの遺志を必ず生かさなければと強く思います。
https://t.co/hPTMdHwaY8</text><wakati>「 『 翁長雄志 は 命がけ です た 』 妻 樹子 さん が 語る 壮絶 だ 最期 」
「 県民 が 諦める ない ば 辺野古 の 基地 は 造る れる ない と 思う 。 それ は 翁長 も 私 も 信じる て いる た 」
文字通り 、 命 を 削る て 沖縄 の 前途 を 開く ため に 最後 の 瞬間 まで 闘う た 。 翁長 さん の 遺志 を 必ず 生かす ない ば と 強い 思う ます 。
HTTPS :// t . co / hPTMdHwaY 8</wakati></tweet><tweet id="1035499495943884800"><text>１分間に玉城デニーさんの決意と魅力がギュッと詰まっています！！
みんなで力をあわせて、玉城さんを沖縄県知事に！！</text><wakati>１ 分間 に 玉城デニー さん の 決意 と 魅力 が ギュッと 詰まる て いる ます ！ ！
みんな で 力 を あわせる て 、 玉城 さん を 沖縄県知事 に ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1035382383313219586"><text>「辺野古埋め立て、午後に承認撤回＝沖縄県、政府に通知へ」
沖縄県による承認撤回を断固支持する。超軟弱地盤に加え活断層の存在が明らかになるなど、撤回には十分すぎるほどの根拠がある。「聴聞」などルールにそった手続きも尽くされている。大義と道理は沖縄県にある。
https://t.co/cyQmoHLVEv</text><wakati>「 辺野古 埋め立て 、 午後 に 承認 撤回 ＝ 沖縄県 、 政府 に 通知 へ 」
沖縄県 による 承認 撤回 を 断固 支持 する 。 超 軟弱地盤 に 加える 活断層 の 存在 が 明らか に なる など 、 撤回 に は 十分 すぎる ほど の 根拠 が ある 。 「 聴聞 」 など ルール に そう た 手続き も 尽くす れる て いる 。 大義 と 道理 は 沖縄県 に ある 。
HTTPS :// t . co / cyQmoHLVEv</wakati></tweet><tweet id="1035009765246558208"><text>「『新時代の沖縄』へ全力/玉城デニー氏出馬表明（全文）」
感動をもって読みました。情も理もある何という素晴らしい出馬表明でしょうか。玉城さんのこの決意は、必ずや沖縄県民の心に深く響き、熱い共感を広げると確信します。頑張りましょう！
https://t.co/t7CKqugA21</text><wakati>「 『 新時代 の 沖縄 』 へ 全力 / 玉城デニー 氏 出馬表明 （ 全文 ） 」
感動 を もつ て 読む ます た 。 情 も 理 も ある 何 という 素晴らしい 出馬表明 です う か 。 玉城 さん の この 決意 は 、 必ずや 沖縄県民 の 心 に 深い 響く 、 熱意 共感 を 広げる と 確信 する ます 。 頑張る ます う ！
HTTPS :// t . co / t 7 CKqugA 21</wakati></tweet><tweet id="1035005880339578881"><text>「経産省：折衝記録『発言要らぬ』　内部文書、指針骨抜き」
折衝記録に個別の発言を書かなければ、「隠蔽」「廃棄」「虚偽答弁」は必要なくなるだろう。森友・加計疑惑から「真逆」の「教訓」を引き出し、一層悪質な隠蔽体制をつくる。許し難い。真相の徹底究明が必要だ！
https://t.co/gnALvo3y6c</text><wakati>「 経産省 ： 折衝 記録 『 発言 要る ぬ 』 　 内部文書 、 指針 骨抜き 」
折衝 記録 に 個別 の 発言 を 書く ない ば 、 「 隠蔽 」 「 廃棄 」 「 虚偽 答弁 」 は 必要 ない なる だ う 。 森友 ・ 加計 疑惑 から 「 真逆 」 の 「 教訓 」 を 引き出す 、 一層 悪質 だ 隠蔽 体制 を つくる 。 許す 難い 。 真相 の 徹底 究明 が 必要 だ ！
HTTPS :// t . co / gnALvo 3 y 6 c</wakati></tweet><tweet id="1034631525717794819"><text>「オール沖縄」の一致結束した支援にくわえ、共産、立憲、国民、社民、無所属の会のすべてが連帯・支援する態勢がつくられたことは、素晴らしいスタートです。大激戦になることは必至ですが、心一つにみんなで力をあわせ、翁長さんの遺志を引き継ぎ、玉城デ二―さんの勝利を必ず勝ち取りましょう！！</text><wakati>「 オール沖縄 」 の 一致 結束 する た 支援 に くわえる 、 共産 、 立憲 、 国民 、 社民 、 無所属の会 の すべて が 連帯 ・ 支援 する 態勢 が つくる れる た こと は 、 素晴らしい スタート です 。 大 激戦 に なる こと は 必至 です が 、 心 一つ に みんな で 力 を あわせる 、 翁長 さん の 遺志 を 引き継ぐ 、 玉城 デ 二 ― さん の 勝利 を 必ず 勝ち取る ます う ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1034347941081669632"><text>玉城デニーさんは、翁長さんの遺志をつぎ、建白書実現、辺野古新基地反対の「オール沖縄」の代表として最良の政治家です。日本共産党は、「オール沖縄」の一翼を担い、市民と野党の共闘の一翼を担って、勝利のため全力をあげます。</text><wakati>玉城デニー さん は 、 翁長 さん の 遺志 を つぐ 、 建白 書 実現 、 辺野古 新 基地 反対 の 「 オール沖縄 」 の 代表 として 最良 の 政治家 です 。 日本共産党 は 、 「 オール沖縄 」 の 一翼 を 担う 、 市民 と 野党 の 共闘 の 一翼 を 担う て 、 勝利 の ため 全力 を あげる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1034243467642265601"><text>「日本の核削減反対　オバマ政権内で懸念/秋葉氏らの核固執は『日本政府の典型的意見』当時の核政策担当者が証言」
核兵器削減に反対し、米国政府からも懸念される。これが唯一の戦争被爆国の政府のとるべき態度か。あまりに情けなく恥ずかしい。政権失格です。
https://t.co/mZ0wa0A3Mf</text><wakati>「 日本 の 核 削減 反対 　 オバマ政権 内 で 懸念 / 秋葉 氏 ら の 核 固執 は 『 日本政府 の 典型的 意見 』 当時 の 核 政策 担当者 が 証言 」
核兵器 削減 に 反対 する 、 米国政府 から も 懸念 する れる 。 これ が 唯一 の 戦争 被爆 国 の 政府 の とる べし 態度 か 。 あまりに 情けない 恥ずかしい 。 政権 失格 です 。
HTTPS :// t . co / mZ 0W a 0 A3 Mf</wakati></tweet><tweet id="1033967195313721344"><text>イージス艦による２４時間警戒監視体制を解除し、
島根・愛媛・高知に展開しているＰＡＣ３を撤収し、
住民避難訓練も中止し、
「脅威の減少」を認めながら、
１基１３４０億円の「陸上イージス」に固執する。
理屈が全く通らない。
緊張緩和の流れに逆らって、自ら緊張をつくりだす愚はやめるべきだ。</text><wakati>イージス艦 による ２ ４ 時間 警戒監視 体制 を 解除 する 、
島根 ・ 愛媛 ・ 高知 に 展開 する て いる PAC ３ を 撤収 する 、
住民 避難訓練 も 中止 する 、
「 脅威 の 減少 」 を 認める ながら 、
１ 基 １ ３ ４ ０ 億 円 の 「 陸上 Aegis 」 に 固執 する 。
理屈 が 全く 通る ない 。
緊張 緩和 の 流れ に 逆らう て 、 自ら 緊張 を つくりだす 愚 は やめる べし だ 。</wakati></tweet><tweet id="1033589260710887424"><text>米軍基地返還の経済効果（返還前→返還後・年間）
那覇新都心　５２億円→１６３４億円（３２倍）
小禄金城　３４億円→４８９億円（１４倍）
北谷の桑江・北前　３億円→３３６億円（１０８倍）
「米軍基地の存在こそ沖縄経済発展の最大の阻害要因」（翁長知事）
すでに証明ずみ体験ずみの真理です。</text><wakati>米軍基地 返還 の 経済効果 （ 返還 前 → 返還 後 ・ 年間 ）
那覇新都心 　 ５ ２ 億 円 → １ ６ ３ ４ 億 円 （ ３ ２ 倍 ）
小禄 金城 　 ３ ４ 億 円 → ４ ８ ９ 億 円 （ １ ４ 倍 ）
北谷 の 桑江 ・ 北前 　 ３ 億 円 → ３ ３ ６ 億 円 （ １ ０ ８ 倍 ）
「 米軍基地 の 存在 こそ 沖縄 経済発展 の 最大 の 阻害要因 」 （ 翁長知事 ）
すでに 証明 ずみ 体験 ずみ の 真理 です 。</wakati></tweet><tweet id="1033525359122112512"><text>「中央省庁　障害者雇用　半数水増し/再発防止怠った安倍政権」
多くの障害者の雇用機会を奪った背信行為。歴代内閣の責任とともに、４年前に厚労省管轄の「労働者健康福祉機構」で水増し偽装が発覚しながら、再発防止を怠った安倍政権の責任が問われる。速やかに閉中審査を！
https://t.co/AVBxadiEpt</text><wakati>「 中央省庁 　 障害者雇用 　 半数 水増し / 再発防止 怠る た 安倍政権 」
多く の 障害者 の 雇用 機会 を 奪う た 背信 行為 。 歴代 内閣 の 責任 とともに 、 ４ 年 前 に 厚労省 管轄 の 「 労働者健康福祉機構 」 で 水増し 偽装 が 発覚 する ながら 、 再発防止 を 怠る た 安倍政権 の 責任 が 問う れる 。 速やか に 閉中 審査 を ！
HTTPS :// t . co / AVBxadiEpt</wakati></tweet><tweet id="1033255203250692096"><text>「エアコン壊れたまま…涼求め街へ　酷暑の生活保護受給者」
「災害級酷暑」「躊躇せずエアコンを使おう」と呼び掛けておいて、生活保護世帯にこの仕打ち。命がけで涼しい場所を探さねばならないなど、文明国であってはならない。制度の見直しを！
https://t.co/ckmBASTmfb</text><wakati>「 エアコン 壊れる た まま … 涼 求める 街 へ 　 酷暑 の 生活保護受給者 」
「 災害 級 酷暑 」 「 躊躇 する ぬ エアコン を 使う う 」 と 呼び掛ける て おく て 、 生活保護世帯 に この 仕打ち 。 命がけ で 涼しい 場所 を 探す ぬ ば なる ない など 、 文明国 だ ある て は なる ない 。 制度 の 見直し を ！
HTTPS :// t . co / ckmBASTmfb</wakati></tweet><tweet id="1033239130677731329"><text>沖縄県が行った独伊との比較調査結果です。
国内法が適用されない。
基地内立ち入り権がない。
訓練・演習に関与できない。
基地内に警察権が及ばない。
独立した主権国家といえるか？
植民地的屈辱では？
日米地位協定抜本改定を強く求める！</text><wakati>沖縄県 が 行う た 独 伊 と の 比較 調査結果 です 。
国内 法 が 適用 する れる ない 。
基地 内 立ち入り 権 が ない 。
訓練 ・ 演習 に 関与 できる ない 。
基地 内 に 警察権 が 及ぶ ない 。
独立 する た 主権国家 と いえる か ？
植民地 的 屈辱 で は ？
日米地位協定 抜本 改定 を 強い 求める ！</wakati></tweet><tweet id="1032818179695763456"><text>「横田基地　オスプレイ（ＣＶ２２）離着陸３１３回」
CV２２は、敵地の奥深くで破壊工作や要人暗殺、空爆の誘導などをひそかに行う特殊作戦部隊を潜入・脱出させることが主な任務。「日本の防衛」とは無縁の「殴り込み専門機」だ。沖縄にも本土にもオスプレイはいらない！
https://t.co/DbEnW7hZlC</text><wakati>「 横田基地 　 Osprey （ ＣＶ ２ ２ ） 離着陸 ３ １ ３ 回 」
CV ２ ２ は 、 敵地 の 奥深い で 破壊工作 や 要人 暗殺 、 空爆 の 誘導 など を ひそか に 行う 特殊作戦 部隊 を 潜入 ・ 脱出 する せる こと が 主 だ 任務 。 「 日本 の 防衛 」 と は 無縁 の 「 殴り込み 専門 機 」 だ 。 沖縄 に も 本土 に も Osprey は いる ない ！
HTTPS :// t . co / DbEnW 7 hZlC</wakati></tweet><tweet id="1032561541130809344"><text>「玉城デニー氏、出馬要請を受諾　沖縄県知事選」
嬉しいニュースです！！
https://t.co/hMFP9YIT0q</text><wakati>「 玉城デニー 氏 、 出馬 要請 を 受諾 　 沖縄県知事選 」
嬉しい ニュース です ！ ！
HTTPS :// t . co / hMFP 9 YIT 0 q</wakati></tweet><tweet id="1032457300680687616"><text>「『戦争責任言われつらい』晩年の昭和天皇吐露」
昭和天皇は、中国侵略でも対米英開戦決定でも、軍の最高責任者として侵略戦争拡大の方向で積極的に関与した。個々の軍事作戦に指導と命令を与え、戦争末期の４５年に入っても戦争継続に固執して惨害を広げた。歴史の事実だ。
https://t.co/EJS1ot6JLb</text><wakati>「 『 戦争責任 言う れる つらい 』 晩年 の 昭和天皇 吐露 」
昭和天皇 は 、 中国 侵略 で も 対 米 英 開戦 決定 で も 、 軍 の 最高責任者 として 侵略戦争 拡大 の 方向 で 積極 的 に 関与 する た 。 個々 の 軍事作戦 に 指導 と 命令 を 与える 、 戦争 末期 の ４ ５ 年 に 入る て も 戦争 継続 に 固執 する て 惨害 を 広げる た 。 歴史 の 事実 だ 。
HTTPS :// t . co / EJS 1 OT 6 JLb</wakati></tweet><tweet id="1032171315006820352"><text>療養中に『ゲッベルスと私　ナチ宣伝相秘書の独白』を読んだ。
「私たちは政治に無関心だった」
「私たちは何も知らなかった」
「私たちに罪はない」
共感・連帯の欠如、政治への無関心こそが、ナチ台頭を招いた。
この独白は現代日本への警鐘ともなっている。忌まわしい歴史を繰り返してはならない。</text><wakati>療養中 に 『 ゲッベルス と 私 　 ナチ 宣伝 相 秘書 の 独白 』 を 読む だ 。
「 私たち は 政治 に 無 関心 だ た 」
「 私たち は 何 も 知る ない た 」
「 私たち に 罪 は ない 」
共感 ・ 連帯 の 欠如 、 政治 へ の 無 関心 こそ が 、 ナチ 台頭 を 招く た 。
この 独白 は 現代日本 へ の 警鐘 とも なる て いる 。 忌まわしい 歴史 を 繰り返す て は なる ない 。</wakati></tweet><tweet id="1032096998692777984"><text>「これからは保守は革新に敬意をもち、革新は保守に敬意をもち、力をあわせていきましょう」。
翁長さんはこの言葉通りに私たちに心からの敬意をもって接してくれた。私たちも翁長さんに最大の敬意をもってこたえた。保革の垣根をこえた心からの連帯――「オール沖縄」の結束を強め、必ず勝利を！！</text><wakati>「 これから は 保守 は 革新 に 敬意 を もつ 、 革新 は 保守 に 敬意 を もつ 、 力 を あわせる て いく ます う 」 。
翁長 さん は この 言葉通り に 私たち に 心から の 敬意 を もつ て 接す て くれる た 。 私たち も 翁長 さん に 最大 の 敬意 を もつ て こたえる た 。 保革 の 垣根 を こえる た 心 から の 連帯 ―― 「 オール沖縄 」 の 結束 を 強める 、 必ず 勝利 を ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1031739853233242112"><text>「日本に地方自治や民主主義は存在するのでしょうか」。翁長さんが繰り返し語った言葉です。県民が何度審判を下しても一顧だにせず新基地建設を強行する。こんな国でいいのか。沖縄県知事選は、沖縄の未来とともに、翁長さんが突き付けた「日本の国のあり方」を問う選挙ともなります。負けられません！</text><wakati>「 日本 に 地方自治 や 民主主義 は 存在 する の です う か 」 。 翁長 さん が 繰り返す 語る た 言葉 です 。 県民 が 何度 審判 を 下す て も 一顧 だ に する ぬ 新 基地建設 を 強行 する 。 こんな 国 だ いい の か 。 沖縄県知事選 は 、 沖縄 の 未来 とともに 、 翁長 さん が 突き付ける た 「 日本 の 国 の あり方 」 を 問う 選挙 と も なる ます 。 負ける られる ます ん ！</wakati></tweet><tweet id="1031712904247005184"><text>首相の「長州『正論』懇話会」での講演は酷い中身だ。読んでいて恥ずかしくなる内政・外交の自慢話、次の国会で憲法９条改定案を出すとの宣言。これを総裁選で垂れ流し、政権浮揚をはかり、余勢をかって改憲に突き進もうという政略的思惑が見え見えだ。薄っぺらだが危険極まりない企みを絶対に許すな！</text><wakati>首相 の 「 長州 『 正論 』 懇話会 」 で の 講演 は 酷い 中身 だ 。 読む で いる て 恥ずかしい なる 内政 ・ 外交 の 自慢 話 、 次 の 国会 で 憲法9条 改定 案 を 出す と の 宣言 。 これ を 総裁選 で 垂れ流し 、 政権 浮揚 を はかる 、 余勢 を かつ て 改憲 に 突き進む う という 政略 的 思惑 が 見え 見え だ 。 薄っぺら だ が 危険 極まりない 企む を 絶対 に 許す な ！</wakati></tweet><tweet id="1031706242480103424"><text>「河野外相『北朝鮮は終戦宣言でなくいかに非核化するか』」
非核化と平和体制構築（終戦宣言）をセットで合意したのが、米朝・南北首脳会談だ。この両者を一体にどう進めるかで今苦労しているのだ。この基本をご存じないのか。この期に及んで交渉を妨害するつもりか。
https://t.co/WxX3K2wA7S</text><wakati>「 河野 外相 『 北朝鮮 は 終戦宣言 だ ない いかに 非核 化 する か 』 」
非核化 と 平和 体制 構築 （ 終戦宣言 ） を セット で 合意 する た の が 、 米朝 ・ 南北首脳会談 だ 。 この 両者 を 一体に どう 進める か で 今 苦労 する て いる の だ 。 この 基本 を ご存じ ない の か 。 この 期 に 及ぶ で 交渉 を 妨害 する つもり か 。
HTTPS :// t . co / WxX 3K 2W A 7 S</wakati></tweet><tweet id="1031451607538401280"><text>(記者会見で)頚椎の手術は成功し、術後の経過も順調で、本日から党務に復帰いたしました。これで元気一杯頑張れます。
この間、立場の違いを超え、多くの皆様からお見舞いと激励を頂いたことに、心から感謝いたします。</text><wakati>( 記者会見 で ) 頚椎 の 手術 は 成功 する 、 術後 の 経過 も 順調 だ 、 本日 から 党務 に 復帰 いたす ます た 。 これ で 元気一杯 頑張れる ます 。
この間 、 立場 の 違い を 超える 、 多く の 皆様 から お見舞い と 激励 を 頂く た こと に 、 心から 感謝 いたす ます 。</wakati></tweet><tweet id="1031007226809409536"><text>「辺野古断層　極めて危険　沖縄県が判断/新基地建設は論外」
超軟弱地盤に加え、「極めて危険な活断層」という判定が下った。「地質学的に極めて新しく、断層が昨日動いたも同然で、これからも動く可能性が高い」と。埋め立て承認撤回の根拠はいよいよ揺るがぬものとなった。
https://t.co/UdeYEM7sZr</text><wakati>「 辺野古 断層 　 極めて 危険 　 沖縄県 が 判断 / 新 基地建設 は 論外 」
超 軟弱地盤 に 加える 、 「 極め手 危険 だ 活断層 」 という 判定 が 下る た 。 「 地質学 的 に 極め手 新しい 、 断層 が 昨日 動く た も 同然 だ 、 これから も 動く 可能性 が 高い 」 と 。 埋め立て 承認 撤回 の 根拠 は いよいよ 揺るぐ ぬ もの と なる た 。
HTTPS :// t . co / UdeYEM 7 sZr</wakati></tweet><tweet id="1030689709230411777"><text>「NHKドキュメンタリー　“悪魔の兵器”はこうして誕生した～原爆　科学者たちの心の闇」
科学者たちが、名誉欲、権力欲から開発に熱中、罪なき人々が殺戮されることへの想像力を欠いていたことが衝撃的に明らかにされた。大量虐殺への歴史的検証と追及を続けなければならない。
https://t.co/SLm6fd6ahU</text><wakati>「 NHK ドキュメンタリー 　 “ 悪魔 の 兵器 ” は こうして 誕生 する た ～ 原爆 　 科学者 たち の 心の闇 」
科学者 たち が 、 名誉 欲 、 権力 欲 から 開発 に 熱中 、 罪 ない 人々 が 殺戮 する れる こと へ の 想像力 を 欠く て いる た こと が 衝撃的 に 明らか に する れる た 。 大量虐殺 へ の 歴史的 検証 と 追及 を 続ける ない ば なる ない 。
HTTPS :// t . co / SL M6 FD 6 ahU</wakati></tweet><tweet id="1030655936157769728"><text>「東京五輪のサマータイム提案/国民生活が大混乱に」
睡眠不足、長時間労働、社会的混乱――良いことは一つもなく、世界の流れにも逆らう。五輪のために国民の健康を損なうなど本末転倒だ。夏時間導入はやめ、「暑さ対策」というなら開催時期を秋などに移す検討をすべきだ。
https://t.co/OgWNtKMBIh</text><wakati>「 東京五輪 の サマータイム 提案 / 国民 生活 が 大 混乱 に 」
睡眠不足 、 長時間労働 、 社会的 混乱 ―― 良い こと は 一つ も ない 、 世界 の 流れ に も 逆らう 。 五輪 の ため に 国民 の 健康 を 損なう など 本末転倒 だ 。 夏時間 導入 は やめる 、 「 暑さ 対策 」 と いう だ 開催 時期 を 秋 など に 移す 検討 を する べし だ 。
HTTPS :// t . co / OgWNtKMBIh</wakati></tweet><tweet id="1029913869244743680"><text>終戦記念日に吉田裕『日本軍兵士』を読む。
戦没者の６１％、１４０万人が餓死。
３５万人を超える海没死。
世界一の自殺率と戦場での「処置」（殺害）。
虫歯、マラリア、水虫の蔓延。
靴に鮫皮まで使用した物資欠乏。
他国を侵略した軍隊は、兵士の命を蔑ろにした軍隊だった。
一読をお勧めします。</text><wakati>終戦記念日 に 吉田裕 『 日本軍兵士 』 を 読む 。
戦没者 の ６ １ % 、 １ ４ ０ 万人 が 餓死 。
３ ５ 万人 を 超える 海 没 死 。
世界一 の 自殺 率 と 戦場 で の 「 処置 」 （ 殺害 ） 。
虫歯 、 マラリア 、 水虫 の 蔓延 。
靴 に 鮫皮 まで 使用 する た 物資 欠乏 。
他国 を 侵略 する た 軍隊 は 、 兵士 の 命 を 蔑ろ に する た 軍隊 だ た 。
一読 を お勧め する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1028091336715423745"><text>「翁長沖縄県知事死去で/志位委員長が弔電」
ご遺志を引き継ぎ、翁長知事が精魂を傾けて築き上げた「オール沖縄」の結束を強め、知事選挙で必ず勝利し、平和で誇りある豊かな沖縄を築くために、あらゆる知恵と力をつくす決意です。
https://t.co/bo3X2jngUa</text><wakati>「 翁長 沖縄県知事 死去 で / 志位委員長 が 弔電 」
ご 遺志 を 引き継ぐ 、 翁長知事 が 精魂 を 傾ける て 築き上げる た 「 オール沖縄 」 の 結束 を 強める 、 知事 選挙 で 必ず 勝利 する 、 平和 だ 誇り ある 豊か だ 沖縄 を 築く ため に 、 あらゆる 知恵 と 力 を つくす 決意 です 。
HTTPS :// t . co / BO 3 X 2 jngUa</wakati></tweet><tweet id="1027153782843486209"><text>翁長沖縄県知事の突然の訃報に接し、強い悲しみにうたれています。心からのお悔やみを申し上げます。不屈の信念と、烈々たる気概で、辺野古新基地反対を貫いた４年間のたたかいに、深い敬意と感謝をささげます。保守・革新の垣根を超えた共闘にこそ沖縄の未来がある。ご遺志をつぎたたかう決意です。</text><wakati>翁長 沖縄県知事 の 突然 の 訃報 に 接す 、 強い 悲しみ に うつ れる て いる ます 。 心から の お悔やみ を 申し上げる ます 。 不屈 の 信念 と 、 烈々 たり 気概 で 、 辺野古 新 基地 反対 を 貫く た ４ 年間 の たたかう に 、 深い 敬意 と 感謝 を ささげる ます 。 保守 ・ 革新 の 垣根 を 超える た 共闘 に こそ 沖縄 の 未来 が ある 。 ご 遺志 を つぎ たたかう 決意 です 。</wakati></tweet><tweet id="1026704643479429121"><text>「NHK広島開局90年ドラマ　夕凪の街 桜の国」
今年は、療養中で、広島の平和式典に行けなかったので、自宅で黙祷をささげました。夜放映された『夕凪の街　桜の国』は、原作の素晴らしさを生かした秀逸なドラマで、深い感動をもって見ました。
https://t.co/g369XElS08</text><wakati>「 NHK広島 開局 90年 ドラマ 　 夕凪の街桜の国 」
今年 は 、 療養中 で 、 広島 の 平和 式典 に 行ける ない た ので 、 自宅 で 黙祷 を ささげる ます た 。 夜 放映 する れる た 『 夕凪 の 街 　 桜の 国 』 は 、 原作 の 素晴らしい さ を 生かす た 秀逸 だ ドラマ で 、 深い 感動 を もつ て 見る ます た 。
HTTPS :// t . co / G3 69 XElS 08</wakati></tweet><tweet id="1023332586095951872"><text>手術後の経過は順調です。
今日は、病院で、誕生日を迎えました。
この間、立場の違いを超え、たくさんの皆さんからお見舞いをいただいたことに、心から感謝いたします。</text><wakati>手術 後 の 経過 は 順調 です 。
今日 は 、 病院 で 、 誕生日 を 迎える ます た 。
この間 、 立場 の 違い を 超える 、 たくさん の 皆さん から お見舞い を いただく た こと に 、 心から 感謝 いたす ます 。</wakati></tweet><tweet id="1021284877415546881"><text>(ご報告)「頚椎症性脊髄症」と診断され、軽度のものですが、先々のことを考え、手術して治療することにいたしました。２４日に入院、２５日に手術、入院は一週間程度、その後、二週間程度のリハビリ・療養の予定です。この治療は以前から予定していたもので、国会閉会を待って行うことにしました。</text><wakati>( ご 報告 )「 頚椎 症 性 脊髄 症 」 と 診断 する れる 、 軽度 の もの です が 、 先々 の こと を 考える 、 手術 する て 治療 する こと に いたす ます た 。 ２ ４ 日 に 入院 、 ２ ５ 日 に 手術 、 入院 は 一週間 程度 、 その後 、 二 週間 程度 の リハビリ ・ 療養 の 予定 です 。 この 治療 は 以前 から 予定 する て いる た もの だ 、 国会 閉会 を 待つ て 行う こと に する ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1021185310711877633"><text>国会改革の議論があるがーー、
聞いたことに答えない。
聞いていないことで時間を潰す。
ヤジに反論して時間を潰す。
自席から質問者にヤジをとばす。
噛み合わせて議論する姿勢も能力もない。
質問者によって態度を変える。
こういう首相を即刻代えることが先決。それが国会改革の大前提だ。</text><wakati>国会 改革 の 議論 が ある がー 、
聞く た こと に 答える ない 。
聞く て いる ない こと で 時間 を 潰す 。
ヤジ に 反論 する て 時間 を 潰す 。
自席 から 質問者 に ヤジ を とばす 。
噛み合う せる て 議論 する 姿勢 も 能力 も ない 。
質問 者 によって 態度 を 変える 。
こういう 首相 を 即刻 代える こと が 先決 。 それ が 国会 改革 の 大前提 だ 。</wakati></tweet><tweet id="1020961388489920512"><text>佐賀市で訴え。佐賀空港に降り立つと実に平和でのどかな空港です。ここに陸自オスプレイ１７機とヘリ５０機を配備する計画が。沖縄の米海兵隊オスプレイもやってくる可能性が。「軍用には使わない」 という県民との約束を反故にする暴挙は許さない！</text><wakati>佐賀市 で 訴え 。 佐賀空港 に 降り立つ と 実に 平和 だ のどか だ 空港 です 。 ここに 陸自 Osprey １ ７ 機 と ヘリ ５ ０ 機 を 配備 する 計画 が 。 沖縄 の 米海兵隊 Osprey も やってくる 可能性 が 。 「 軍用 に は 使う ない 」 という 県民 と の 約束 を 反故 に する 暴挙 は 許す ない ！</wakati></tweet><tweet id="1020608227212267522"><text>札幌の写真もう一枚。広い公園一杯のたくさんの皆さんにおこしいただき、勇気百倍です！！
北海道から市民と野党の共闘の発展、日本共産党の躍進を！！</text><wakati>札幌 の 写真 もう 一 枚 。 広い 公園 一 杯 の たくさん の 皆さん に おこす いただく 、 勇気百倍 です ！ ！
北海道 から 市民 と 野党 の 共闘 の 発展 、 日本共産党 の 躍進 を ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1020602856838086657"><text>北海道に来て驚くのは、カジノ誘致を狙う自治体があることだ。この美しい自然の恵みにあふれた北海道になぜカジノ？　まったく理解できない。自然をそのまま生かした観光業、農林水産業、中小企業、地場産業を元気にすることこそ、北海道の未来がある。日本のどこにもカジノはいらない!</text><wakati>北海道 に 来る て 驚く の は 、 カジノ 誘致 を 狙う 自治体 が ある こと だ 。 この 美しい 自然 の 恵み に あふれる た 北海道 に なぜ カジノ ？ 　 まったく 理解 できる ない 。 自然 を そのまま 生かす た 観光業 、 農林水産業 、 中小企業 、 地場産業 を 元気 に する こと こそ 、 北海道 の 未来 が ある 。 日本 の どこ に も カジノ は いる ない !</wakati></tweet><tweet id="1020562666576699392"><text>札幌で訴え。札幌市中島公園はぎっしりの熱気です。日本共産党躍進とはたやま和也さん勝利で、北海道をつぶす４つの国策ーTPP、ローカル線切り捨て、原発推進、カジノ誘致をはねかえし、福祉･雇用･農林漁業で希望のもてる北海道を!</text><wakati>札幌 で 訴え 。 北海道札幌市中央区中島公園 は ぎっしり の 熱気 です 。 日本共産党 躍進 と はたや ま 和也 さん 勝利 で 、 北海道 を つぶす 4つ の 国策 ー TPP 、 ローカル線 切り捨て 、 原発推進 、 カジノ 誘致 を はねかえす 、 福祉 ･ 雇用 ･ 農林 漁業 で 希望 の モテル 北海道 を !</wakati></tweet><tweet id="1020261954126921729"><text>(不信任案賛成討論で)一国の総理が国会の場でウソの答弁をのべていたとしたら議会制民主主義は成り立ちません。公文書が勝手に改竄されたら国民主権は成り立ちません。だから私たちは疑惑究明を今後も徹底的にやります。総理が辞めるまで手を緩めることは決してありません。ここで宣言しておきます！</text><wakati>( 不信任 案 賛成 討論 で ) 一 国 の 総理 が 国会 の 場 で ウソ の 答弁 を のべる て いる た と する た 議会制民主主義 は 成り立つ ます ん 。 公文書 が 勝手 に 改竄 する れる た 国民主権 は 成り立つ ます ん 。 だから 私たち は 疑惑 究明 を 今後 も 徹底的 に やる ます 。 総理 が 辞める まで 手 を 緩める こと は 決して ある ます ん 。 ここ で 宣言 する て おく ます ！</wakati></tweet><tweet id="1020258423328276481"><text>参議院では午後８時からの本会議でカジノ実施法案をめぐる激しい攻防となります。最後まで反対を堂々と貫いて奮闘します！
仮に強行可決されたとしても闘いは終わりません。自治体の「申請」がなければこの仕掛けは動きません。「究極の売国」の企てとの闘いはこれからです！！</text><wakati>参議院 で は 午後 ８ 時 から の 本会議 で カジノ 実施 法案 を めぐる 激しい 攻防 と なる ます 。 最後 まで 反対 を 堂々 と 貫く て 奮闘 する ます ！
仮に 強行 可決 する れる た として も 闘い は 終わる ます ん 。 自治体 の 「 申請 」 が ない ば この 仕掛け は 動く ます ん 。 「 究極 の 売国 」 の 企て と の 闘い は これから です ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1020257007687778310"><text>野党が結束して安倍内閣不信任案を提起してたたかったことは、安倍政権の腐敗と強権に怒りと批判をもち、政治を変えてほしいと願う多くの国民の思いに応えた、大義ある行動だったと確信します。
今国会での野党の国会共闘の画期的前進を踏まえ、「共闘の絆」をさらに大きく発展させ、新しい政治を！！</text><wakati>野党 が 結束 する て 安倍 内閣不信任案 を 提起 する て たたかう た こと は 、 安倍政権 の 腐敗 と 強権 に 怒り と 批判 を もつ 、 政治 を 変える て ほしい と 願う 多く の 国民 の 思い に 応える た 、 大義 ある 行動 だ た と 確信 する ます 。
今 国会 で の 野党 の 国会 共闘 の 画期的 前進 を 踏まえる 、 「 共闘 の 絆 」 を さらに 大きい 発展 する せる 、 新しい 政治 を ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1020110668777705472"><text>本日朝、６野党・会派で党首会談を開催、安倍内閣不信任案を提出することを確認しました。最後まで野党が一致結束して力をつくします！</text><wakati>本日 朝 、 ６ 野党 ・ 会派 で 党首 会談 を 開催 、 安倍 内閣不信任案 を 提出 する こと を 確認 する ます た 。 最後 まで 野党 が 一致 結束 する て 力 を つくす ます ！</wakati></tweet><tweet id="1019881591894523904"><text>(会見で）この国会は改竄、隠蔽、虚偽答弁など、議会制民主主義・国民主権を壊すかつてない異常事態が安倍政権によって引き起こされた国会となった。「働き方」一括法・カジノ実施法の強行、「戦争する国づくり」への暴走なども絶対に許すわけにいかない。野党一致して内閣不信任案を突きつけたい！！</text><wakati>( 会見 で ） この 国会 は 改竄 、 隠蔽 、 虚偽 答弁 など 、 議会制民主主義 ・ 国民主権 を 壊す かつて ない 異常事態 が 安倍政権 によって 引き起こす れる た 国会 と なる た 。 「 働く 方 」 一括 法 ・ カジノ 実施 法 の 強行 、 「 戦争 する 国 づくり 」 へ の 暴走 など も 絶対 に 許す わけ に いく ない 。 野党 一致 する て 内閣不信任案 を 突きつける たい ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1019784197840359427"><text>甲府駅前で訴え。
やりたい放題の安倍政権をどう倒すか。
悪事の一つ一つを忘れずに選挙で審判を下す。
数の力での強権に諦めず勝利するまでたたかう。
分断攻撃を連帯の力ー市民と野党の共闘で跳ね返す。
「忘れず」「諦めず」「連帯の力」で！</text><wakati>甲府駅 前 で 訴え 。
やる たい 放題 の 安倍政権 を どう 倒す か 。
悪事 の 一つ一つ を 忘れる ぬ に 選挙 で 審判 を 下す 。
数 の 力 で の 強権 に 諦める ぬ 勝利 する まで たたかう 。
分断 攻撃 を 連帯 の 力 ー 市民 と 野党 の 共闘 で 跳ね返す 。
「 忘れる ぬ 」 「 諦める ぬ 」 「 連帯 の 力 」 で ！</wakati></tweet><tweet id="1019391874128199680"><text>１１万人に避難指示が出た夜の「赤坂自民亭」。
共産辰巳議員「なぜ酒席を中止しろと言わなかったのか」
首相「（気象庁会見を）知っているからこそ、いかなる事態にも対応できる万全の態勢で対応にあたってきた」
「酒席」をもつことが「万全の態勢」？
「発信を注意」というが「隠せ」ということか？</text><wakati>１ １ 万 人 に 避難指示 が 出る た 夜 の 「 赤坂 自民 亭 」 。
共産 辰巳 議員 「 なぜ 酒席 を 中止 する と 言う ない た の か 」
首相 「 （ 気象庁 会見 を ） 知る て いる から こそ 、 いかなる 事態 に も 対応 できる 万全 の 態勢 で 対応 にあたって きた 」
「 酒席 」 を もつ こと が 「 万全 の 態勢 」 ？
「 発信 を 注意 」 と いう が 「 隠す 」 という こと か ？</wakati></tweet><tweet id="1018648949064753152"><text>「朝日」調査から。
カジノ法案成立―不要７６％、必要１７％。
参院選挙制度改定案―反対５６％、賛成２４％。
豪雨災害への安倍政権の対応―評価３２％、評価しない４５％。
やるべきことは明らかだ。
「カジノ・党略的選挙改定でなく、被災者支援を最優先で」！！</text><wakati>「 朝日 」 調査 から 。
カジノ法案 成立 ― 不要 ７ ６ % 、 必要 １ ７ % 。
参院 選挙制度 改定案 ― 反対 ５ ６ % 、 賛成 ２ ４ % 。
豪雨災害 へ の 安倍政権 の 対応 ― 評価 ３ ２ % 、 評価 しない ４ ５ % 。
やる べし こと は 明らか だ 。
「 カジノ ・ 党略 的 選挙 改定 だ ない 、 被災者支援 を 最優先 で 」 ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1018311488740605958"><text>「日曜討論」で野党が求めたのは、「残る１週間の会期、カジノ実施法案と党略的参院選挙制度改定はやめ、与野党協力で被災者生活再建支援法改正（全壊で３００万円→５００万円等）を成立させよう」。これが実現すれば、被災地にどれだけの希望となり、政治への信頼がどれだけ高まるか。強く求めたい！</text><wakati>「 日曜討論 」 で 野党 が 求める た の は 、 「 残る １ 週間 の 会期 、 カジノ 実施 法案 と 党略 的 参院 選挙制度 改定 は やめる 、 与野党 協力 で 被災者生活再建支援法 改正 （ 全壊 で ３ ０ ０ 万 円 → ５ ０ ０ 万 円 等 ） を 成立 する せる う 」 。 これ が 実現 する ば 、 被災地 に どれ だけ の 希望 と なる 、 政治 へ の 信頼 が どれ だけ 高まる か 。 強い 求める たい ！</wakati></tweet><tweet id="1017944191190515712"><text>与党、１７日に、参院内閣委で、首相出席でカジノ法案質疑の日程を一方的に決める。同日に、衆院倫選特で、自民提出の党略むき出しの参院制度改定案の採決を狙う。
「大災害に政府・国会一体で最優先で取り組もう」という野党の要請を全く無視して、「災害より賭博・党略」の自民の姿勢は許せない！！</text><wakati>与党 、 １ ７ 日 に 、 参院 内閣 委 で 、 首相 出席 で カジノ法案 質疑 の 日程 を 一方的 に 決める 。 同日 に 、 衆院 倫 選 特 で 、 自民 提出 の 党略 むき出し の 参院 制度 改定 案 の 採決 を 狙う 。
「 大災害 に 政府 ・ 国会 一体 で 最優先 で 取り組む う 」 という 野党 の 要請 を 全区 無視 する て 、 「 災害 より 賭博 ・ 党略 」 の 自民 の 姿勢 は 許せる ない ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1017940500894998529"><text>「主張/広がる豪雨被害/従来の枠を超えた対策・支援を」
救命救助、避難生活での健康確保などとともに、従来の枠を超えた対策を取ることが被災者への希望となる。被災者生活再建支援法を抜本拡充し、「半壊」等も対象とし、支援金を３００万円から５００万円に引き上げを！
https://t.co/YgnkxhPy8b</text><wakati>「 主張 / 広がる 豪雨 被害 / 従来 の 枠 を 超える た 対策 ・ 支援 を 」
救命 救助 、 避難 生活 で の 健康 確保 など とともに 、 従来 の 枠 を 超える た 対策 を 取る こと が 被災 者 へ の 希望 と なる 。 被災者生活再建支援法 を 抜本 拡充 する 、 「 半壊 」 等 も 対象 と する 、 支援金 を ３ ０ ０ 万 円 から ５ ０ ０ 万 円 に 引き上げ を ！
HTTPS :// t . co / YgnkxhPy 8 b</wakati></tweet><tweet id="1017581393419747329"><text>「米カジノ企業の資金提供/立法の根拠揺らぐ/参院委　大門氏告発」
米カジノ企業にパーティー券を買ってもらい、豪雨災害の最中に法案強行をはかる。まさに米国に国を売るに等しい行為だ。事実関係の究明とともに、カジノ法案の断念を強く求める！！
https://t.co/YQzrH5OR8t</text><wakati>「 米 カジノ 企業 の 資金提供 / 立法 の 根拠 揺らぐ / 参院 委 　 大門 氏 告発 」
米 カジノ 企業 に パーティー券 を 買う て もらう 、 豪雨災害 の 最中 に 法案 強行 を はかる 。 まさに 米国 に 国 を 売る に 等しい 行為 だ 。 事実関係 の 究明 とともに 、 カジノ法案 の 断念 を 強い 求める ！ ！
HTTPS :// t . co / YQzrH 5 OR 8t</wakati></tweet><tweet id="1017578090308833280"><text>「豪雨被災８府県の医療費減免　厚労省/共産党要求に応え」
被災者の苦しみに心を寄せ、国としてやれるあらゆる支援の措置をとることを、引き続き強く求めていきます。
https://t.co/Uyd4iqy7z3</text><wakati>「 豪雨 被災 ８ 府県 の 医療費 減免 　 厚労省 / 共産党 要求 に 応え 」
被災者 の 苦しみ に 心 を 寄せる 、 国 として やれる あらゆる 支援 の 措置 を とる こと を 、 引き続き 強い 求める て いく ます 。
HTTPS :// t . co / Uyd 4 iqy 7z 3</wakati></tweet><tweet id="1017315069657432064"><text>昨日の党創立９６周年記念講演会は、全国約９００か所でインターネットで生中継され、全国の視聴会場で寄せられた豪雨災害救援募金は２８５万円となりました。ご協力に心から感謝いたします。被災地と被災者の方々に責任をもってお届けします。</text><wakati>昨日 の 党 創立 ９ ６ 周年 記念 講演会 は 、 全国 約 ９ ０ ０ か所 で インターネット で 生 中継 する れる 、 全国 の 視聴 会場 で 寄せる られる た 豪雨災害 救援 募金 は ２ ８ ５ 万 円 と なる ます た 。 ご 協力 に 心から 感謝 いたす ます 。 被災地 と 被災者 の 方々 に 責任 を もつ て お 届け する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1017276705726070784"><text>日本共産党創立９６周年記念講演会の動画。私たちは党の綱領を、あらゆる活動の指針として大切にしています。綱領が、日本の改革、市民と野党の共闘、平和外交、資本主義を乗り越える未来社会への展望で、どういう力を発揮しているかをお話ししました。

* https://t.co/dto911Kggh @YouTubeさんから</text><wakati>日本共産党 創立 ９ ６ 周年 記念 講演 会 の 動画 。 私たち は 党 の 綱領 を 、 あらゆる 活動 の 指針 として 大切 に する て いる ます 。 綱領 が 、 日本 の 改革 、 市民 と 野党 の 共闘 、 平和 外交 、 資本主義 を 乗り越える 未来社会 へ の 展望 で 、 どういう 力 を 発揮 する て いる か を お話し する ます た 。
* HTTPS :// t . co / DTO 638度 ggh @ YouTube さん から</wakati></tweet><tweet id="1017039888229675009"><text>「参院６増法案、参院通過　自民は採決強行　野党反発」
大災害のドサクサにまぎれ、自民党の党略むき出しの法案をごり押し。選挙制度の問題で、ここまで一方的な横暴はかつて見たことがない。ここまで落ちたか自民党。この報いは必ず受けるだろう。衆院で絶対に阻止する！
https://t.co/3SrpLQZ6sU</text><wakati>「 参院 ６ 増 法案 、 参院 通過 　 自民 は 採決強行 　 野党 反発 」
大災害 の ドサクサ に まぎれる 、 自民党 の 党略 むき出し の 法案 を ごり押し 。 選挙制度 の 問題 で 、 ここ まで 一方 的 だ 横暴 は かつて 見る た こと が ない 。 ここ まで 落ちる た か 自民党 。 この 報い は 必ず 受ける だ う 。 衆院 で 絶対 に 阻止 する ！
HTTPS :// t . co / 3S rpLQZ 6 sU</wakati></tweet><tweet id="1017014261522944000"><text>中野ゼロホールで党創立９６周年記念講演会。高田健さん、中野晃一さんから心のこもった連帯のご挨拶を頂きました。
豪雨災害の被災者支援に党あげて取り組む決意を表明。大激動のもとで日本共産党綱領が生命力を発揮していることをお話ししました。</text><wakati>中野 ゼロ ホール で 党 創立 ９ ６ 周年 記念 講演会 。 高田 健 さん 、 中野晃一 さん から 心 の こもる た 連帯 の ご挨拶 を 頂く ます た 。
豪雨災害 の 被災者支援 に 党 あげる て 取り組む 決意 を 表明 。 大 激動 の 元手 日本共産党綱領 が 生命力 を 発揮 する て いる こと を お話し する ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1016897015651840000"><text>「豪雨災害被災地への支援を」 
政府に対し、救命・救助、猛暑対策はもとより、被災者の苦しみに寄り添ったあらゆる支援を強く求めます。日本共産党としても被災者支援のボランティアと救援募金を始めました。党をあげて全力でとりくみます。ご協力を心からお願いいたします。
https://t.co/172fvsCTin</text><wakati>「 豪雨災害 被災 地 へ の 支援 を 」
政府 に対し 、 救命 ・ 救助 、 猛暑 対策 は もとより 、 被災者 の 苦しみ に 寄り添う た あらゆる 支援 を 強い 求める ます 。 日本共産党 として も 被災者支援 の ボランティア と 救援 募金 を 始める ます た 。 党 を あげる て 全力 で とりくむ ます 。 ご 協力 を 心から お願い いたす ます 。
HTTPS :// t . co / 172 fvsCTin</wakati></tweet><tweet id="1016613814614151169"><text>昨日、６野党・会派党首の「総理、国交大臣は災害対策を最優先に対応してほしい」との要請に、官房長官は「しっかり受け止める」と答えたのに、今日の与党の動きはどうか。力づくでカジノ法案の審議を強行し、国交大臣をはりつかせている。今カジノをやっている場合か。どんな緊急性があるというのか。</text><wakati>昨日 、 ６ 野党 ・ 会派 党首 の 「 総理 、 国交 大臣 は 災害 対策 を 最優先 に 対応 する て ほしい 」 と の 要請 に 、 官房長官 は 「 しっかり 受け止める 」 と 答える た のに 、 今日 の 与党 の 動き は どう か 。 力 づく で カジノ法案 の 審議 を 強行 する 、 国交 大臣 を はりつく せる て いる 。 今 カジノ を やる て いる 場合 か 。 どんな 緊急 性 が ある という の か 。</wakati></tweet><tweet id="1016566623589691396"><text>衆院本会議で全会派共同提案、全会一致で豪雨災害に関する決議案が採択されました。今政治の責任で緊急に取り組むべきことが明記されました。政府は災害対策を国政の最優先課題にすえ全力をあげるべきです。政府と国会が一体になった態勢が必要です。</text><wakati>衆議院本会議 で 全 会派 共同 提案 、 全会一致 で 豪雨災害 に関する 決議案 が 採択 する れる ます た 。 今 政治の責任 で 緊急 に 取り組む べし こと が 明記 する れる ます た 。 政府 は 災害 対策 を 国政 の 最優先 課題 に すえる 全力 を あげる べし です 。 政府 と 国会 が 一体 に なる た 態勢 が 必要 です 。</wakati></tweet><tweet id="1016281561778438145"><text>豪雨災害の救援募金を始めました。新宿駅前に国会議員団で立ちましたが、たいへん多くの方々から募金が寄せられました。責任をもって被災者・被災地にお届けします。どうかご協力をお願いします！</text><wakati>豪雨災害 の 救援 募金 を 始める ます た 。 新宿駅 前 に 国会議員 団 で 立つ ます た が 、 たいへん 多く の 方々 から 募金 が 寄せる られる ます た 。 責任 を もつ て 被災者 ・ 被災地 に お 届け する ます 。 どうか ご 協力 を お願い する ます ！</wakati></tweet><tweet id="1016279124321554433"><text>野党６党・会派党首が官邸で豪雨災害についての緊急申し入れ。「非常に深刻な事態であり、行政府・立法府が一体に取り組む態勢を」「総理、防災大臣、国交大臣は災害対応を最優先に」。
菅長官「しっかり受け止めて取り組む」。
一体となって被災者の不安・苦しみに心を寄せた対応が必要です。</text><wakati>野党 ６ 党 ・ 会派 党首 が 官邸 で 豪雨災害 について の 緊急 申し入れ 。 「 非常 に 深刻 だ 事態 だ ある 、 行政府 ・ 立法府 が 一体に 取り組む 態勢 を 」 「 総理 、 防災 大臣 、 国交 大臣 は 災害 対応 を 最優先 に 」 。
菅 長官 「 しっかり 受け止める て 取り組む 」 。
一体 と なる て 被災者 の 不安 ・ 苦しみ に 心 を 寄せる た 対応 が 必要 です 。</wakati></tweet><tweet id="1015874478260215808"><text>首相は「外遊」を中止し、豪雨災害の被災者救援・支援、被災地の復旧の陣頭指揮にあたるべきだ。どうみても、それを上回る緊急性をもった海外出張とは考えられない。</text><wakati>首相 は 「 外遊 」 を 中止 する 、 豪雨災害 の 被災者 救援 ・ 支援 、 被災地 の 復旧 の 陣頭 指揮 に あたる べし だ 。 どう みる て も 、 それ を 上回る 緊急 性 を もつ た 海外出張 と は 考える られる ない 。</wakati></tweet><tweet id="1015836938517925888"><text>政府与党は、今週の国会で、カジノ法案はじめ悪法強行に執念を燃やす。しかし、政治が最優先で取り組むべきは、豪雨災害への対応だ。救命救急、被災者支援、被害拡大の防止、インフラ復旧など、超党派で緊急に取り組むべき課題が山積みだ。国会も政府もそれを最優先とし、協力して責任を果たすべきだ。</text><wakati>政府 与党 は 、 今週 の 国会 で 、 カジノ法案 はじめ 悪法 強行 に 執念 を 燃やす 。 しかし 、 政治 が 最優先 で 取り組む べし は 、 豪雨災害 へ の 対応 だ 。 救命 救急 、 被災者支援 、 被害 拡大 の 防止 、 インフラ 復旧 など 、 超党派 で 緊急 に 取り組む べし 課題 が 山積み だ 。 国会 も 政府 も それ を 最優先 と する 、 協力 する て 責任 を 果たす べし だ 。</wakati></tweet><tweet id="1015496711114928130"><text>「オウム事件　防げなかった責任　警察や行政に/住民と危険性を告発した元上九一色村共産党村議　竹内精一さん（９０）」
上九一色村でオウムと命がけでたたかった竹内さんの言葉は、重く受け止めるべきです。
https://t.co/8MeIeQw41g</text><wakati>「 オウム事件 　 防げる ない た 責任 　 警察 や 行政 に / 住民 と 危険性 を 告発 する た 元 上九一色村 共産党 村議 　 竹内精一 さん （ ９ ０ ） 」
上九一色村 で オウム と 命がけ で たたかう た 竹内 さん の 言葉 は 、 重苦 受け止める べし です 。
HTTPS :// t . co / 8 MeIeQw 41g</wakati></tweet><tweet id="1015429908724498433"><text>「気象庁『８日にかけ局地的に非常に激しい雨のおそれ』」
引き続き厳重な警戒が必要です。記録的大雨によって犠牲となった方々に心からのお悔やみを申し上げるとともに、被害にあわれた方々にお見舞いを申し上げます。党としても被災者の救援・支援に全力をあげる決意です。
https://t.co/naqrCjvpRm</text><wakati>「 気象庁 『 ８ 日 にかけ 局地的 に 非常に激しい雨 の お それ 』 」
引き続き 厳重 だ 警戒 が 必要 です 。 記録的大雨 によって 犠牲 と なる た 方々 に 心から の お悔やみ を 申し上げる とともに 、 被害 に あう れる た 方々 に お見舞い を 申し上げる ます 。 党 として も 被災者 の 救援 ・ 支援 に 全力 を あげる 決意 です 。
HTTPS :// t . co / naqrCjvpRm</wakati></tweet><tweet id="1015035818220478464"><text>安倍政権５年半。権力を維持してきた方法は、
１、次々に目先を変え国民に自分たちの悪事を忘れさせる。
２、「数の力」で強権を振るい国民に諦めさせる。
３、国民のなかにさまざまな分断と対立を持ち込む。
だからこの政権を倒す方法は「忘れないこと」「諦めないこと」「連帯すること」にある！</text><wakati>安倍政権 ５ 年 半 。 権力 を 維持 する て くる た 方法 は 、
１ 、 次々 に 目先 を 変える 国民 に 自分たち の 悪事 を 忘れる させる 。
２ 、 「 数 の 力 」 で 強権 を 振るう 国民 に 諦める させる 。
３ 、 国民 の なか に さまざま だ 分断 と 対立 を 持ち込む 。
だから この 政権 を 倒す 方法 は 「 忘れる ない こと 」 「 諦める ない こと 」 「 連帯 する こと 」 に ある ！</wakati></tweet><tweet id="1015032837681000448"><text>財務省佐川前局長の偽証は明白。
１７年２月２４日「森友との交渉記録は確認したところなかった」
１８年３月２７日「確認したのは文書取扱規則」（喚問で）
その後交渉記録の存在が明らかに。財務省報告書では佐川氏が答弁前に説明を受けていたと。国会が偽証告発しなければ国政調査権は空洞化する。</text><wakati>財務省 佐川 前 局長 の 偽証 は 明白 。
１ ７ 年 2月 ２ ４ 日 「 森友 と の 交渉記録 は 確認 する た ところ ない た 」
１ ８ 年 3月 ２ ７ 日 「 確認 する た の は 文書 取扱 規則 」 （ 喚問 で ）
その後 交渉記録 の 存在 が 明らか に 。 財務省 報告書 で は 佐川氏 が 答弁 前 に 説明 を 受ける て いる た と 。 国会 が 偽証 告発 する ない ば 国政調査権 は 空洞 化 する 。</wakati></tweet><tweet id="1015028623739244544"><text>核兵器禁止条約採択から１年。署名５９カ国、批准１０カ国（発効は５０カ国の批准）。条約推進の勢力と反対する勢力との激しいせめぎ合いが続く。条約は各国政府と市民社会の協力の産物だった。それを発効させる力もここにある。日本では共立自社沖が批准を求めており、ぜひ野党共闘の課題にしたい！！</text><wakati>核兵器禁止条約 採択 から １ 年 。 署名 ５ ９ カ国 、 批准 １ ０ カ国 （ 発効 は ５ ０ カ国 の 批准 ） 。 条約 推進 の 勢力 と 反対 する 勢力 と の 激しい せめぐ 合意 が 続く 。 条約 は 各国 政府 と 市民社会 の 協力 の 産物 だ た 。 それ を 発効 する せる 力 も ここ に ある 。 日本 で は 共立 自社 沖 が 批准 を 求める て おる 、 ぜひ 野党共闘 の 課題 に する たい ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1014740028289716224"><text>大飯原発の運転差し止めを認めなかった名古屋高裁の判決は読めば読むほど酷い。
「当否の判断は司法の役割を超え」と言って判断放棄。「原発の危険性は社会通念上無視しうる」というが、そんな「社会通念」はどこにある？
福島の大事故を忘れ、関電言いなりに、新たな安全神話を作る。その罪は重い。</text><wakati>大飯原発 の 運転 差し止め を 認める ない た 名古屋高裁 の 判決 は 読む ば 読む ほど 酷い 。
「 当否 の 判断 は 司法 の 役割 を 超える 」 と 言う て 判断 放棄 。 「 原発 の 危険性 は 社会通念 上 無視 する うる 」 と いう が 、 そんな 「 社会通念 」 は どこ に ある ？
福島 の 大 事故 を 忘れる 、 関電 言いなり に 、 新た だ 安全神話 を 作る 。 その 罪 は 重い 。</wakati></tweet><tweet id="1014737667974545410"><text>(会見で)文科省佐野局長の受託収賄罪での逮捕は、文部行政の信頼を失墜させる言語道断の事件。林文科大臣は「誠に遺憾」では済まない。大臣在任中の事件であり監督責任が問われる。「魚は頭から腐る」というが根源には首相の深刻な国政私物化疑惑があり、政治責任が問われる。国会で厳しく追及する。</text><wakati>( 会見 で ) 文科省 佐野 局長 の 受託 収賄 罪 で の 逮捕 は 、 文部 行政 の 信頼 を 失墜 する せる 言語道断 の 事件 。 林 文科 大臣 は 「 誠に 遺憾 」 で は 済まない 。 大臣 在任 中 の 事件 だ ある 監督責任 が 問う れる 。 「 魚 は 頭から 腐る 」 と いう が 根源 に は 首相 の 深刻 だ 国政 私物化 疑惑 が ある 、 政治責任 が 問う れる 。 国会 で 厳しい 追及 する 。</wakati></tweet><tweet id="1014433196924997632"><text>７月１１日に開催される日本共産党創立９６周年記念講演会では、「いま日本共産党綱領がおもしろい――激動の情勢のもとでの生命力」と題してお話します。総がかり行動実行委員会共同代表の高田健さん、「市民連合」呼びかけ人の中野晃一さんからご挨拶をいただきます。どうかふるってご参加ください！</text><wakati>7月 １ １ 日 に 開催 する れる 日本共産党 創立 ９ ６ 周年 記念 講演会 で は 、 「 いま 日本共産党綱領 が おもしろい ―― 激動 の 情勢 の 元手 の 生命力 」 と 題す て お話 する ます 。 総 がかり 行動 実行委員会 共同 代表 の 高田 健 さん 、 「 市民連合 」 呼びかけ人 の 中野晃一 さん から ご挨拶 を いただく ます 。 どうか ふるって ご 参加 くださる ！</wakati></tweet><tweet id="1014423848974815232"><text>「【普天間第二小ルポ・動画付き】米軍機飛行　逃げる児童　１回の授業　３回中断も」
この動画をぜひ見てください。２月１３日～６月２８日の避難回数は実に６３５回。多い日は２９回。「県内移設」が条件では基地は動かない。普天間基地は無条件の閉鎖・撤去を！

https://t.co/lPsu81OUhk</text><wakati>「 【 普天間 第 二 小 ルポ ・ 動画 付き 】 米軍機 飛行 　 逃げる 児童 　 １ 回 の 授業 　 ３ 回 中断 も 」
この 動画 を ぜひ 見る て くださる 。 2月 １ ３ 日 ～ 6月 ２ ８ 日 の 避難 回数 は 実に ６ ３ ５ 回 。 多い 日 は ２ ９ 回 。 「 県内 移設 」 が 条件 で は 基地 は 動く ない 。 普天間基地 は 無条件 の 閉鎖 ・ 撤去 を ！
HTTPS :// t . co / l Ps U81 OUhk</wakati></tweet><tweet id="1013982061151940608"><text>今日の「赤旗」。首相の学生時代の教員、成蹊大名誉教授の加藤節氏の首相批判は痛烈だ。「安倍氏は本当に歴史を知らない」「一国の首相としてうそつきと呼ばれても恥じない」「責任をとって政治家を辞める決断力もない」「現代日本には『非合法性』が瀰漫している」。国民多数が声をあげ乗り越えよう！</text><wakati>今日 の 「 赤旗 」 。 首相 の 学生時代 の 教員 、 成蹊大 名誉教授 の 加藤節 氏 の 首相 批判 は 痛烈 だ 。 「 安倍氏 は 本当に 歴史 を 知る ない 」 「 一 国 の 首相 として うそつき と 呼ぶ れる て も 恥じる ない 」 「 責任 を とる て 政治家 を 辞める 決断力 も ない 」 「 現代日本 に は 『 非合法 性 』 が 瀰漫 する て いる 」 。 国民 多数 が 声 を あげる 乗り越える う ！</wakati></tweet><tweet id="1013233376797515776"><text>「朝鮮戦争終結で在沖米海兵隊の駐留根拠消滅」
スクープです！！
辺野古新基地の出発点となった９６年SACO合意をめぐり、米側は在沖海兵隊の主要任務を「朝鮮半島有事」としていた。南北、米朝首脳会談を受け、朝鮮戦争が終結すれば、新基地建設の根拠も崩壊する！！
https://t.co/MKPPirSVwe</text><wakati>「 朝鮮戦争 終結 で 在 沖 米海兵隊 の 駐留 根拠 消滅 」
スクープ です ！ ！
辺野古 新 基地 の 出発 点 と なる た ９ ６ 年 SACO 合意 を めぐる 、 米 側 は 在 沖 海兵隊 の 主要 任務 を 「 朝鮮半島有事 」 と する て いる た 。 南北 、 米朝首脳会談 を 受ける 、 朝鮮戦争 が 終結 する ば 、 新 基地建設 の 根拠 も 崩壊 する ！ ！
HTTPS :// t . co / MKPPirSVwe</wakati></tweet><tweet id="1013050213106241536"><text>この国会を振り返っても、捏造、改竄、隠蔽、虚偽答弁、セクハラ――どれ一つでも内閣が吹っ飛ぶような問題が同時多発で起こっています。次から次にウソの政治が横行するもとで、国民がウソに「慣らされて」しまったら大変です。民主政治は崩壊し、次に来るのはファシズムです。だから徹底的にやります。</text><wakati>この 国会 を 振り返る て も 、 捏造 、 改竄 、 隠蔽 、 虚偽 答弁 、 セクハラ ―― どれ 一つ で も 内閣 が 吹っ飛ぶ よう だ 問題 が 同時多発 で 起こる て いる ます 。 次 から 次に ウソ の 政治 が 横行 する もと だ 、 国民 が ウソ に 「 慣らす れる て 」 しまう た 大変 です 。 民主政治 は 崩壊 する 、 次に 来る の は ファシズム です 。 だから 徹底的 に やる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1012653253551579136"><text>「働き方改革法『過労死防止と矛盾』＝遺族ら、成立に憤り」 
高橋まつりさんのお母さん、心の中でまつりさんに「これがあなたを追い詰めた日本の姿だよ。多数決の力で法案が通ってしまい、とても残念」と。胸に突き刺さります。首相はこの声をどう受け止めるのか？
https://t.co/ACJYezyjHA</text><wakati>「 働き方改革 法 『 過労死 防止 と 矛盾 』 ＝ 遺族 ら 、 成立 に 憤る 」
高橋まつり さん の お母さん 、 心 の 中 で まつり さん に 「 これ が あなた を 追い詰める た 日本 の 姿 だ よ 。 多数決 の 力 で 法案 が 通う て しまう 、 とても 残念 」 と 。 胸 に 突き刺さる ます 。 首相 は この声 を どう 受け止める の か ？
HTTPS :// t . co / ACJYezyjHA</wakati></tweet><tweet id="1012597806651981824"><text>自公維による「働かせ方」大改悪法の強行に抗議する。「高プロ」は労働時間規制を取り払うという「異質の危険」をもつ。「年収１０７５万円以上」というが、日本経団連の案は「年収４００万円以上」だった。放置すれば労働法制は土台から崩れる。「高プロ」を廃止する新たなたたかいを呼びかけます！！</text><wakati>自公 維 による 「 働かせる 方 」 大 改悪 法 の 強行 に 抗議 する 。 「 高プロ 」 は 労働時間 規制 を 取り払う という 「 異質 の 危険 」 を もつ 。 「 年収 １ ０ ７ ５ 万 円 以上 」 と いう が 、 日本経団連 の 案 は 「 年収 ４ ０ ０ 万 円 以上 」 だ た 。 放置 する ば 労働法 制 は 土台 から 崩れる 。 「 高プロ 」 を 廃止 する 新た だ たた かい を 呼びかける ます ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1012292473878544384"><text>参院厚生労働委員会で与党、「高プロ」の採決強行。野党３会派が提出した厚労委員長解任決議を本会議で採決しないという前代未聞の暴挙を働いた末のこの暴挙。
労働時間規制を取り払うという戦後労働法制の根幹を破壊する異次元の悪法を、こんなやり方で強行した勢力に、国民の批判を集中しよう！！</text><wakati>参院 厚生労働委員会 で 与党 、 「 高プロ 」 の 採決強行 。 野党 ３ 会派 が 提出 する た 厚 労 委員長 解任決議 を 本会議 で 採決 する ない という 前代未聞 の 暴挙 を 働く た 末 の この 暴挙 。
労働時間 規制 を 取り払う という 戦後 労働 法制 の 根幹 を 破壊 する 異次元 の 悪法 を 、 こんな やり方 で 強行 する た 勢力 に 、 国民 の 批判 を 集中 しよう ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1012271914549559297"><text>党首討論の動画です。加計疑惑の核心の一つに、首相の名を使い、学園・官邸一体となって補助金を増額させたという重大疑惑があります。森友疑惑では８億円の値引きが大問題になっていますが、こちらでは４３億円の補助金増額です。絶対に曖昧にはできません！！
https://t.co/igxNQBFDfp</text><wakati>党首討論 の 動画 です 。 加計 疑惑 の 核心 の 一つ に 、 首相 の 名 を 使う 、 学園 ・ 官邸 一体 と なる て 補助金 を 増額 する せる た という 重大 疑惑 が ある ます 。 森友 疑惑 で は ８ 億 円 の 値引き が 大 問題 に なる て いる ます が 、 こちら で は ４ ３ 億 円 の 補助金 増額 です 。 絶対 に 曖昧 に は できる ます ん ！ ！
HTTPS :// t . co / igxNQBFDfp</wakati></tweet><tweet id="1012149952359698432"><text>一国の首相が国会の場で平然とウソをつき、そのウソに辻褄を合わせるためにまわりの者がウソをつき、それに辻褄を合わせようと公文書まで改ざんする。こうしたウソの横行に慣らされてしまったら、民主政治は崩壊し、やってくるのはファシズムだ。だから国政私物化疑惑の究明は、絶対に曖昧にできない。</text><wakati>一 国 の 首相 が 国会 の 場 で 平然と ウソ を つく 、 その ウソ に 辻褄 を 合わせる ため に まわり の 者 が ウソ を つく 、 それ に 辻褄 を 合わせる う と 公文書 まで 改ざん する 。 こうした ウソ の 横行 に 慣らす れる て しまう た 、 民主政治 は 崩壊 する 、 やってくる の は ファシズム だ 。 だから 国政 私物化 疑惑 の 究明 は 、 絶対 に 曖昧 に できる ない 。</wakati></tweet><tweet id="1011904953114226688"><text>党首討論で。
志位「総理の腹心の友が経営する学園が、『事を前に進める』ために総理の名を使い、総理秘書官も関与して巨額の補助金を掠め取っていた」
首相「私は預かり知らない」
志位「関係ないではすまない。総理秘書官が関与、補助金が膨れ上がった」
首相「…」
志位「加計氏の国会招致を」</text><wakati>党首討論 で 。
志位 「 総理 の 腹心 の 友 が 経営 する 学園 が 、 『 事 を 前 に 進める 』 ため に 総理 の 名 を 使う 、 総理 秘書官 も 関与 する て 巨額 の 補助金 を 掠める 取る て いる た 」
首相 「 私 は 預かる 知る ない 」
志位 「 関係 ない だ は すむ ない 。 総理 秘書官 が 関与 、 補助金 が 膨れる 上がる た 」
首相 「 … 」
志位 「 加計 氏 の 国会招致 を 」</wakati></tweet><tweet id="1011552752307073024"><text>「『産まない幸せ』は勝手な考え＝自民・二階幹事長」
子どもを産み育てることが難しい社会にしておきながら、個人の自由な選択に介入し「勝手な考え」と言うとは、どこまで勝手な政党か。
https://t.co/iSwad284WO</text><wakati>「 『 産む ない 幸せ 』 は 勝手 だ 考え ＝ 自民 ・ 二階 幹事長 」
子ども を 産む 育てる こと が 難しい 社会 に する て おく ながら 、 個人 の 自由 だ 選択 に 介入 する 「 勝手 だ 考え 」 と 言う と は 、 どこ まで 勝手 だ 政党 か 。
HTTPS :// t . co / iSwad 284W O</wakati></tweet><tweet id="1011493920327364608"><text>「日本の山間部を超低空飛行するF-16戦闘機【コックピット映像】」
先日、青森に伺ったさい大問題になっていた動画。保育園上空、風力発電所の風車（高さ７８ｍ）の間を超低空飛行。日本の航空法による最低高度１５０ｍなどまったく無視。こんな無法を許しておいていいのか！
https://t.co/iQNxe4tlNb</text><wakati>「 日本 の 山間 部 を 超 低空 飛行 する F-16 戦闘機 【 コックピット 映像 】 」
先日 、 青森 に 伺う た 最大 問題 に なる て いる た 動画 。 保育園 上空 、 風力発電所 の 風車 （ 高さ ７ ８ m ） の 間 を 超 低空飛行 。 日本 の 航空法 による 最低 高度 １ ５ ０ m など まったく 無視 。 こんな 無法 を 許す て おく て いい の か ！
HTTPS :// t . co / iQNxe 4t lNb</wakati></tweet><tweet id="1011198471154499584"><text>６月２７日の国会の党首討論では、前回に引き続き「森友・加計問題」を質します。どんな世論調査でも７～８割の国民がこの問題について「決着はついていない」と答えています。 日本の民主主義にとって絶対に曖昧にしてはならない大問題です。</text><wakati>6月 ２ ７ 日 の 国会 の 党首討論 で は 、 前回 に 引き続く 「 森友 ・ 加計 問題 」 を 質す ます 。 どんな 世論調査 で も ７ ～ ８ 割 の 国民 が この 問題 について 「 決着 は つく て いる ない 」 と 答える て いる ます 。 日本 の 民主主義 にとって 絶対 に 曖昧 に する て は なる ない 大 問題 です 。</wakati></tweet><tweet id="1010818405689987072"><text>「共産・志位和夫委員長、小泉純一郎元首相と脱原発で連携意向」
小泉・細川両元総理が顧問をつとめる「原発ゼロ・自然エネルギー推進連盟」が提唱した原発ゼロ基本法案は、再稼働を認めない筋の通ったもの。大いに連携できればと願っています。
https://t.co/UJXScpg9rc</text><wakati>「 共産 ・ 志位和夫 委員長 、 小泉純一郎 元 首相 と 脱原発 で 連携 意向 」
小泉 ・ 細川 両 元総理 が 顧問 を つとめる 「 原発 ゼロ ・ 自然エネルギー 推進 連盟 」 が 提唱 する た 原発 ゼロ 基本 法案 は 、 再 稼働 を 認める ない 筋 の 通る た もの 。 大いに 連携 できる ば と 願う て いる ます 。
HTTPS :// t . co / UJXScpg 9 RC</wakati></tweet><tweet id="1010799450560720896"><text>群馬県前橋市で参院選、統一地方選勝利を訴え。市民文化会館は第２会場まで一杯。立憲民主党群馬県最高顧問・元参議院副議長の角田義一さんから熱い連帯のご挨拶を頂き、会場は凄い熱気です。市民と野党の共闘の勝利、共産党の躍進で新しい政治を！</text><wakati>群馬県前橋市 で 参院選 、 統一地方選 勝利 を 訴え 。 市民 文化会館 は 第 ２ 会場 まで 一杯 。 立憲民主党 群馬県 最高顧問 ・ 元 参議院副議長 の 角田義一 さん から 熱い 連帯 の ご挨拶 を 頂く 、 会場 は 凄い 熱気 です 。 市民 と 野党 の 共闘 の 勝利 、 共産党 の 躍進 で 新しい 政治 を ！</wakati></tweet><tweet id="1010697809966784512"><text>「赤旗」インタビュー。
米朝首脳会談をどうみるか？
日本共産党はどう対応してきたか？
平和のプロセスを成功させるうえで何が大切か？
日本政府は何をなすべきか？
北東アジアの平和秩序をどうつくるか？
平和の激動をつくり出した根本の力は？
まとまってお話しました。
https://t.co/Ip8lyFtsqG</text><wakati>「 赤旗 」 インタビュー 。
米朝首脳会談 を どう みる か ？
日本共産党 は どう 対応 する て くる た か ？
平和 の プロセス を 成功 する せる うえ で 何 が 大切 か ？
日本政府 は 何 を なす べし か ？
北東アジア の 平和 秩序 を どう つくる か ？
平和 の 激動 を つくり出す た 根本 の 力 は ？
まとまる て お話 する ます た 。
HTTPS :// t . co / Ip 8 lyFtsqG</wakati></tweet><tweet id="1010425679081455616"><text>「翁長知事『辺野古に新基地、造らせない』平和宣言全文」
朝鮮半島に平和と非核化の歴史的激動がおきているときに、なぜ辺野古新基地建設か。もはや説明がつかない。計画の抜本的見直し、中止を求める。
https://t.co/9bKPof8R5P</text><wakati>「 翁長知事 『 辺野古 に 新 基地 、 造る せる ない 』 平和宣言 全文 」
朝鮮半島 に 平和 と 非核化 の 歴史的 激動 が おきる て いる とき に 、 なぜ 辺野古 新 基地建設 か 。 もはや 説明 が つく ない 。 計画 の 抜本的 見直し 、 中止 を 求める 。
HTTPS :// t . co / 9 bKPof 8 R5 P</wakati></tweet><tweet id="1010421404829827072"><text>青森市で訴え。青森では米軍三沢基地所属のF16が小川原湖に燃料タンクを投棄、無法な超低空飛行を行うなど、基地問題が切実です。原子力施設が集中し、青森を「核のごみ捨て場」にしていいのかも大問題です。県民の命を守るために共産党躍進を！</text><wakati>青森市 で 訴え 。 青森 で は 米軍 三沢基地 所属 の F1 6 が 小川原湖 に 燃料タンク を 投棄 、 無法 だ 超 低空飛行 を 行う など 、 基地問題 が 切実 です 。 原子力 施設 が 集中 する 、 青森 を 「 核 の ごみ捨て 場 」 に する て いい の かも 大 問題 です 。 県民 の 命 を 守る ため に 共産党 躍進 を ！</wakati></tweet><tweet id="1009737985846231040"><text>(記者会見で、首相が予算委員会集中質疑への出席を「勘弁してほしい」と言ったことについての感想を問われて）もとより「勘弁」するわけにはいかない。首相に求められているのは「勘弁」でなく「観念」だ。もう「観念」して、真実を語るべきです！！</text><wakati>( 記者会見 で 、 首相 が 予算委員会 集中 質疑 へ の 出席 を 「 勘弁 する て ほしい 」 と 言う た こと について の 感想 を 問う れる て ） もと より 「 勘弁 」 する わけ に は いく ない 。 首相 に 求める られる て いる の は 「 勘弁 」 だ ない 「 観念 」 だ 。 もう 「 観念 」 する て 、 真実 を 語る べし です ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1009728262413565952"><text>「共産 志位氏 “森友 加計問題を追及 カジノ法案など廃案を” 」
どの世論調査でも７～８割の国民が「森友・加計疑惑は決着がついていない」、５～６割が「『高プロ』『カジノ』の今国会成立に反対」と答えている。この声に応えた国会に！
https://t.co/vuQnWaNwas</text><wakati>「 共産 志位 氏 “ 森友 加計 問題 を 追及 カジノ法案 など 廃案 を ” 」
どの 世論調査 で も ７ ～ ８ 割 の 国民 が 「 森友 ・ 加計 疑惑 は 決着 が つく て いる ない 」 、 ５ ～ ６ 割 が 「 『 高プロ 』 『 カジノ 』 の 今 国会 成立 に 反対 」 と 答える て いる 。 この声 に 応える た 国会 に ！
HTTPS :// t . co / vuQnWaNwas</wakati></tweet><tweet id="1009397537839542272"><text>力づくで会期を延長し、国民の６～７割が反対しようと力づくで「高プロ」「カジノ」をごり押し。この政権には「数の力」をふるうことへの畏れや慎みの欠片もない。
悪法は徹底審議で廃案に！
疑惑は証人喚問で究明を！
国会に怒りの声の集中を！
政権の横暴をしっかり記憶し、選挙で審判を下そう！</text><wakati>力 づく だ 会期 を 延長 する 、 国民 の ６ ～ ７ 割 が 反対 しよう と 力 づく で 「 高プロ 」 「 カジノ 」 を ごり押し 。 この 政権 に は 「 数 の 力 」 を ふるう こと へ の 畏れる や 慎み の 欠片 も ない 。
悪法 は 徹底 審議 で 廃案 に ！
疑惑 は 証人喚問 で 究明 を ！
国会 に 怒り の 声 の 集中 を ！
政権 の 横暴 を しっかり 記憶 する 、 選挙 で 審判 を 下す う ！</wakati></tweet><tweet id="1008910805553672199"><text>噴飯ものの加計氏会見。「『事を前に進めるために』総理との架空の会談を作り上げた」という言い分が真実なら、「減給」でなく、「認可取り消し」を申し出なければならないような大問題になる。あまりに軽い「処分」内容が、この会見の虚偽を証明している。 
いよいよ加計氏の証人喚問が必要です！</text><wakati>噴飯もの の 加計 氏 会見 。 「 『 事 を 前 に 進める ため に 』 総理 と の 架空 の 会談 を 作り上げる た 」 という 言い分 が 真実 だ 、 「 減給 」 だ ない 、 「 認可 取り消し 」 を 申し出る ない ば なる ない よう だ 大 問題 に なる 。 あまりに 軽い 「 処分 」 内容 が 、 この 会見 の 虚偽 を 証明 する て いる 。
いよいよ 加計 氏 の 証人喚問 が 必要 です ！</wakati></tweet><tweet id="1008876568381288448"><text>カジノ実施法の最大の問題点は「刑法が禁ずる賭博をなぜ合法にできるのか」という根本問題だ。公営ギャンブルには「公益性」を理由に違法性を阻却する論理があった。しかし今度は「民設民営」。米国カジノ企業が日本人から金を巻き上げる。このどこに「公益性」があるか。説明ないまま強行は許せない！</text><wakati>カジノ 実施 法 の 最大 の 問題点 は 「 刑法 が 禁ずる 賭博 を なぜ 合法 に できる の か 」 という 根本 問題 だ 。 公営ギャンブル に は 「 公益性 」 を 理由 に 違法性 を 阻却 する 論理 が ある た 。 しかし 今度 は 「 民 設 民営 」 。 米国 カジノ 企業 が 日本人 から 金 を 巻き上げる 。 この どこ に 「 公益性 」 が ある か 。 説明 ない まま 強行 は 許せる ない ！</wakati></tweet><tweet id="1008869902856249344"><text>共産・辰巳議員が明らかにした森友内部文書。
交渉記録開示のさいに隠蔽が行われ、官邸が検察に介入していた疑惑。
昭恵氏付職員が「優遇」を依頼していた疑惑。
どれも重大だ。まだまだ隠している多くの資料があることを示す。「架空の話」（首相）では逃げられない。
https://t.co/JgUvHAFwKm</text><wakati>共産 ・ 辰巳 議員 が 明らか に する た 森友 内部文書 。
交渉記録 開示 の さい に 隠蔽 が 行う れる 、 官邸 が 検察 に 介入 する て いる た 疑惑 。
昭恵 氏 付 職員 が 「 優遇 」 を 依頼 する て いる た 疑惑 。
どれ も 重大 だ 。 まだまだ 隠す て いる 多く の 資料 が ある こと を 示す 。 「 架空 の 話 」 （ 首相 ） で は 逃げられない 。
HTTPS :// t . co / JgUvHAFwKm</wakati></tweet><tweet id="1008665887912570880"><text>(文化放送のインタビューで)大阪の地震で、高槻市の小学校のプールの壁が倒れ、通学路を歩いていた女の子が亡くなった。あってはならないことで行政の責任は重い。同様の危険は全国の学校で少なくないのではないか。２度とこうした痛ましい出来事が起こらないよう、全国で総点検を求めていきたい。</text><wakati>( 文化放送 の インタビュー で ) 大阪 の 地震 で 、 高槻市 の 小学校 の プール の 壁 が 倒れる 、 通学 路 を 歩く て いる た 女の子 が 亡くなる た 。 ある て は なる ない こと で 行政 の 責任 は 重い 。 同様 の 危険 は 全国 の 学校 で 少ない ない の だ は ない か 。 ２ 度 と こうした 痛ましい 出来事 が 起こる ない よう 、 全国 で 総 点検 を 求める て いく たい 。</wakati></tweet><tweet id="1008567978453975040"><text>「大阪北部の地震について対策本部を設置」
亡くなられた方々に心からお悔やみを申し上げるとともに、被害にあわれた方々にお見舞いを申し上げます。日本共産党として地震対策本部を設置し、被災者支援に全力をあげます。
https://t.co/aBRZSqO4ZZ</text><wakati>「 大阪 北部 の 地震 について 対策 本部 を 設置 」
亡くなる れる た 方々 に 心から お悔やみ を 申し上げる とともに 、 被害 に あう れる た 方々 に お見舞い を 申し上げる ます 。 日本共産党 として 地震 対策 本部 を 設置 する 、 被災者支援 に 全力 を あげる ます 。
HTTPS :// t . co / aBRZSqO 4 ZZ</wakati></tweet><tweet id="1008262112081145856"><text>「『連想ゲーム』と野党非難＝自民幹部、森友・加計追及に」
公文書を改ざんし、交渉記録を廃棄し、虚偽答弁を繰り返し、昭恵氏・加計氏の招致を拒否し、真相究明を妨害し続けておいて、野党非難とはまったく反省がない。時間がたてば国民が忘れると考えたら大間違いだ。
https://t.co/lICrQEvfcg</text><wakati>「 『 連想ゲーム 』 と 野党 非難 ＝ 自民 幹部 、 森友 ・ 加計 追及 に 」
公文書 を 改ざん する 、 交渉記録 を 廃棄 する 、 虚偽 答弁 を 繰り返す 、 昭恵 氏 ・ 加計 氏 の 招致 を 拒否 する 、 真相究明 を 妨害 する 続ける て おく て 、 野党 非難 と は まったく 反省 が ない 。 時間 が たつ ば 国民 が 忘れる と 考える た 大 間違い だ 。
HTTPS :// t . co / lICrQEvfcg</wakati></tweet><tweet id="1007597064920838146"><text>京都で、「参院比例３０万票、２５%以上」で「比例第一党」にと訴え。定数２を争う選挙区では自民党を落として倉林明子の勝利を！統一地方選挙は京都府全体で議席占有率２１%以上、史上最高の峰をめざそう。日本共産党の躍進を京都から！</text><wakati>京都 で 、 「 参院 比例 ３ ０ 万 票 、 ２ ５ % 以上 」 で 「 比例 第一党 」 に と 訴え 。 定数 ２ を 争う 選挙区 で は 自民党 を 落とす て 倉林明子 の 勝利 を ！ 統一地方選挙 は 京都府 全体 で 議席 占有 率 ２ １ % 以上 、 史上最高 の 峰 を めざす う 。 日本共産党 の 躍進 を 京都 から ！</wakati></tweet><tweet id="1007222349333028864"><text>米朝首脳会談について、「専門家」と称する人があれこれの否定論・懐疑論を並べるが、何よりも重要なのは、米国、北朝鮮、韓国、日本、そして全世界の人々が、戦争の脅威、核戦争の脅威から抜け出す扉を開いたことだ。これは誰も否定できない。偉大な歴史的成果だ。</text><wakati>米朝首脳会談 について 、 「 専門家 」 と 称する 人 が あれこれ の 否定論 ・ 懐疑論 を 並べる が 、 何 より も 重要 だ の は 、 米国 、 北朝鮮 、 韓国 、 日本 、 そして 全世界 の 人々 が 、 戦争 の 脅威 、 核戦争 の 脅威 から 抜け出す 扉 を 開く た こと だ 。 これ は 誰 も 否定 できる ない 。 偉大 だ 歴史的 成果 だ 。</wakati></tweet><tweet id="1007200065021042688"><text>国民の６、７割はカジノ解禁に反対だ。刑法で禁止されている賭博をなぜ解禁か。人の不幸で金儲けがなぜ「成長戦略」か。公営ギャンブル・パチンコでは認められていない「カジノ事業者による客への貸付」を認めたら依存症・多重債務の拡大は必至ではないか。これだけ問題噴出でも強行か。愚行をやめよ！</text><wakati>国民 の ６ 、 ７ 割 は カジノ 解禁 に 反対 だ 。 刑法 で 禁止 する れる て いる 賭博 を なぜ 解禁 か 。 人 の 不幸 だ 金儲け が なぜ 「 成長戦略 」 か 。 公営ギャンブル ・ パチンコ で は 認める られる て いる ない 「 カジノ 事業者 による 客 へ の 貸付 」 を 認める た 依存症 ・ 多重債務 の 拡大 は 必至 だ は ない か 。 これだけ 問題 噴出 で も 強行 か 。 愚行 を やめる ！</wakati></tweet><tweet id="1006723717668335617"><text>「Statement by President Moon Jae-in on the North Korea-U.S. Summit」
「これは始まりであり、今後も数多くの困難があるでしょうが、二度と引き返しませんし、この大胆な旅程を決して放棄しません。歴史は行動して挑戦する人々の記録です」。
全面的に賛同します！！
https://t.co/A4aQfDF25n</text><wakati>「 Statement BY President Moon Jae - in ON the 朝鮮民主主義人民共和国 - U. S . Summit 」
「 これ は 始まり だ ある 、 今後 も 数 多く の 困難 が ある です う が 、 二度と 引き返す ます ん し 、 この 大胆 だ 旅程 を 決して 放棄 する ます ん 。 歴史 は 行動 する て 挑戦 する 人々 の 記録 です 」 。
全面的 に 賛同 する ます ！ ！
HTTPS :// t . co / A 4 aQfDF 25 n</wakati></tweet><tweet id="1006468467912949760"><text>(談話を発表）長年敵対してきた米朝が、初の首脳会談を行い、朝鮮半島の非核化と平和体制構築を進め、両国関係を敵対から友好へと転換させることで合意したことを、心から歓迎します。日本政府が平壌宣言にもとづき平和のプロセスを促進する役割を果たすことを強く求めます。
https://t.co/74pOmNo8JC</text><wakati>( 談話 を 発表 ） 長年 敵対 する て くる た 米 朝賀 、 初 の 首脳会談 を 行う 、 朝鮮半島 の 非核化 と 平和 体制 構築 を 進める 、 両国 関係 を 敵対 から 友好 へ と 転換 する せる こと で 合意 する た こと を 、 心から 歓迎 する ます 。 日本政府 が 平壌宣言 に もとづく 平和 の プロセス を 促進 する 役割 を 果たす こと を 強い 求める ます 。
HTTPS :// t . co / 74 pOmNo 8 JC</wakati></tweet><tweet id="1006358552380727296"><text>全世界が注目する歴史的な米朝首脳会談が始まった。朝鮮半島非核化と平和体制構築で大きな合意がなされることを心から期待する。この会談で合意が達成されたとしても、それは問題解決のプロセスの始まりとなるだろう。このプロセスを成功させる根本の力は国際世論であり、日本も含む国際協調が必要だ。</text><wakati>全世界 が 注目 する 歴史 的 だ 米朝首脳会談 が 始まる た 。 朝鮮半島 非核化 と 平和 体制 構築 で 大きな 合意 が なす れる こと を 心から 期待 する 。 この 会談 で 合意 が 達成 する れる た として も 、 それ は 問題解決 の プロセス の 始まり と なる だ う 。 この プロセス を 成功 する せる 根本 の 力 は 国際世論 だ ある 、 日本 も 含む 国際 協調 が 必要 だ 。</wakati></tweet><tweet id="1005810294474436608"><text>新潟県知事選挙、大健闘された池田ちかこさんに心から敬意を表します。ご支持いただいた県民のみなさん、ご支援いただいたすべてのみなさんに厚く感謝いたします。
市民と野党が心一つに闘ったことは今後につながる大きな財産です。新潟でも全国でも共闘をさらに発展させるために力をつくす決意です。</text><wakati>新潟県知事選挙 、 大 健闘 する れる た 池田 ちかこ さん に 心から 敬意 を 表す ます 。 ご 支持 いただく た 県民 の みなさん 、 ご 支援 いただく た すべて の みなさん に 厚い 感謝 いたす ます 。
市民 と 野党 が 心 一つ に 闘う た こと は 今後 に つながる 大きな 財産 です 。 新潟 で も 全国 で も 共闘 を さらに 発展 する せる ため に 力 を つくす 決意 です 。</wakati></tweet><tweet id="1005724359191715842"><text>香川県高松市で来年の参院選、統一地方選勝利を訴え。小川淳也衆院議員（無所属）から連帯挨拶を頂きました。
安倍政権は疑惑と不祥事にまみれ、内政、外交ともに深い破綻の末期状態。香川県から共闘勝利と共産躍進で安倍政権を倒し、新しい政治を！</text><wakati>香川県高松市 で 来年 の 参院選 、 統一地方選 勝利 を 訴え 。 小川淳也 衆院議員 （ 無所属 ） から 連帯 挨拶 を 頂く ます た 。
安倍政権 は 疑惑 と 不祥事 に まみれる 、 内政 、 外交 ともに 深い 破綻 の 末期 状態 。 香川県 から 共闘 勝利 と 共産 躍進 で 安倍政権 を 倒す 、 新しい 政治 を ！</wakati></tweet><tweet id="1005365219093123072"><text>新潟知事選は一票を争う大接戦のまま明日が投票日。
自民・公明陣営は争点を隠し、企業・団体を締め付け、組織戦に活路を見出そうとしています。
池田ちかこさんは「再稼働にノー」「新潟のことは新潟で決める」と堂々と政見を語り、草の根の力が頼りです。
最後までご支持を広げに広げ必ず勝利を！！</text><wakati>新潟 知事選 は 一 票 を 争う 大 接戦 の まま 明日 が 投票日 。
自民 ・ 公明 陣営 は 争点 を 隠す 、 企業 ・ 団体 を 締め付ける 、 組織 戦 に 活路 を 見出す う と する て いる ます 。
池田 ちかこ さん は 「 再 稼働 に ノー 」 「 新潟 の こと は 新潟 で 決める 」 と 堂々 と 政見 を 語る 、 草の根 の 力 が 頼り です 。
最後 まで ご 支持 を 広げる に 広げる 必ず 勝利 を ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1005245816376823808"><text>野党４党が共同提出した「原発ゼロ基本法案」が、衆院経済産業委員会に近く付託される見通しで、理事会が決めれば審議が開始されます！
「原発ゼロ」で電力供給は？　経済は？　どんな疑問にも答えがきちんとあります。原発依存と「原発ゼロ」のどちらに未来があるか。国民の前で、堂々と議論しよう！</text><wakati>野党 ４ 党 が 共同 提出 する た 「 原発 ゼロ 基本 法案 」 が 、 衆院 経済産業委員会 に 近く 付託 する れる 見通し で 、 理事会 が 決める ば 審議 が 開始 する れる ます ！
「 原発 ゼロ 」 で 電力供給 は ？ 　 経済 は ？ 　 どんな 疑問 に も 答え が きちんと ある ます 。 原発 依存 と 「 原発 ゼロ 」 の どちら に 未来 が ある か 。 国民 の 前 で 、 堂々 と 議論 しよう ！</wakati></tweet><tweet id="1005075700787736576"><text>トランプ大統領が「全ての選択肢はテーブルの上」と軍事攻撃の可能性を言えば「支持する」。
「米朝会談の中止」を言えばただ一国「支持する」。
「米朝会談を行う」と言えば「支持する」。
「最大限の圧力という言葉は使いたくない」と言えば、忽ち右に倣え。
右往左往、主体性の欠片もない安倍外交。</text><wakati>ドナルド・トランプ が 「 全て の 選択肢 は テーブル の 上 」 と 軍事攻撃 の 可能性 を 言う ば 「 支持 する 」 。
「 米 朝 会談 の 中止 」 を 言う ば ただ 一 国 「 支持 する 」 。
「 米 朝 会談 を 行う 」 と 言う ば 「 支持 する 」 。
「 最大限 の 圧力 という 言葉 は 使う たい ない 」 と 言う ば 、 忽ち 右 に 倣う 。
右往左往 、 主体性 の 欠片 も ない 安倍外交 。</wakati></tweet><tweet id="1005070668088524807"><text>「新潟県知事選 池田氏と花角氏横一線 終盤までもつれる大接戦に」
「再稼働ノー」「新潟のことは新潟で決める」ときっぱり公約する池田ちかこさんか、
再稼働推進の官邸・自民丸抱えの中央官僚候補か、
争点は明瞭です。
最後まで支持の輪を広げ、激戦勝ち抜かせてください！
https://t.co/m3xRBJqxVL</text><wakati>「 新潟県知事選 池田氏 と 花角 氏 横 一 線 終盤 まで もつれる 大 接戦 に 」
「 再 稼働 ノー 」 「 新潟 の こと は 新潟 で 決める 」 と きっぱり 公約 する 池田 ちかこ さん か 、
再 稼働 推進 の 官邸 ・ 自民 丸抱え の 中央 官僚 候補 か 、
争点 は 明瞭 です 。
最後 まで 支持 の 輪 を 広げる 、 激戦 勝ち抜く せる て くださる ！
HTTPS :// t . co / m 3 xRBJqxVL</wakati></tweet><tweet id="1004635982648389632"><text>安倍９条改憲に反対する３０００万署名は、すでに１３５０万に！
今日は野党党首がそろって署名を受け取りました。枝野さん、岡田さん、小沢さん、照屋さん、糸数さん、市民連合、総がかり実行委員会、９条の会のみなさんと共に、決意を固めました！</text><wakati>安倍 ９ 条 改憲 に 反対 する ３ ０ ０ ０ 万 署名 は 、 すでに １ ３ ５ ０ 万 に ！
今日 は 野党 党首 が そろう て 署名 を 受け取る ます た 。 枝野 さん 、 岡田 さん 、 小沢さん 、 照屋 さん 、 糸数 さん 、 市民連合 、 総 がかり 実行委員会 、 ９ 条 の 会 の みなさん と共に 、 決意 を 固める ます た ！</wakati></tweet><tweet id="1004546370693263360"><text>大激戦、大接戦の新潟県知事選挙。
最大争点の原発再稼働で両候補の違いがハッキリしました。
「新潟のことは新潟で決める」「官邸のいいなりにならない」！！
池田ちかこさんの押し上げに、全国のみなさんの支援を心から訴えます！！</text><wakati>大 激戦 、 大 接戦 の 新潟県知事選挙 。
最大 争点 の 原発 再 稼働 で 両 候補 の 違い が ハッキリ する ます た 。
「 新潟 の こと は 新潟 で 決める 」 「 官邸 の 言いなり に なる ない 」 ！ ！
池田 ちかこ さん の 押し上げ に 、 全国 の みなさん の 支援 を 心から 訴える ます ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1004300974662377472"><text>心強いエールに感謝します。「あの政権には何を言ってもしかたない」と国民をうんざりさせる作戦に、「もううんざりだ」と諦めてしまったら、相手の思うツボです。相手を「うんざり」させ、「もうだめ」と諦めさせるまで、真相と責任の追及をとことん徹底的に進めましょう！</text><wakati>心強い エール に 感謝 する ます 。 「 あの 政権 に は 何 を 言う て も しかた ない 」 と 国民 を うんざり する せる 作戦 に 、 「 もう うんざり だ 」 と 諦める て しまう た 、 相手 の 思う ツボ です 。 相手 を 「 うんざり 」 する せる 、 「 もう だめ 」 と 諦める させる まで 、 真相 と 責任 の 追及 を とことん 徹底的 に 進める ます う ！</wakati></tweet><tweet id="1003807338245963776"><text>財務省報告、森友文書廃棄は「首相も議員も辞める」との首相答弁を契機に行われた事実を認める。すべては首相を守るためのものだった。首相答弁が真実なら廃棄・改ざんは必要ない。ウソだったからこそ前代未聞の不正行為が行われた。首相のウソをまわりがウソで守る。こんな政治はもう終わりにしよう。</text><wakati>財務省 報告 、 森友 文書 廃棄 は 「 首相 も 議員 も 辞める 」 と の 首相 答弁 を 契機 に 行う れる た 事実 を 認める 。 すべて は 首相 を 守る ため の もの だ た 。 首相 答弁 が 真実 だ 廃棄 ・ 改ざん は 必要 ない 。 ウソ だ た から こそ 前代未聞 の 不正行為 が 行う れる た 。 首相 の ウソ を まわり が ウソ で 守る 。 こんな 政治 は もう 終わる に する う 。</wakati></tweet><tweet id="1003192048441126912"><text>沖縄連帯の集いで訴え。
翁長知事の再選で、基地のない平和な沖縄をつくろう！
金城徹・元那覇市議会議長、呉屋守将・「辺野古」県民投票の会顧問をはじめ「オール沖縄」を代表する方々から連帯あいさつをいただき、会場は熱気に包まれました！</text><wakati>沖縄 連帯 の 集い で 訴え 。
翁長知事 の 再選 で 、 基地 の ない 平和 だ 沖縄 を つくる う ！
金城徹 ・ 元 那覇市議会 議長 、 呉屋 守将 ・ 「 辺野古 」 県民 投票 の 会 顧問 を はじめ 「 オール沖縄 」 を 代表 する 方々 から 連帯 あいさつ を いただく 、 会場 は 熱気 に 包む れる ます た ！</wakati></tweet><tweet id="1002774999365705728"><text>「トランプ大統領 米朝首脳会談６月12日シンガポールで開催へ」
良いニュースです。非核化と安全保証で米朝が大枠の合意に到達したと見て良いのではないか。首脳会談が成功すれば世界史の転換点となります。成功を強く願ってやみません！！
https://t.co/OHeReUFw10</text><wakati>「 トランプ大統領 米朝首脳会談 6月 12日 シンガポール で 開催 へ 」
良い ニュース です 。 非核化 と 安全 保証 で 米 朝賀 大枠 の 合意 に 到達 する た と 見る て 良い の だ は ない か 。 首脳会談 が 成功 する ば 世界史 の 転換 点 と なる ます 。 成功 を 強い 願う て やむ ます ん ！ ！
HTTPS :// t . co / OHeReUFw 10</wakati></tweet><tweet id="1002770479785000960"><text>大激戦の新潟知事選挙、野党５党 ・1会派の党首そろいぶみで池田ちかこ候補必勝を訴え。
最大争点は柏崎刈羽原発の再稼働の問題です。池田さん勝利で再稼働ストップ、原発ゼロ・再生可能エネルギーの新潟を！
市民と野党の共闘の力で必ず勝利を！</text><wakati>大 激戦 の 新潟 知事 選挙 、 野党 ５ 党 ・ 1 会派 の 党首 そろい踏み で 池田 ちかこ 候補 必勝 を 訴え 。
最大 争点 は 柏崎刈羽原発 の 再 稼働 の 問題 です 。 池田 さん 勝利 で 再 稼働 ストップ 、 原発 ゼロ ・ 再生可能エネルギー の 新潟 を ！
市民 と 野党 の 共闘 の 力 で 必ず 勝利 を ！</wakati></tweet><tweet id="1002159268265578497"><text>「モリカケいつまでやってんだ」と言う声がある。もちろん外交も経済もしっかり議論している。ただ一国の首相が国会の場で平然とウソをついていたら、そんなことを許していたら、それは政策論争以前の民主政治が成り立たなくなるという大問題だ。だからこの問題は徹底的にやる。首相が辞めるまでやる。</text><wakati>「 モリカケ いつ まで やる て ん だ 」 と 言う 声 が ある 。 もちろん 外交 も 経済 も しっかり 議論 する て いる 。 ただ 一 国 の 首相 が 国会 の 場 で 平然と ウソ を つく て いる た 、 そんな こと を 許す て いる た 、 それ は 政策論争 以前 の 民主政治 が 成り立つ ない なる という 大 問題 だ 。 だから この 問題 は 徹底的 に やる 。 首相 が 辞める まで やる 。</wakati></tweet><tweet id="1002151257547526144"><text>（会見で）「働かせ方大改悪」法案の衆院強行に強く抗議する。データ捏造で法案の土台は崩壊している。「高プロ」は労働時間規制を取り払い、戦後労働法制を根底から否定する「異次元の大改悪」だ。過労死家族の会の皆さんの「命を奪う」との反対の声に耳を貸さない姿勢は許せない。参院で必ず廃案に！</text><wakati>（ 会見 で ） 「 働かせる 方 大 改悪 」 法案 の 衆院 強行 に 強い 抗議 する 。 データ 捏造 で 法案 の 土台 は 崩壊 する て いる 。 「 高プロ 」 は 労働時間 規制 を 取り払う 、 戦後 労働 法制 を 根底 から 否定 する 「 異次元 の 大 改悪 」 だ 。 過労死 家族 の 会 の 皆さん の 「 命 を 奪う 」 と の 反対 の 声 に 耳 を 貸す ない 姿勢 は 許せる ない 。 参院 で 必ず 廃案 に ！</wakati></tweet><tweet id="1002122408185053185"><text>党首討論の動画です。
森友・加計問題は、将棋で言えばすでに「詰み」の段階だと思います。
真相解明を引き続き進めつつ、首相に責任を取らせ、内閣総辞職を迫る時です。
https://t.co/duxdipa3ER</text><wakati>党首討論 の 動画 です 。
森友 ・ 加計 問題 は 、 将棋 で 言う ば すでに 「 詰み 」 の 段階 だ と 思う ます 。
真相 解明 を 引き続き 進む つつ 、 首相 に 責任 を 取る せる 、 内閣総辞職 を 迫る 時 です 。
HTTPS :// t . co / duxdipa 3 ER</wakati></tweet><tweet id="1002121078880129024"><text>「新潟のことは新潟で決める」。
柏崎市役所、市議会、県議会と、草の根の声に寄り添って頑張ってこられた池田ちかこさんを県知事に！！
私たちも全力で応援します！！</text><wakati>「 新潟 の こと は 新潟 で 決める 」 。
柏崎市役所 、 市議会 、 県議会 と 、 草の根 の 声 に 寄り添う て 頑張る て くる られる た 池田 ちかこ さん を 県知事 に ！ ！
私たち も 全力 で 応援 する ます ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1002105063253229568"><text>温かい評価に感謝します。頑張りましょう！
"@kharaguchi: 国家基本政策委員会での志位さんの質問はとてもシンプルだが本質を見事に突いたものだった。志位さんと委員席が隣だった事もあり総理がどう答えられるのか注目して聞いていた。https://t.co/SUbJadc3uV"</text><wakati>温かい 評価 に 感謝 する ます 。 頑張る ます う ！
"@ kharaguchi : 国家基本政策委員会 で の 志位 さん の 質問 は とても シンプル だ が 本質 を 見事 に 突く た もの だ た 。 志位 さん と 委員 席 が 隣 だ た 事 も ある 総理 が どう 答える られる の か 注目 する て 聞く て いる た 。 HTTPS :// t . co / SUbJadc 3 uV "</wakati></tweet><tweet id="1001804858049970176"><text>今夕、野党５党（共産、立憲、国民、自由、社民）・１会派（無所属の会）の党首（代表）、書記局長・幹事長が懇談。
大激戦の新潟知事選挙勝利のために、２日、新潟駅前で予定されている街頭演説会に党首（代表）がそろって応援に伺うことを確認しました！！
新潟のみなさん、必ず勝ちましょう！！</text><wakati>今夕 、 野党 ５ 党 （ 共産 、 立憲 、 国民 、 自由 、 社民 ） ・ １ 会派 （ 無所属の会 ） の 党首 （ 代表 ） 、 書記局長 ・ 幹事長 が 懇談 。
大 激戦 の 新潟 知事 選挙 勝利 の ため に 、 ２ 日 、 新潟駅 前 で 予定 する れる て いる 街頭演説 会 に 党首 （ 代表 ） が そろう て 応援 に 伺う こと を 確認 する ます た ！ ！
新潟 の みなさん 、 必ず 勝つ ます う ！ ！</wakati></tweet><tweet id="1001786454446563328"><text>「森友・加計問題で政府も認めた悪質行為ー改竄、隠蔽、廃棄、虚偽答弁は、なぜ引き起こされたと考えるか」  このシンプルな問いに首相答弁できず。
すべては首相を助けるためだ。首相が真実を述べていたら嘘を言う必要はない。嘘を言ったからこそ辻褄を合わせるために嘘が横行する(党首討論で)。</text><wakati>「 森友 ・ 加計 問題 で 政府 も 認める た 悪質 行為 ー 改竄 、 隠蔽 、 廃棄 、 虚偽 答弁 は 、 なぜ 引き起こす れる た と 考える か 」 この シンプル だ 問い に 首相 答弁 できる ぬ 。
すべて は 首相 を 助ける ため だ 。 首相 が 真実 を 述べる て いる た 嘘 を 言う 必要 は ない 。 嘘 を 言う た から こそ 辻褄を合わせる ため に 嘘 が 横行 する ( 党首討論 で )。</wakati></tweet><tweet id="1001244087972839425"><text>財務省と国交省が密談で、会計検査院対策、国会対策を行っていた。「政権との関係で考えながら対応する」と。真実を語るどころか、いかにごまかすかが浮き彫りになった重大な中身です。疑惑の沼は底なしです。</text><wakati>財務省 と 国交省 が 密談 で 、 会計検査院 対策 、 国会 対策 を 行う て いる た 。 「 政権 と の 関係 で 考える ながら 対応 する 」 と 。 真実 を 語る どころか 、 いかに ごまかす か が 浮き彫り に なる た 重大 だ 中身 です 。 疑惑 の 沼 は 底なし です 。</wakati></tweet><tweet id="1001045157746098176"><text>５月３０日(水)、午後３時から久しぶりの党首討論が行われ、討論に立ちます。
６分間の短い時間ですが、森友・加計問題を質す予定です。この問題は、日本の民主主義にとって、絶対に曖昧にするわけにはいきません！</text><wakati>5月 ３ ０ 日 ( 水 )、 午後 ３ 時 から 久しぶり の 党首討論 が 行う れる 、 討論 に 立つ ます 。
６ 分間 の 短い 時間 です が 、 森友 ・ 加計 問題 を 質す 予定 です 。 この 問題 は 、 日本 の 民主主義 にとって 、 絶対 に 曖昧 に する わけ に は いく ます ん ！</wakati></tweet><tweet id="1000969361295794176"><text>「永年在職議員表彰の謝辞/『市民と野党の共闘』に未来　志位和夫委員長/国民無視の暴走政治と対峙　穀田恵二国対委員長」
私と穀田さんと、永年在職議員表彰を受けました。四半世紀にわたり国会に送り出していただいた地元の皆様への感謝とともに決意をのべています。
https://t.co/Pjx7dusT2J</text><wakati>「 永年 在職 議員 表彰 の 謝辞 /『 市民 と 野党 の 共闘 』 に 未来 　 志位和夫 委員長 / 国民 無視 の 暴走 政治 と 対峙 　 穀田恵二 国対委員長 」
私 と 穀田 さん と 、 永年 在職 議員 表彰 を 受ける ます た 。 四半世紀 にわたり 国会 に 送り出す て いただく た 地元 の 皆様 へ の 感謝 とともに 決意 を のべる て いる ます 。
HTTPS :// t . co / Pjx 7 dusT 2 J</wakati></tweet><tweet id="1000575839702958081"><text>「『偽りの説明なら謝罪が常識だ』加計学園問題で愛媛県知事」
知事の批判は当たり前です。
ただ「偽りの説明」が事実とすると、その後、柳瀬氏ら官邸サイドが動きだしたことが説明つかなくなる。「偽りの説明」という弁明が「偽り」だとしか考えられない。
https://t.co/6WyozOagWk</text><wakati>「 『 偽り の 説明 だ 謝罪 が 常識 だ 』 加計学園問題 で 愛媛県知事 」
知事 の 批判 は 当たり前 です 。
ただ 「 偽り の 説明 」 が 事実 と する と 、 その後 、 柳瀬 氏 ら 官邸 サイド が 動きだす た こと が 説明 つく ない なる 。 「 偽り の 説明 」 という 弁明 が 「 偽り 」 だ と しか 考える られる ない 。
HTTPS :// t . co / 6W yozOagWk</wakati></tweet><tweet id="1000572558167572481"><text>「『キム委員長 米朝会談実現の姿勢示す』 ムン大統領が明らかに」
２度目の南北首脳会談は重要な意義をもつ会談となりました。米朝首脳会談の成功を世界が求めています。両首脳が緊密なコミュニケーションを強め、その実現と成功のために努力することを強く願うものです。
https://t.co/BbAFmGHUsp</text><wakati>「 『 キム 委員長 米 朝 会談 実現 の 姿勢 示す 』 ムン 大統領 が 明らか に 」
２ 度目 の 南北首脳会談 は 重要 だ 意義 を もつ 会談 と なる ます た 。 米朝首脳会談 の 成功 を 世界 が 求める て いる ます 。 両 首脳 が 緊密 だ コミュニケーション を 強める 、 その 実現 と 成功 の ため に 努力 する こと を 強い 願う もの です 。
HTTPS :// t . co / BbAFmGHUsp</wakati></tweet><tweet id="1000342735168065538"><text>「きょう午後 南北首脳会談を開催 韓国大統領府」
これは良いニュースです。対話による平和的解決のプロセスはとん挫したのではなく継続しています。明日の韓国政府の発表に注目です。
https://t.co/QkN9Ezzpvr</text><wakati>「 きょう 午後 南北首脳会談 を 開催 韓国大統領府 」
これ は 良い ニュース です 。 対話 による 平和的 解決 の プロセス は とん挫 する た の 出端 ない 継続 する て いる ます 。 明日 の 韓国政府 の 発表 に 注目 です 。
HTTPS :// t . co / QkN 9 Ezzpvr</wakati></tweet><tweet id="1000325655525900288"><text>「加計学園がコメント発表　『誤った情報を与えた』」
実際にはなかった安倍・加計会談をでっちあげて、自分に有利に事を運んだということが事実なら、首相はとんでもない人物を「親友」にもったことになる。
https://t.co/2vaY6UR201</text><wakati>「 加計学園 が コメント 発表 　 『 誤る た 情報 を 与える た 』 」
実際 に は ない た 安倍 ・ 加計 会談 を でっちあげる て 、 自分 に 有利 に 事 を 運ぶ だ という こと が 事実 だ 、 首相 は とんでも ない 人物 を 「 親友 」 に もつ た こと に なる 。
HTTPS :// t . co / 2V aY 6 UR 201</wakati></tweet><tweet id="1000287792037953536"><text>神戸市で訴え。来年の参院選、統一地方選躍進に向け、森友・加計問題、野党共闘、貧困と格差、朝鮮半島問題、憲法問題での共産党の立場をお話ししました。
広い会場は２階まで一杯の熱気。兵庫県から比例での大躍進、選挙区は金田峰生さん必勝を！</text><wakati>神戸市 で 訴え 。 来年 の 参院選 、 統一地方選 躍進 に 向ける 、 森友 ・ 加計 問題 、 野党共闘 、 貧困 と 格差 、 朝鮮半島 問題 、 憲法 問題 で の 共産党 の 立場 を お話し する ます た 。
広い 会場 は ２ 階 まで 一杯 の 熱気 。 兵庫県 から 比例 で の 大 躍進 、 選挙区 は 金田 峰生 さん 必勝 を ！</wakati></tweet><tweet id="999861508199800832"><text>「米朝双方が意思疎通を強め、首脳会談実現に向けた努力を――６・１２米朝首脳会談の中止について」
米朝ともに首脳会談開催の意思を引き続き表明していることは重要。首脳間の意志疎通を緊密に行い、首脳会談を実現するための努力を強く求める。
https://t.co/aFGrThoXx2</text><wakati>「 米 朝 双方 が 意思 疎通 を 強める 、 首脳会談 実現 に 向ける た 努力 を ―― ６ ・ １ ２ 米朝首脳会談 の 中止 について 」
米 朝 とも に 首脳会談 開催 の 意思 を 引き続き 表明 する て いる こと は 重要 。 首脳 間 の 意志 疎通 を 緊密 に 行う 、 首脳会談 を 実現 する ため の 努力 を 強い 求める 。
HTTPS :// t . co / aFGrThoXx 2</wakati></tweet><tweet id="999598901098246144"><text>「小泉元首相、池田氏にエール」
小泉純一郎元首相からの嬉しいエールです！
今日から開始された新潟県知事選挙！
「原発ゼロ」の声を新潟から発信しよう！
私も２日には応援にうかがいます！
https://t.co/KYqHQ8WzYW</text><wakati>「 小泉元首相 、 池田氏 に エール 」
小泉純一郎 元首相 から の 嬉しい エール です ！
今日 から 開始 する れる た 新潟県知事選挙 ！
「 原発 ゼロ 」 の 声 を 新潟 から 発信 しよう ！
私 も ２ 日 に は 応援 に うかがう ます ！
HTTPS :// t . co / KYqHQ 8W zYW</wakati></tweet><tweet id="999220835100454912"><text>「昭恵氏付職員、森友側の希望を理財局に伝える　交渉記録」
昭恵氏付政府職員が「安倍総理夫人の知り合いの方から優遇を受けられないかと総理夫人に照会があり、当方からお問い合わせさせていただいた」と。これは立派な「関与」でしょう。
https://t.co/qzNBrRVmCa</text><wakati>「 昭恵 氏 付 職員 、 森友 側 の 希望 を 理財局 に 伝える 　 交渉記録 」
昭恵 氏 付 政府 職員 が 「 安倍総理 夫人 の 知り合い の 方 から 優遇 を 受ける られる ない か と 総理 夫人 に 照会 が ある 、 当方 から お 問い合わせ する せる て いただく た 」 と 。 これ は 立派 だ 「 関与 」 です う 。
HTTPS :// t . co / qzNBrRVmCa</wakati></tweet><tweet id="999175883658219520"><text>愛媛県文書は「首相は嘘をついている」といっているに等しい。首相が事実を語っているとしたら「捏造だ」と憤りをもって強く主張するはずだ。ところが首相は「記録を調べたが確認できなかった」というだけで憤りのようなものは一切感じられない。この対応自身が県文書の真実性を裏付けている。</text><wakati>愛媛県 文書 は 「 首相 は 嘘 を つく て いる 」 と いう て いる に 等しい 。 首相 が 事実 を 語る て いる と する た 「 捏造 だ 」 と 憤る をもって 強い 主張 する はず だ 。 ところが 首相 は 「 記録 を 調べる た が 確認 できる ない た 」 と いう だけ で 憤る の・ようなもの は 一切 感じる られる ない 。 この 対応 自身 が 県 文書 の 真実 性 を 裏付ける て いる 。</wakati></tweet><tweet id="999107399800647680"><text>愛媛県文書は、当初の「今治への設置は難しい」「新潟市に決まるかもしれない」という困難な状況が、１５年２月２５日の首相・加計面会を契機に大きく変わり、４月の柳瀬・藤原氏らの助言によって事が進められたことを示す。全体に矛盾がなく説得的だ。根拠もなく否定できるようなものでは決してない。</text><wakati>愛媛県 文書 は 、 当初 の 「 今治 へ の 設置 は 難しい 」 「 新潟市 に 決まる かも しれる ない 」 という 困難 だ 状況 が 、 １ ５ 年 2月 ２ ５ 日 の 首相 ・ 加計 面会 を 契機 に 大きい 変わる 、 4月 の 柳瀬 ・ 藤原氏 ら の 助言 によって 事 が 進める られる た こと を 示す 。 全体 に 矛盾 が ない 説得 的 だ 。 根拠 も ない 否定 できる よう だ もの だ は 決して ない 。</wakati></tweet><tweet id="999075223914725376"><text>「候補者下ろさず『本気の共闘』志位委員長、リベンジ誓う」
週刊朝日でのインタビュー。次の参院選では、共通政策をさらに豊かなものにするとともに、相互推薦・相互支援の「本気の共闘」をぜひとも実現したい。そうすれば情勢の激変は必ずつくれます！

https://t.co/HMergZUY6T</text><wakati>「 候補者 下ろす ぬ 『 本気 の 共闘 』 志位委員長 、 REVENGEリベンジ 誓う 」
週刊朝日 で の インタビュー 。 次 の 参院選 で は 、 共通 政策 を さらに 豊か だ もの に する とともに 、 相互 推薦 ・ 相互 支援 の 「 本気 の 共闘 」 を ぜひとも 実現 する たい 。 そう する ば 情勢 の 激変 は 必ず つくれる ます ！
HTTPS :// t . co / HMergZUY 6 T</wakati></tweet><tweet id="998877035303858178"><text>「首相、愛媛県文書の加計側との面会否定」
愛媛県職員が虚偽を書く動機はありえないから、首相の否定は「加計孝太郎氏が嘘を言っている」と主張するに等しい。森友疑惑では籠池氏に全責任をかぶせ、加計疑惑では孝太郎氏に責任をかぶせるつもりか。関係者全員の国会招致を！
https://t.co/g1exfG33q5</text><wakati>「 首相 、 愛媛県 文書 の 加計 側 と の 面会 否定 」
愛媛県 職員 が 虚偽 を 書く 動機 は ありえる ない から 、 首相 の 否定 は 「 加計孝太郎 氏 が 嘘 を 言う て いる 」 と 主張 する に 等しい 。 森友 疑惑 で は 籠池 氏 に 全責任 を かぶせる 、 加計 疑惑 で は 孝太郎 氏 に 責任 を かぶせる つもり か 。 関係者 全員 の 国会招致 を ！
HTTPS :// t . co / G1 exfG 33 Q5</wakati></tweet><tweet id="998556828123283456"><text>「安倍首相が『獣医大学はいいね』愛媛県新文書に記録」
決定的な記録だ。「相談や依頼は一切ない」「１７年１月に初めて知った」などの答弁がすべて虚偽だということになり、首相の進退は窮まった。もしも事実と違うというなら加計孝太郎氏の証人喚問に応ずるしかない！
https://t.co/RtQAMAD2JU</text><wakati>「 安倍首相 が 『 獣医 大学 は いいね 』 愛媛県 新 文書 に 記録 」
決定的 だ 記録 だ 。 「 相談 や 依頼 は 一切 ない 」 「 １ ７ 年 1月 に 初めて 知る た 」 など の 答弁 が すべて 虚偽 だ という こと に なる 、 首相 の 進退 は 窮まる た 。 もしも 事実 と 違う と いう だ 加計孝太郎 氏 の 証人喚問 に 応ずる しか ない ！
HTTPS :// t . co / RtQAMAD 2 JU</wakati></tweet><tweet id="998065227991203840"><text>「共産 志位委員長『働き方改革・ＴＰＰ・カジノ 成立阻止を』」
週明けにも与党は一挙に強行を狙っています。とんでもありません。「疑惑にフタをしたままの悪法強行を許すな」の声をどうか国会に集中してください！！
https://t.co/st7XibuGce</text><wakati>「 共産 志位委員長 『 働き方改革 ・ ＴＰＰ ・ カジノ 成立 阻止 を 』 」
週明け に も 与党 は 一挙に 強行 を 狙う て いる ます 。 とんでも ある ます ん 。 「 疑惑 に フタ を する た まま の 悪法 強行 を 許す な 」 の 声 を どうか 国会 に 集中 する て くださる ！ ！
HTTPS :// t . co / ST 7 XibuGce</wakati></tweet><tweet id="998023062778884098"><text>(ご報告）５月６日に右足を骨折して２週間。まだ痛みはありますが順調に回復しています。車椅子で行動していますが、文字通りのバリアフリー社会をつくる重要性を日々実感をもって決意しております。多くのみなさまからお見舞いをいただいたことに心から感謝を申し上げます。</text><wakati>( ご 報告 ） 5月 ６ 日 に 右足 を 骨折 する て ２ 週間 。 まだ 痛み は ある ます が 順調 に 回復 する て いる ます 。 車椅子 で 行動 する て いる ます が 、 文字通り の バリアフリー 社会 を つくる 重要性 を 日々 実感 をもって 決意 する て おる ます 。 多く の みなさま から お見舞い を いただく た こと に 心から 感謝 を 申し上げる ます 。</wakati></tweet><tweet id="998020571886583808"><text>市民と野党の共闘の到達点と展望について、全国革新懇総会で発言しました。6野党の国会共闘の新たな前進、直面する３つのたたかい――９条改憲、新潟、沖縄で勝利すること、１９年参院選にむけ野党の共通政策を豊かにし、「本気の共闘」をつくることなどをお話ししました。
https://t.co/WVbGwUzyz1</text><wakati>市民 と 野党 の 共闘 の 到達 点 と 展望 について 、 全国革新懇 総会 で 発言 する ます た 。 6 野党 の 国会 共闘 の 新た だ 前進 、 直面 する 3つ の たたかう ―― ９ 条 改憲 、 新潟 、 沖縄 で 勝利 する こと 、 １ ９ 年 参院選 に むける 野党 の 共通 政策 を 豊か に する 、 「 本気 の 共闘 」 を つくる こと など を お話し する ます た 。
HTTPS :// t . co / WVbGwUzyz 1</wakati></tweet><tweet id="997829063069712384"><text>「高プロ」を適用された人が自分の意思で撤回できる「修正」合意で、自公が維新などを抱き込み強行の動きが。
こんな「修正」に何の意味がある？
巨大企業と一労働者。「自由意志」があると？
労働者の意思では権利が守れないからこそ労働法がある。その根本を理解しない欺瞞で強行などとんでもない！</text><wakati>「 高プロ 」 を 適用 する れる た 人 が 自分 の 意思 で 撤回 できる 「 修正 」 合意 で 、 自公 が 維新 など を 抱き込む 強行 の 動き が 。
こんな 「 修正 」 に 何 の 意味 が ある ？
巨大企業 と 一 労働 者 。 「 自由意志 」 が ある と ？
労働者 の 意思 で は 権利 が 守れる ない から こそ 労働法 が ある 。 その 根本 を 理解 しない 欺瞞 で 強行 など とんでも ない ！</wakati></tweet><tweet id="997627678864826368"><text>「正恩体制保証とリビア方式否定　カード切ったトランプ氏」
５月上旬の米朝の大枠での合意を再確認した発言だ。
交渉の成功のためには、「朝鮮半島の非核化」と「北東アジアの平和体制構築」を一体的かつ段階的に進めることが、必要不可欠だ。その軌道で進んでいると思う。
https://t.co/ytTKClnHMV</text><wakati>「 正 恩 体制 保証 と リビア 方式 否定 　 カード 切る た ドナルド・トランプ 」
5月 上旬 の 米 朝 の 大枠 で の 合意 を 再確認 した 発言 だ 。
交渉 の 成功 の ため に は 、 「 朝鮮半島 の 非核化 」 と 「 北東アジア の 平和 体制 構築 」 を 一体 的 かつ 段階的 に 進める こと が 、 必要不可欠 だ 。 その 軌道 で 進む で いる と 思う 。
HTTPS :// t . co / ytTKClnHMV</wakati></tweet><tweet id="997107550951694336"><text>森友公文書の開示は１８日から２３日に先延ばし。
愛媛県中村知事の国会招致は頑なに拒否。
「働かせ方」大改悪法案は来週にも衆院委員会強行の構え。
「カジノ」も「TPP」も「毒食らわば皿まで」だ。
疑惑にフタ、悪法強行でいいのか？
怒りの声を国会に集中しよう！
悪行を記憶し次の選挙で審判を！</text><wakati>森友 公 文書 の 開示 は １ ８ 日 から ２ ３ 日 に 先延ばし 。
愛媛県中村 知事 の 国会招致 は 頑 なに 拒否 。
「 働かせる 方 」 大 改悪 法案 は 来週 に も 衆院 委員会 強行 の 構え 。
「 カジノ 」 も 「 TPP 」 も 「 毒 食らう ば 皿 まで 」 だ 。
疑惑 に フタ 、 悪法 強行 で いい の か ？
怒り の 声 を 国会 に 集中 しよう ！
悪行 を 記憶 する 次 の 選挙 で 審判 を ！</wakati></tweet><tweet id="996682327613886464"><text>「働き方」法案の労働時間データの２割超が「異常値」という事態に、厚労相「差し引いても９千超のサンプルがあり統計としては一定の姿だ」と。
驚きの発言だ。２割超も「異常値」があるということは、「異常値」でない残り８割の数値も信用性がないということ。これはまともな「統計」とはいえない。</text><wakati>「 働く 方 」 法案 の 労働時間 データ の ２ 割 超 が 「 異常 値 」 という 事態 に 、 厚労相 「 差し引く て も ９ 千 超 の サンプル が ある 統計 として は 一定 の 姿 だ 」 と 。
驚き の 発言 だ 。 ２ 割 超 も 「 異常 値 」 が ある という こと は 、 「 異常 値 」 だ ない 残り ８ 割 の 数値 も 信用 性 が ない という こと 。 これ は まとも だ 「 統計 」 と は いえる ない 。</wakati></tweet><tweet id="996597518438813696"><text>「対話による平和的解決 志位委員長語る米朝会談への期待」
米朝会談が成功すれば、世界史的な大変動につながる可能性がある。この歴史的チャンスを逃してはならない。安倍政権の「対話否定」「圧力一辺倒」の方針の破綻は誰の目にも明らかであり、政策の大転換が必要だ。
https://t.co/QPL9VPb9MR</text><wakati>「 対話 による 平和的 解決 志位委員長 語る 米 朝 会談 へ の 期待 」
米 朝 会談 が 成功 する ば 、 世界史 的 だ 大 変動 に つながる 可能性 が ある 。 この 歴史的 チャンス を 逃す て は なる ない 。 安倍政権 の 「 対話 否定 」 「 圧力 一辺倒 」 の 方針 の 破綻 は 誰 の 目 に も 明らか だ ある 、 政策 の 大転換 が 必要 だ 。
HTTPS :// t . co / QPL 9V Pb 9 MR</wakati></tweet><tweet id="995484266212478976"><text>ポンペオ米国務長官「もし北朝鮮が早期の非核化に向け大胆な行動をとるなら、米国は北朝鮮が韓国に匹敵するような繁栄を達成するため、北朝鮮と協力する用意がある」。
踏み込んだ表明に注目。米朝会談が大きな成功を収めることを期待する。
https://t.co/eEtQzsV0rM (from @StateDept)</text><wakati>ポンペオ 米 国務長官 「 もし 北朝鮮 が 早期 の 非核化 に 向ける 大胆 だ 行動 を とる だ 、 米国 は 北朝鮮 が 韓国 に 匹敵 する よう だ 繁栄 を 達成 する ため 、 北朝鮮 と 協力 する 用意 が ある 」 。
踏み込む だ 表明 に 注目 。 米 朝 会談 が 大きな 成功 を 収める こと を 期待 する 。
HTTPS :// t . co / eEtQzsV 0 rM ( from @ StateDept )</wakati></tweet><tweet id="995150682272366593"><text>「『過去にないウソつき政権』自民内に危機感　加計問題」
柳瀬氏の答弁に、愛媛県中村知事が全面反論。ことごとく主張が食い違う。しかし愛媛県側には虚偽をのべる動機がない。柳瀬氏には十分すぎるほどの動機がある。誰が考えても真実を語っているのは愛媛県の側だ。　
https://t.co/hHf1zfCCOx</text><wakati>「 『 過去 に ない ウソつき 政権 』 自民 内 に 危機感 　 加計 問題 」
柳瀬 氏 の 答弁 に 、 愛媛県中村 知事 が 全面 反論 。 ことごとく 主張 が 食い違う 。 しかし 愛媛県 側 に は 虚偽 を のべる 動機 が ない 。 柳瀬 氏 に は 十分 すぎる ほど の 動機 が ある 。 誰 が 考える て も 真実 を 語る て いる の は 愛媛県 の 側 だ 。 　
HTTPS :// t . co / hHf 1 zfCCOx</wakati></tweet><tweet id="994520200987926528"><text>「共産 志位委員長が右足骨折『国会内のバリアフリー化を』」
公園でウォーキング中にデコボコ道で足をとられ、不覚にも転倒、右足を骨折し、車いすで登院しました。国会内のバリアフリーがもっと必要だと身をもって体験しました。もちろん「政治のバリアフリー」も。
https://t.co/N5EQouyBvl</text><wakati>「 共産 志位委員長 が 右足 骨折 『 国会内 の バリアフリー 化 を 』 」
公園 で ウォーキング 中 に デコボコ 道 で 足 を とる れる 、 不覚 に も 転倒 、 右足 を 骨折 する 、 車いす で 登院 する ます た 。 国会内 の バリアフリー が もっと 必要 だ と 身 を もつ て 体験 する ます た 。 もちろん 「 政治 の バリアフリー 」 も 。
HTTPS :// t . co / N 5 EQouyBvl</wakati></tweet><tweet id="994518763432165376"><text>(会見で）柳瀬元首相秘書官は、加計関係者と官邸で３回も会っていたことを認めた。この行為自身が、この件が「首相案件」であり、「加計ありき」であることを証明している。「総理の指示も、総理への報告もしていない」など、およそありえない。柳瀬氏の証人喚問、真相の徹底究明が引き続き必要です！</text><wakati>( 会見 で ） 柳瀬 元首相 秘書官 は 、 加計 関係 者 と 官邸 で ３ 回 も 会う て いる た こと を 認める た 。 この 行為 自身 が 、 この 件 が 「 首相案件 」 だ ある 、 「 加計 ある き 」 だ ある こと を 証明 する て いる 。 「 総理 の 指示 も 、 総理 へ の 報告 も する て いる ない 」 など 、 およそ ある える ない 。 柳瀬 氏 の 証人喚問 、 真相 の 徹底 究明 が 引き続き 必要 です ！</wakati></tweet><tweet id="993677113004707840"><text>韓国文在寅大統領のインタビュー。
「性急な楽観は禁物だが、悲観論に陥っては何事もなすことはできない」「悲観的な見方が強くあったが、対話のためのたゆみない努力を通じ前進してきた」。
とても感銘深く読みました。一読をお勧めします！！
https://t.co/k6rsazPpIn</text><wakati>韓国 文在寅 大統領 の インタビュー 。
「 性急 だ 楽観 は 禁物 だ が 、 悲観論 に 陥る て は 何事 も なす事 は できる ない 」 「 悲観 的 だ 見方 が 強い ある た が 、 対話 の ため の たゆい みる ない 努力 を 通じる 前進 する て くる た 」 。
とても 感銘 深い 読む ます た 。 一読 を お勧め する ます ！ ！
HTTPS :// t . co / K6 rsazPpIn</wakati></tweet><tweet id="993661548663996416"><text>オックスファムの最新報告書では、１７年に世界で生み出された富の８２％が最も豊かな１％のものとなり、世界の下半分の３７億人が手にしたのは１％未満。億万長者は、賃金、労働条件、税率を引き下げる自滅的な「底辺への競争」を各国に強制している。富裕層・大企業への国際的な民主的規制が必要だ。</text><wakati>オックスファム の 最新 報告書 で は 、 １ ７ 年 に 世界 で 生み出す れる た 富 の ８ ２ % が 最も 豊か だ １ % の もの と なる 、 世界 の 下 半分 の ３ ７ 億 人 が 手 に する た の は １ % 未満 。 億万長者 は 、 賃金 、 労働条件 、 税率 を 引き下げる 自滅 的 だ 「 底辺への競争 」 を 各国 に 強制 する て いる 。 富裕層 ・ 大企業 へ の 国際 的 だ 民主的 規制 が 必要 だ 。</wakati></tweet><tweet id="992558635170521088"><text>「麻生財務相『セクハラ罪という罪はない、殺人とは違う』」
この発言には呆れるほかない。この期に及んでまったく反省がない。セクハラについてのまともな理解もない。辞めてもらうしかありません。
https://t.co/z4rSYaJpl8</text><wakati>「 麻生 財務相 『 セクハラ 罪 という 罪 は ない 、 殺人 と は 違う 』 」
この 発言 に は 呆れる ほか ない 。 この 期 に 及ぶ で まったく 反省 が ない 。 セクハラ について の まとも だ 理解 も ない 。 辞める て もらう しか ある ます ん 。
HTTPS :// t . co / z 4R SYaJpl 8</wakati></tweet><tweet id="992269392367968256"><text>「＜安倍首相＞険しい改憲、引かず　主張継続、政権の推進力」
政府関係者は「総裁選で３選を目指すうえで何をするというのか。改憲以外にもう残っていない」。9条改憲を自己の延命のためにもてあそぶ。憲法まで私物化するつもりか。トンデモ首相は退陣を！
https://t.co/DovdLw1tuw @YahooNewsTopics</text><wakati>「 ＜ 安倍首相 ＞ 険しい 改憲 、 引く ぬ 　 主張 継続 、 政権 の 推進力 」
政府関係者 は 「 総裁選 で ３ 選 を 目指す うえ で 何 を する という の か 。 改憲 以外 に もう 残る て いる ない 」 。 9条 改憲 を 自己 の 延命 の ため に もてあそぶ 。 憲法 まで 私物 化 する つもり か 。 トンデモ 首相 は 退陣 を ！
HTTPS :// t . co / DovdLw 1t uw @ YahooNewsTopics</wakati></tweet><tweet id="992209590996553729"><text>(憲法集会で）安倍首相は、北朝鮮問題を「国難」とまで言い募り、それを利用して9条改憲を叫んできたが、情勢の大変動が起こっているではないか。今変えるべきは９条ではない。９条を生かして「平和・協力・繁栄の北東アジア」をつくる平和外交こそ求められている。
https://t.co/eKFM0gOMFz</text><wakati>( 憲法 集会 で ） 安倍首相 は 、 北朝鮮 問題 を 「 国難 」 と まで 言い募る 、 それ を 利用 する て 9条 改憲 を 叫ぶ で くる た が 、 情勢 の 大 変動 が 起こる て いる だ は ない か 。 今 変える べし は ９ 条 だ は ない 。 ９ 条 を 生かす て 「 平和 ・ 協力 ・ 繁栄 の 北東アジア 」 を つくる 平和 外交 こそ 求める られる て いる 。
HTTPS :// t . co / eKFM 0g OMFz</wakati></tweet><tweet id="991946904798932992"><text>憲法集会の写真もう一枚。
「安倍改憲ノー」
「日本国憲法いいね」
「安倍政権打倒」
みんなで声をそろえてアピール！
壮観です！
この声を日本列島すみずみに広げよう！！</text><wakati>憲法 集会 の 写真 もう 一 枚 。
「 安倍 改憲 ノー 」
「 日本国憲法 いいね 」
「 安倍政権 打倒 」
みんな で 声 を そろえる て アピール ！
壮観 です ！
この声 を 日本列島 すみ ずみ に 広げる う ！ ！</wakati></tweet><tweet id="991942975616778240"><text>「野党、『安倍改憲』阻止へ結束＝枝野、志位氏そろい踏み」
安倍政権のもとでの9条改憲は許さない――この一点で野党が結束し、市民と力をあわせ、とどめを刺しましょう。あと一押し、一息です！！
https://t.co/SzvOqU4nx4</text><wakati>「 野党 、 『 安倍 改憲 』 阻止 へ 結束 ＝ 枝野 、 志位 氏 そろい踏み 」
安倍政権 の 元手 の 9条 改憲 は 許す ない ―― この 一点 で 野党 が 結束 する 、 市民 と 力 を あわせる 、 とどめる を 刺す ます う 。 あと 一 押す 、 一息 です ！ ！
HTTPS :// t . co / SzvOqU 4 NX 4</wakati></tweet><tweet id="991915317197651968"><text>憲法集会で連帯あいさつ。立憲枝野代表、民進大塚代表、社民又市党首とご一緒に。広い会場は見渡すかぎりの人々でギッシリです。
朝鮮半島では歴史的な平和の激動が起こっています。平和・協力・繁栄の北東アジアへ－－９条を生かした平和外交こそ！</text><wakati>憲法 集会 で 連帯 あいさつ 。 立憲 枝野 代表 、 民進 大塚 代表 、 社民 又市 党首 と ご 一緒に 。 広い 会場 は 見渡す かぎり の 人々 で ギッシリ です 。
朝鮮半島 で は 歴史 的 だ 平和 の 激動 が 起こる て いる ます 。 平和 ・ 協力 ・ 繁栄 の 北東アジア へ －－ ９ 条 を 生かす た 平和 外交 こそ ！</wakati></tweet><tweet id="991536031454265344"><text>「５・３憲法集会２０１８」
私も参加します！
安倍首相は内政も外交もボロボロの末期状態。でも９条改憲だけは絶対にあきらめようとしない。この旗を棄てたら終わりだからです。それなら国民が引導を渡そう。安倍政権もろとも９条改悪を葬り去ろう！
https://t.co/Mc3rt1Cef0</text><wakati>「 ５ ・ ３ 憲法 集会 ２ ０ １ ８ 」
私 も 参加 する ます ！
安倍首相 は 内政 も 外交 も ボロボロ の 末期 状態 。 でも ９ 条 改憲 だけ は 絶対 に あきらめる う と する ない 。 この 旗 を 棄てる た 終わる だ から です 。 それなら 国民 が 引導 を 渡す う 。 安倍政権 もろ とも ９ 条 改悪 を 葬る 去る う ！
HTTPS :// t . co / Mc 3R t 1 Cef 0</wakati></tweet><tweet id="991520144936452096"><text>「北朝鮮との国交断絶を評価　首相、ヨルダン国王と会談」
南北の平和・統一、米朝の国交正常化が問題になっているときに、途方もない逆方向への暴走をしている。安倍さん、あなたは一体何がしたいの？
https://t.co/ukh3mDHDFn</text><wakati>「 北朝鮮 と の 国交断絶 を 評価 　 首相 、 ヨルダン 国王 と 会談 」
南北 の 平和 ・ 統一 、 米 朝 の 国交 正常化 が 問題 に なる て いる とき に 、 途方 も ない 逆 方向 へ の 暴走 を する て いる 。 安倍さん 、 あなた は 一体 何 が する たい の ？
HTTPS :// t . co / UK H3 mDHDFn</wakati></tweet><tweet id="991480269394755586"><text>「岡山・加計学園：柳瀬氏、面会認める意向　国会答弁へ」
「愛媛県・今治市職員は後ろの方にいたから記憶にないが、加計関係者とはあった」－－こういえば、これまでの答弁との整合性はとれるが、「加計ありき」が明瞭になる。参考人でなく証人喚問を実現させよう。
https://t.co/u9nuR9lnbR</text><wakati>「 岡山 ・ 加計学園 ： 柳瀬 氏 、 面会 認める 意向 　 国会答弁 へ 」
「 愛媛県 ・ 今治市 職員 は 後ろ の 方 に いる た から 記憶 に ない が 、 加計 関係 者 と は ある た 」－－ こう いう ば 、 これ まで の 答弁 と の 整合性 は とれる が 、 「 加計 ある き 」 が 明瞭 に なる 。 参考人 だ ない 証人喚問 を 実現 する せる う 。
HTTPS :// t . co / u 9 nuR 9 lnbR</wakati></tweet><tweet id="991467826761187328"><text>「安倍政権下の改憲『反対』５８％　朝日世論調査」
安倍政権下の改憲「反対」がこの１年で５０％→５８％、「賛成」が３８％→３０％！
憲法９条改定の危険性とともに、隠蔽・改ざん・ねつ造・強権の安倍政権に憲法を変えさせるのはあまりに危険という声が広がっている！
https://t.co/ipbb5zZBLu</text><wakati>「 安倍政権 下 の 改憲 『 反対 』 ５ ８ % 　 朝日 世論調査 」
安倍政権 下 の 改憲 「 反対 」 が この １ 年 で ５ ０ % → ５ ８ % 、 「 賛成 」 が ３ ８ % → ３ ０ % ！
憲法9条 改定 の 危険性 とともに 、 隠蔽 ・ 改ざん ・ ねつ造 ・ 強権 の 安倍政権 に 憲法 を 変える させる の は あまりに 危険 という 声 が 広がる て いる ！
HTTPS :// t . co / ipbb 5 zZBLu</wakati></tweet><tweet id="991225707794644993"><text>「共産 志位委員長『拉致問題解決に向け日朝首脳会談を』」
拉致問題の解決は、過去の清算を含む日朝間の諸懸案の包括的解決の中に位置づけ、「他国頼み」ではない主体的努力のなかでこそ道が開けると思う。日朝首脳会談も真剣に検討すべきだ。
https://t.co/QsOaidSKef</text><wakati>「 共産 志位委員長 『 拉致問題 解決 に 向ける 日朝首脳会談 を 』 」
拉致問題 の 解決 は 、 過去 の 清算 を 含む 日 朝間 の 諸 懸案 の 包括的 解決 の 中 に 位置づける 、 「 他国 頼み 」 で は ない 主体的 努力 の なか で こそ 道 が 開ける と 思う 。 日朝首脳会談 も 真剣 に 検討 する べし だ 。
HTTPS :// t . co / QsOaidSKef</wakati></tweet><tweet id="991190469571854336"><text>「野党共闘で政権打倒＝志位氏、全労連系メーデーで」
安倍政権の惨状を見ても、自民党に政権を任せ続けていいのか。野党が、共通政策を豊かに練り上げ自民党に代わる道を指し示し、本気の共闘で自公とその補完勢力を少数に追い込むたたかいにとりくむときです！
https://t.co/EMbL1gNGYh</text><wakati>「 野党共闘 で 政権打倒 ＝ 志位 氏 、 全労連 系 メーデー で 」
安倍政権 の 惨状 を 見る て も 、 自民党 に 政権 を 任せる 続ける て いい の か 。 野党 が 、 共通 政策 を 豊か に 練り上げる 自民党 に 代わる 道 を 指し示す 、 本気 の 共闘 で 自公 と その 補完 勢力 を 少数 に 追い込み むたたかいにとりくむときです ！
HTTPS :// t . co / EMbL 1g NGYh</wakati></tweet><tweet id="991186590792798208"><text>「全労連の中央メーデー 」
裁量労働制のデータを捏造し、野村不動産の過労自殺を隠蔽する。労働者の命と健康にかかわる問題で平気でウソをつく。このような政権に「働き方改革」を語る資格があるでしょうか。断じてありません！
https://t.co/seUGCphp2W</text><wakati>「 全労連 の 中央 メーデー 」
裁量労働制 の データ を 捏造 する 、 野村不動産 の 過労自殺 を 隠蔽 する 。 労働者 の 命 と 健康 に かかわる 問題 で 平気 で ウソ を つく 。 この よう だ 政権 に 「 働き方改革 」 を 語る 資格 が ある です う か 。 断じて 有馬線 ！
HTTPS :// t . co / seUGCphp 2W</wakati></tweet><tweet id="991184777666416640"><text>メーデーで連帯あいさつ。代々木公園の新緑は息をのむような美しさ。「格差と貧困なくし、８時間働けば普通に暮らせる社会を」「残業代ゼロ法案を阻止し、過労死をなくそう」ーー平和とともに労働者の切実な暮らしの願いがうずまく集会となりました。</text><wakati>メーデー で 連帯 あいさつ 。 代々木公園 の 新緑 は 息 を の 無用 だ 美しい さ 。 「 格差 と 貧困 ない する 、 ８ 時間 働く ば 普通 に 暮らせる 社会 を 」 「 残業代ゼロ法案 を 阻止 する 、 過労死 を なくす う 」 ーー 平和 とともに 労働者 の 切実 だ 暮らし の 願い が うずまく 集会 と なる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="991073175801810944"><text>「（社説）セクハラ　沈黙しているあなたへ」
とても心に響いた社説です。一つだけつけくわえると、この大問題に対する政府のとりくみが真剣さも、誠実さもないことが、セクハラをなくすうえで大きな障害となっています。ここでも政治の姿勢を変えなければと切に思います。
https://t.co/4VvO03uEB4</text><wakati>「 （ 社説 ） セクハラ 　 沈黙 する て いる あなたへ 」
とても 心 に 響く た 社説 です 。 一つ だけ つけくわえる と 、 この 大 問題 に対する 政府 の とりくむ が 真剣 さ も 、 誠実 さ も ない こと が 、 セクハラ を なくす うえ で 大きな 障害 と なる て いる ます 。 ここ でも 政治 の 姿勢 を 変える ない ば と 切に 思う ます 。
HTTPS :// t . co / 4V vO 03 uEB 4</wakati></tweet><tweet id="990859249830932481"><text>「韓国、５月１日から拡声器撤去＝対北朝鮮敵対行為中止」 
朝鮮半島で歴史的な平和の激動が凄いスピード感で進行している。南北に続き米朝会談が成功するなら、北東アジア情勢が一変する可能性がある。日本こそ憲法9条を持つ国として平和の激動を促進する先頭に立つべきだ。
https://t.co/LrbvTNOa1J</text><wakati>「 韓国 、 5月 １ 日 から 拡声器 撤去 ＝ 対 北朝鮮 敵対行為 中止 」
朝鮮半島 で 歴史 的 だ 平和 の 激動 が 凄い スピード感 で 進行 する て いる 。 南北 に 続く 米 朝 会談 が 成功 する だ 、 北東アジア情勢 が 一変 する 可能性 が ある 。 日本 こそ 憲法9条 を 持つ 国 として 平和 の 激動 を 促進 する 先頭 に 立つ べし だ 。
HTTPS :// t . co / LrbvTNOa 1 J</wakati></tweet><tweet id="990505933577977857"><text>「『日本と対話する用意ある』 南北会談でキム委員長が発言」
日本政府は対話否定・圧力一辺倒の立場をあらため、交渉による問題解決の流れを促進する外交戦略をもつべきです。拉致問題の解決も、「他国頼み」ではない主体的努力のなかでこそ道が開けます。
https://t.co/hjFt9yauD3</text><wakati>「 『 日本 と 対話 する 用意 ある 』 南北 会談 で キム 委員長 が 発言 」
日本政府 は 対話 否定 ・ 圧力 一辺倒 の 立場 を あらためる 、 交渉 による 問題解決 の 流れ を 促進 する 外交戦略 を もつ べし です 。 拉致問題 の 解決 も 、 「 他国 頼み 」 で は ない 主体的 努力 の なか で こそ 道 が 開ける ます 。
HTTPS :// t . co / HJ F T9 yauD 3</wakati></tweet><tweet id="990148443229175808"><text>この動きが日本社会を変える大きなうねりとなって広がることを願います。
すべての個人が尊厳をもって生きられる社会のために、私もともにたたかいます。</text><wakati>この 動き が 日本社会 を 変える 大きな うねり と なる て 広がる こと を 願う ます 。
すべて の 個人 が 尊厳 を もつ て 生きる られる 社会 の ため に 、 私 も ともに たたかう ます 。</wakati></tweet><tweet id="990145737248858112"><text>南北首脳会談での「板門店宣言」をもたらした力の一つは、韓国で起こった「キャンドル革命」だと思う。昨年９月、文大統領は国連総会演説で、「韓国の新政府はキャンドル革命が作った政府」とのべ、北朝鮮に対話と平和をよびかけた。称賛すべき外交的イニシアチブの根本には民主革命の力があったのだ。</text><wakati>南北首脳会談 で の 「 板門店宣言 」 を もたらす 他力 の 一つ は 、 韓国 で 起こる た 「 キャンドル 革命 」 だ と 思う 。 昨年 9月 、 文 大統領 は 国連総会演説 で 、 「 韓国 の 新政府 は キャンドル 革命 が 作る た 政府 」 と のべる 、 北朝鮮 に 対話 と 平和 を よびかける た 。 称賛 する べし 外交的 イニシアチブ の 根本 に は 民主 革命 の 力 が ある た の だ 。</wakati></tweet><tweet id="990132076866289664"><text>「日報の『戦闘』、法的な『戦闘行為』でない　政府答弁書」
「国語辞典的な意味では戦闘でも、法的には戦闘ない」と。あきれた言い分だ。だいたい「戦闘」について日本政府のような特殊な定義を与えている国は、世界のどこにもない。そういう二枚舌はもうやめるべきだ。
https://t.co/QYpQ5DjHIR</text><wakati>「 日報 の 『 戦闘 』 、 法的 だ 『 戦闘行為 』 だ ない 　 政府 答弁書 」
「 国語辞典 的 だ 意味 で は 戦闘 で も 、 法的 に は 戦闘 ない 」 と 。 あきれる た 言い分 だ 。 だいたい 「 戦闘 」 について 日本政府 の よう だ 特殊 だ 定義 を 与える て いる 国 は 、 世界 の どこ に も ない 。 そういう 二枚舌 は もう やめる べし だ 。
HTTPS :// t . co / QYpQ 5 DjHIR</wakati></tweet><tweet id="990053860684185605"><text>「板門店宣言」に「非核化の道筋が明記されていない」ことを問題視する議論が多いが、文大統領自身が南北会談は米朝会談の「道案内」と位置づけているように、南北、米朝の２つの首脳会談は密接につながっている。非核化に関するより踏み込んだ合意は米朝会談の課題となるだろう。成功を期待したい。</text><wakati>「 板門店宣言 」 に 「 非核化 の 道筋 が 明記 する れる て いる ない 」 こと を 問題 視 する 議論 が 多い が 、 文 大統領 自身 が 南北 会談 は 米 朝 会談 の 「 道案内 」 と 位置づける て いる よう に 、 南北 、 米 朝 の 2つ の 首脳会談 は 密接 に つながる て いる 。 非核化 に関する より 踏み込む だ 合意 は 米 朝 会談 の 課題 と なる だ う 。 成功 を 期待 する たい 。</wakati></tweet><tweet id="989819695455862784"><text>(談話を発表)南北両首脳による「板門店宣言」は、朝鮮半島の非核化と、北東アジアの平和体制構築に向けた大きな前進であり、心から歓迎します。南北首脳会談の成果を踏まえ、米朝首脳会談が大きな成功をおさめることを強く期待します！
https://t.co/lAw0PGk0pM</text><wakati>( 談話 を 発表 ) 南北 両 首脳 による 「 板門店宣言 」 は 、 朝鮮半島 の 非核 化 と 、 北東アジア の 平和 体制 構築 に 向ける た 大きな 前進 だ ある 、 心から 歓迎 する ます 。 南北首脳会談 の 成果 を 踏まえる 、 米朝首脳会談 が 大きな 成功 を おさめる こと を 強い 期待 する ます ！
HTTPS :// t . co / lAw 0 PGk 0 pM</wakati></tweet><tweet id="989692542127034368"><text>「北朝鮮問題　『平和的解決』求める日本共産党/韓国紙・ＴＶが志位委員長インタビュー」
開始された南北首脳会談が、朝鮮半島の非核化、北東アジア地域の平和体制構築にむけた歴史的な会談となることを、強く期待します。
https://t.co/0DovS2yiac</text><wakati>「 北朝鮮 問題 　 『 平和的 解決 』 求める 日本共産党 / 韓国紙 ・ TV が 志位委員長 インタビュー 」
開始 する れる た 南北首脳会談 が 、 朝鮮半島 の 非核化 、 北東アジア 地域 の 平和 体制 構築 に むける た 歴史 的 だ 会談 と なる こと を 、 強い 期待 する ます 。
HTTPS :// t . co / 0 Do v S2 yiac</wakati></tweet><tweet id="989442302434205696"><text>（会見で）隠蔽、改竄、捏造が、あらゆる問題で起こっている。政府の公文書、資料、データが虚偽だったら、一体どういう議論ができるというのか。まともな審議の土台が破壊されるという異常事態だ。柳瀬氏喚問をはじめ野党の要求は異常事態打開のうえで最小限の要求だ。「ゼロ回答」では先に進めない。</text><wakati>（ 会見 で ） 隠蔽 、 改竄 、 捏造 が 、 あらゆる 問題 で 起こる て いる 。 政府 の 公文書 、 資料 、 データ が 虚偽 だ た 、 一体 どういう 議論 が できる という の か 。 まとも だ 審議 の 土台 が 破壊 する れる という 異常事態 だ 。 柳瀬 氏 喚問 を はじめ 野党 の 要求 は 異常事態 打開 の うえ で 最小限 の 要求 だ 。 「 ゼロ回答 」 出端 先 に 進める ない 。</wakati></tweet><tweet id="989313550882504704"><text>「自民改憲案に否定多数　『安倍政権下で反対』６１％」
自民党の改憲４項目すべてで「反対」が上回る。とくに安倍政権下での改憲は６１％が反対、賛成３８％に大差つけた。秘密法、安保法制、共謀罪、公文書改ざん――憲法を壊して恥じない安倍首相に憲法を論じる資格なし！
https://t.co/4JrLZ8hfPp</text><wakati>「 自民 改憲 案 に 否定 多数 　 『 安倍政権 下 で 反対 』 ６ １ % 」
自民党 の 改憲 ４ 項目 すべて で 「 反対 」 が 上回る 。 とくに 安倍政権 下 で の 改憲 は ６ １ % が 反対 、 賛成 ３ ８ % に 大差 つける た 。 秘密 法 、 安保 法制 、 共謀罪 、 公文書 改ざん ―― 憲法 を 壊す て 恥じる ない 安倍首相 に 憲法 を 論じる 資格 ない ！
HTTPS :// t . co / 4 JrLZ 8 hfPp</wakati></tweet><tweet id="989092002443735041"><text>「辺野古承認『撤回必ず』＝翁長沖縄知事」
翁長知事の不退転の決意を断固支持し、強く連帯します。
建白書実現の一点で沖縄県民が団結し、本土が連帯してたたかうならば、「基地のない平和で豊かな沖縄」への道は必ず開けます！！
https://t.co/2d6e1kp0ni</text><wakati>「 辺野古 承認 『 撤回 必ず 』 ＝ 翁長 沖縄 知事 」
翁長知事 の 不退転 の 決意 を 断固 支持 する 、 強い 連帯 する ます 。
建白 書 実現 の 一点 で 沖縄県民 が 団結 する 、 本土 が 連帯して たたかう だ ば 、 「 基地 の ない 平和 だ 豊か だ 沖縄 」 へ の 道 は 必ず 開ける ます ！ ！
HTTPS :// t . co / 2D6 E1 乾杯 0 NI</wakati></tweet><tweet id="988958613203927041"><text>「政府　セクハラ認定せず」
セクハラ認定も、福田氏の処分もなしに、辞任を認めた。
安倍政権全体が深刻な人権侵害を放置・容認したということだ。
麻生財務大臣はもとより首相の政治責任が厳しく問われる。
https://t.co/S2El6ketg1</text><wakati>「 政府 　 セクハラ 認定 する ぬ 」
セクハラ 認定 も 、 福田氏 の 処分 も ない に 、 辞任 を 認める た 。
安倍政権 全体 が 深刻 だ 人権侵害 を 放置 ・ 容認 する た という こと だ 。
麻生 財務大臣 は もとより 首相 の 政治責任 が 厳しい 問う れる 。
HTTPS :// t . co / S2 El 6 ketg 1</wakati></tweet><tweet id="988682649232289792"><text>「福田氏『はめられたの意見も』＝麻生財務相会見の一問一答」
この期に及んで被害女性に対する侮辱的な発言をするとは。この人は問題の重大性、セクハラの重大性をまったく理解していない。辞めていただくしかありません。
https://t.co/QW2XmEMqSt</text><wakati>「 福田氏 『 はめる られる た の 意見 も 』 ＝ 麻生 財務相 会見 の 一問一答 」
この 期 に 及ぶ で 被害女性 に対する 侮辱 的 だ 発言 を する と は 。 この 人 は 問題 の 重大性 、 セクハラ の 重大性 を まったく 理解 する て いる ない 。 辞める て いただく しか ある ます ん 。
HTTPS :// t . co / QW 2X mEMqSt</wakati></tweet><tweet id="988579855535980544"><text>「セクハラ被害者犯罪者扱い/下村元文科相が撤回/『謝罪』しながら人権侵害に居直り」
「オフレコの場で会話を隠し録音することは取材倫理違反」「女性は端から週刊誌に提供する意図で隠し録音をしていたのではないかという疑念が生じた」と。これは「謝罪」でなく居直りだ。
https://t.co/YVR0kyr65b</text><wakati>「 セクハラ 被害者 犯罪者 扱い / 下村 元 文科相 が 撤回 /『 謝罪 』 品柄 人権侵害 に 居直る 」
「 オフレコ の 場 で 会話 を 隠す 録音 する こと は 取材 倫理 違反 」 「 女性 は 端 から 週刊誌 に 提供 する 意図 で 隠す 録音 を する て いる た の だ は ない か という 疑念 が 生じる た 」 と 。 これ は 「 謝罪 」 だ ない 居直る だ 。
HTTPS :// t . co / YVR 0 KYR 65 b</wakati></tweet><tweet id="988571933368172544"><text>「（社説）国会空転　正常化の責任は与党に」
柳瀬氏の証人喚問など野党６党が要求している事項は、異常事態打開のうえで当然至極のものばかり。「ゼロ回答」では先に進みようがない。与党は野党の要求を受け止め、異常事態打開に責任ある提案を示せ。tps://www.asahi.com/articles/DA3S13464863.html</text><wakati>「 （ 社説 ） 国会 空転 　 正常化 の 責任 は 与党 に 」
柳瀬 氏 の 証人喚問 など 野党 ６ 党 が 要求 する て いる 事項 は 、 異常事態 打開 の うえ で 当然 至極 の もの ばかり 。 「 ゼロ回答 」 出端 先 に 進む よう が ない 。 与党 は 野党 の 要求 を 受け止める 、 異常事態 打開 に 責任 ある 提案 を 示す 。 TPS :// WWW . asahi.com / articles / DA 3S 13464863 . HTML</wakati></tweet><tweet id="988396386453344257"><text>北朝鮮の非核化は可能か。「どうせ捨てるわけはない」との懐疑論が日本で溢れている。困難はわかり切っているが私は可能だと考える。「核兵器を持たないと米国から攻撃される」。一貫してここに核開発の最大の動機があるからだ。戦争終結、平和体制構築で、この動機を解消するならば、非核化は可能だ。</text><wakati>北朝鮮の非核化 は 可能 か 。 「 どうせ 捨てる わけ は ない 」 と の 懐疑論 が 日本 で 溢れる て いる 。 困難 は わかる 切る て いる が 私 は 可能 だ と 考える 。 「 核兵器 を 持つ ない と 米国 から 攻撃 する れる 」 。 一貫 する て ここに 核 開発 の 最大 の 動機 が ある からだ 。 戦争 終結 、 平和 体制 構築 で 、 この 動機 を 解消 する だ ば 、 非核化 は 可能 だ 。</wakati></tweet><tweet id="988263456796114946"><text>「被害者を『犯罪者』扱い/下村元文科相、セクハラ告発に/『福田次官ははめられた』」
これは酷すぎる発言だ。こうした発言が被害者をどれほど傷つけるかが分からないのか。
https://t.co/FECJeFtalm</text><wakati>「 被害者 を 『 犯罪者 』 扱い / 下村 元 文科相 、 セクハラ 告発 に /『 福田 次官 は はめる られる た 』 」
これ は 酷 すぎる 発言 だ 。 こうした 発言 が 被害者 を どれ ほど 傷つける か が 分かる ない の か 。
HTTPS :// t . co / FECJeFtalm</wakati></tweet><tweet id="987867580365914112"><text>「日米首脳会談・北朝鮮問題/ＢＳフジ番組『プライムニュース』志位委員長、大いに語る」
日米首脳会談をどう見るか、「非核化」とは何か、拉致問題をどうするか、首相との党首会談、段階的アプローチとは、今後の交渉で大切なこと――私たちの考えをまとまってお話しました。
https://t.co/paHqqQMrYV</text><wakati>「 日米首脳会談 ・ 北朝鮮 問題 / BS フジ 番組 『 プライムニュース 』 志位委員長 、 大いに 語る 」
日米首脳会談 を どう 見る か 、 「 非核化 」 と は 何 か 、 拉致問題 を どう する か 、 首相 と の 党首 会談 、 段階的 アプローチ と は 、 今後 の 交渉 で 大切なこと ―― 私たち の 考え を まとまる て お話 する ます た 。
HTTPS :// t . co / paHqqQMrYV</wakati></tweet><tweet id="987853874072506369"><text>今年はマルクス生誕２００周年。欧州でマルクス人気高まる。右は英紙「フィナンシャル・タイムス」、左は独紙「南ドイツ新聞」の大特集。資本主義の矛盾を明らかにした理論家・マルクス、社会変革のために闘う革命家・マルクスに光があたっています。</text><wakati>今年 は マルクス 生誕 ２ ０ ０ 周年 。 欧州 で マルクス 人気 高まる 。 右 は 英紙 「 フィナンシャル ・ タイムス 」 、 左 は 独紙 「 南ドイツ新聞 」 の 大 特集 。 資本主義 の 矛盾 を 明らか に する た 理論 家 ・ マルクス 、 社会 変革 の ため に 闘う 革命 家 ・ マルクス に 光 が あたる て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="987580291324657665"><text>「約束対約束、行動対行動」の第一歩が開始されている。この道を進んでほしい。米朝首脳会談が大きな成功をおさめることを強く期待する。</text><wakati>「 約束 対 約束 、 行動 対 行動 」 の 第一歩 が 開始 する れる て いる 。 この道 を 進む で ほしい 。 米朝首脳会談 が 大きな 成功 を おさめる こと を 強い 期待 する 。</wakati></tweet><tweet id="987505751332536320"><text>「北朝鮮 核実験とICBM発射実験中止 核実験場も廃棄と発表」
核実験とICBM発射実験中止の決定を、対話による平和的解決を促進する動きとして評価する。今後の南北首脳会談、米朝首脳会談が成果をおさめ、朝鮮半島の非核化と北東アジアの平和体制の構築に進むことを強く願う。
https://t.co/9yLzPxKbdK</text><wakati>「 北朝鮮 核実験 と ICBM 発射 実験 中止 核実験 場 も 廃棄 と 発表 」
核実験 と ICBM 発射 実験 中止 の 決定 を 、 対話 による 平和的 解決 を 促進 する 動き として 評価 する 。 今後 の 南北首脳会談 、 米朝首脳会談 が 成果 を おさめる 、 朝鮮半島 の 非核 化 と 北東アジア の 平和 体制 の 構築 に 進む こと を 強い 願う 。
HTTPS :// t . co / 9 yLzPxKbdK</wakati></tweet><tweet id="987199618160054273"><text>「『愛媛県職員が柳瀬氏と面会予定』メール、文科相が公表」
柳瀬氏は、これでも「記憶にない」と言ってごまかし続けるつもりか。与党は、ここまで来て、なお柳瀬氏の証人喚問を拒否し続けるつもりか。逃げ続けるのはもう無理ですよ。
https://t.co/KaklCBiSh1</text><wakati>「 『 愛媛県 職員 が 柳瀬 氏 と 面会 予定 』 メール 、 文科相 が 公表 」
柳瀬 氏 は 、 これ でも 「 記憶 に ない 」 と 言う て ごまかす 続ける つもり か 。 与党 は 、 ここ まで 来る て 、 なお 柳瀬 氏 の 証人喚問 を 拒否 する 続ける つもり か 。 逃げる 続ける の は もう 無理 です よ 。
HTTPS :// t . co / KaklCBiSh 1</wakati></tweet><tweet id="987133409859223554"><text>財務省矢野官房長「名乗り出ることがそんなに苦痛か」。この発言にも心底驚いた。セクハラ被害者の心の傷、痛みを全く理解しない。被害を思い出すこと語ること自体が大きな苦痛であり、まして加害者側の弁護士に語ることがどんなに苦痛か。それが分からない。財務省の対応は最悪・最低というほかない。</text><wakati>財務省 矢野 警察庁長官官房長 「 名乗り出る こと が そんなに 苦痛 か 」 。 この 発言 に も 心底 驚く た 。 セクハラ 被害者 の 心 の 傷 、 痛み を 全区 理解 する ない 。 被害 を 思い出す こと 語る こと 自体 が 大きな 苦痛 だ ある 、 まして 加害者 側 の 弁護士 に 語る こと が どんなに 苦痛 か 。 それ が 分かる ない 。 財務省 の 対応 は 最悪 ・ 最低 という ほか ない 。</wakati></tweet><tweet id="986890650401452034"><text>日米首脳会談の一番の注目点は、トランプ米大統領が「朝鮮半島の非核化」と「朝鮮戦争の終結、半島の永続的平和」を、今後の一連の首脳会談の目標にすえることを明言したことだ。これは理が通っている。わが党が要請してきた方向でもある。ぜひとも大きな成果をと願わずにはいられない(記者会見で)。</text><wakati>日米首脳会談 の 一番 の 注目 点 は 、 トランプ 米大統領 が 「 朝鮮半島 の 非核化 」 と 「 朝鮮戦争 の 終結 、 半島 の 永続 的 平和 」 を 、 今後 の 一連 の 首脳会談 の 目標 に すえる こと を 明言 する た こと だ 。 これ は 理 が 通う て いる 。 わが 党 が 要請 する て くる た 方向 で も ある 。 ぜひとも 大きな 成果 を と 願う ぬ に は いる られる ない ( 記者会見 で )。</wakati></tweet><tweet id="986549790946213888"><text>「財務省の福田事務次官が辞任へ 」
何と見苦しい辞め方か。反省のかけらもない。辞任でなく罷免、処分をすべきだ。
被害者を恫喝しセクハラを事実上揉み消そうという最悪の対応をした麻生財務大臣の責任は極めて重い。ただちに辞任せよ！
https://t.co/6TKXu5JeIH</text><wakati>「 財務省 の 福田 事務次官 が 辞任 へ 」
何 と 見苦しい 辞める 方 か 。 反省 の 欠片 も ない 。 辞任 だ ない 罷免 、 処分 を する べし だ 。
被害者 を 恫喝 する セクハラ を 事実上 揉み消す う という 最悪 の 対応 を する た 麻生 財務大臣 の 責任 は 極めて 重い 。 ただちに 辞任 する ！
HTTPS :// t . co / 6 TKXu 5 JeIH</wakati></tweet><tweet id="986401324534087680"><text>加害者側の言い分を一方的に発表し、
加害者側の顧問弁護士に「名乗り出よ」と恫喝し、
「本人で出てこなければどうしようもない」と居直る。
セクハラ被害者の人権と尊厳を守るという立場のかけらもない。
最悪・最低の財務省の対応。
容認する官邸。
腐り切った政権の姿勢を厳しく追及していきたい。</text><wakati>加害者 側 の 言い分 を 一方的 に 発表 する 、
加害者 側 の 顧問弁護士 に 「 名乗り出る 」 と 恫喝 する 、
「 本人 で 出る て くる ない ば どう しよう も ない 」 と 居直る 。
セクハラ 被害者 の 人権 と 尊厳 を 守る という 立場 の 欠片 も ない 。
最悪 ・ 最低 の 財務省 の 対応 。
容認 する 官邸 。
腐る 切る た 政権 の 姿勢 を 厳しい 追及 する て いく たい 。</wakati></tweet><tweet id="986029407209799682"><text>イラク日報に「戦闘が拡大」「銃撃戦」と。「非戦闘地域」はやはり虚構だった。隠蔽は「戦場の真実」を隠すためのものだった。
安保法制では従来の「戦闘地域」、「戦闘現場以外の場所」にも自衛隊の派兵が可能になる。日報隠蔽の真相と責任の徹底究明とともに、憲法違反の安保法制の廃止が必要だ。</text><wakati>イラク 日 報 に 「 戦闘 が 拡大 」 「 銃撃 戦 」 と 。 「 非戦闘地域 」 は やはり 虚構 だ た 。 隠蔽 は 「 戦場 の 真実 」 を 隠す ため の もの だ た 。
安保 法制 で は 従来 の 「 戦闘地域 」 、 「 戦闘 現場 以外 の 場所 」 にも 自衛隊 の 派兵 が 可能 に なる 。 日報 隠蔽 の 真相 と 責任 の 徹底 究明 とともに 、 憲法違反 の 安保 法制 の 廃止 が 必要 だ 。</wakati></tweet><tweet id="985763802720288768"><text>「安倍首相は本当に『陸自の日報隠し』を知らなかったのか」
布施祐仁氏の秀逸な分析。イラク日報問題の真相解明のためには、いまだ不可解な南スーダン日報問題の真相解明が不可欠となる。首相が知らなかったら最高指揮官として失格、知っていたら隠蔽に関与となる。
https://t.co/qNvOxFIoN7</text><wakati>「 安倍首相 は 本当に 『 陸自 の 日報 隠し 』 を 知る ない た の か 」
布施祐仁 氏 の 秀逸 だ 分析 。 イラク 日報 問題 の 真相 解明 の ため に は 、 いまだ 不可解 だ 南 スーダン 日報 問題 の 真相 解明 が 不可欠 と なる 。 首相 が 知る ない た 最高指揮官 として 失格 、 知る て いる た 隠蔽 に 関与 と なる 。
HTTPS :// t . co / qNvOxFIoN 7</wakati></tweet><tweet id="985662575584006145"><text>「『加計』愛媛県文書　農水省が提出求める　柳瀬氏面会情報を把握」
柳瀬氏と面会する情報をつかんだ農水省から「どんなやり取りがあったのかを至急確認したい」と。「記憶の限りでは会ってない」はいよいよ通用しなくなった。
https://t.co/pQ1g3hui3g</text><wakati>「 『 加計 』 愛媛県 文書 　 農水省 が 提出 求める 　 柳瀬 氏 面会 情報 を 把握 」
柳瀬 氏 と 面会 する 情報 を つかむ だ 農水省 から 「 どんな やり取り が ある た の か を 至急 確認 する たい 」 と 。 「 記憶 の 限り で は 会う てる ない 」 は いよいよ 通用 する ない なる た 。
HTTPS :// t . co / pQ 1g 3 hui 3G</wakati></tweet><tweet id="985103303607402496"><text>「小泉元首相、安倍首相の総裁３選『難しい』」
「昭恵夫人が名誉校長をしながらなぜ関係ないと言えるのか。言い訳しているような状況だ」「記憶と記録では記録の方が正確だと思っている人が圧倒的に多いだろう」。小泉純一郎さんの発言、どれもこれも納得がいきますね。
 https://t.co/vuJxm0M8gJ</text><wakati>「 小泉元首相 、 安倍首相 の 総裁 ３ 選 『 難しい 』 」
「 昭恵夫人 が 名誉校長 を する ながら なぜ 関係 ない と 言える の か 。 言い訳 する て いる よう だ 状況 だ 」 「 記憶 と 記録 で は 記録 の 方 が 正確 だ と 思う て いる 人 が 圧倒的 に 多い だ う 」 。 小泉純一郎 さん の 発言 、 どれ も これ も 納得 が いく ます ね 。
HTTPS :// t . co / vuJxm 0 M 8g J</wakati></tweet><tweet id="985098836556197891"><text>「北朝鮮問題で関係６カ国に要請文　志位委員長にポイントを聞く」
「対話による平和的解決の歴史的チャンスをぜひ生かしてほしい」――こういう思いで６カ国に要請文を送りました。そのポイントをお話しています。お読みいただくと幸いです。
https://t.co/fOsvVzoNsJ</text><wakati>「 北朝鮮 問題 で 関係 ６ カ国 に 要請 文 　 志位委員長 に ポイント を 聞く 」
「 対話 による 平和的 解決 の 歴史的 チャンス を ぜひ 生かす て ほしい 」 ―― こういう 思い で ６ カ国 に 要請 文 を 送る ます た 。 その ポイント を お話 する て いる ます 。 お 読む いただく と 幸い です 。
HTTPS :// t . co / fOsvVzoNsJ</wakati></tweet><tweet id="985093353577431040"><text>「『国連決議なく軍事介入は国際法違反』共産 志位委員長」
化学兵器使用は絶対に許されない。ただ国際社会はまだ犯人を特定していない。米国から日本政府に「シリア政府の犯行」という証拠も提供されていないはずだ。証拠もなしに支持する。異常な対米従属というほかない。
https://t.co/2UktRdwKwo</text><wakati>「 『 国連決議 ない 軍事介入 は 国際法違反 』 共産 志位委員長 」
化学兵器 使用 は 絶対 に 許す れる ない 。 ただ 国際社会 は まだ 犯人 を 特定 する て いる ない 。 米国 から 日本政府 に 「 シリア 政府 の 犯行 」 という 証拠 も 提供 する れる て いる ない はず だ 。 証拠 も ない に 支持 する 。 異常 だ 対米従属 という ほか ない 。
HTTPS :// t . co / 2 UktRdwKwo</wakati></tweet><tweet id="985089544218296320"><text>国会前は人々であふれています！
２０１５年の安保法制＝戦争法に反対するたたかい以来の盛り上がりです！
安倍政権打倒！
ウソのない政治を！
日本に民主主義を取り戻そう！</text><wakati>国会 前 は 人々 で あふれる て いる ます ！
２ ０ １ ５ 年 の 安保 法制 ＝ 戦争法 に 反対 する た たかい 以来 の 盛り上がり です ！
安倍政権 打倒 ！
ウソ の ない 政治 を ！
日本 に 民主主義 を 取り戻す う ！</wakati></tweet><tweet id="985069099607719936"><text>「米英仏によるシリアへの軍事攻撃に厳しく抗議する」
談話を発表。事実の検証もなく、国連の授権もない軍事攻撃は、国連憲章違反。国際社会が協力して化学兵器使用の真相を突き止め、シリアに関する国連安保理決議が提起している「政治対話による内戦解決」の努力を求める。
https://t.co/k41oQFaaZS</text><wakati>「 米 英 仏 による シリア へ の 軍事攻撃 に 厳しい 抗議 する 」
談話 を 発表 。 事実 の 検証 も ない 、 国連 の 授 権 も ない 軍事攻撃 は 、 国連憲章違反 。 国際社会 が 協力 する て 化学兵器 使用 の 真相 を 突き止める 、 シリア に関する 国連安保理 決議 が 提起 する て いる 「 政治 対話 による 内戦 解決 」 の 努力 を 求める 。
HTTPS :// t . co / K4 1 oQFaaZS</wakati></tweet><tweet id="985039098493648896"><text>安倍内閣退陣を求める国会前大行動でスピーチ。立憲長妻代表代行、社民又市党首とご一緒しました。
共産党からは小池書記局長、高橋、畑野、吉良、山添議員が参加。
今国会前は凄い人。隠蔽、改竄、捏造ーー安倍政治に対する怒りが噴出しています！</text><wakati>安倍内閣 退陣 を 求める 国会 前大 行動 で スピーチ 。 立憲 長妻 代表代行 、 社民 又市 党首 と ご 一緒 する ます た 。
共産党 から は 小池 書記局長 、 高橋 、 畑野 、 吉良 、 山添 議員 が 参加 。
今 国会 前 は 凄い 人 。 隠蔽 、 改竄 、 捏造 ーー 安倍政治 に対する 怒り が 噴出 する て いる ます ！</wakati></tweet><tweet id="984933706719571968"><text>「イラク日報『戦闘』の文言複数　防衛省、来週にも開示へ」
やはり。隠蔽したのは不都合な「戦場の真実」だった。本当に「非戦闘地域」だったか、憲法違反の海外派兵ではなかったか、徹底的な検証が必要だ。
https://t.co/fXPYdEUwMD</text><wakati>「 イラク 日 報 『 戦闘 』 の 文言 複数 　 防衛省 、 来週 に も 開示 へ 」
やはり 。 隠蔽 する た の は 不都合 だ 「 戦場 の 真実 」 だ た 。 本当に 「 非戦闘地域 」 だ た か 、 憲法違反 の 海外 派兵 で は ない た か 、 徹底的 だ 検証 が 必要 だ 。
HTTPS :// t . co / fXPYdEUwMD</wakati></tweet><tweet id="984640662967484422"><text>私も参加します！
首相は「うみを出し切る」と言いますが、森友でも加計でも「うみ」が首相自身であることがいよいよ明らかになっています。安倍内閣を退陣させ、うそのない政治、民主主義を大切にする政治を取り戻そう！
国会前を埋め尽くそう！！</text><wakati>私 も 参加 する ます ！
首相 は 「 うむ を 出し切る 」 と 言う ます が 、 森友 でも 加計 で も 「 うむ 」 が 首相 自身 だ ある こと が いよいよ 明らか に なる て いる ます 。 安倍内閣 を 退陣 する せる 、 うそ の ない 政治 、 民主主義 を 大切 に する 政治 を 取り戻す う ！
国会 前 を 埋める 尽くす う ！ ！</wakati></tweet><tweet id="984372182296944640"><text>「共産・志位氏『愛媛県文書、虚偽書く動機ない』加計問題」
愛媛県文書は決定的証拠です。その真実性は極めて高い。事実となれば「自分は関与していない」「プロセスは適正だった」という首相の主張は根底から崩れ、辞任は不可避となります。
https://t.co/q72CFfEZek</text><wakati>「 共産 ・ 志位 氏 『 愛媛県 文書 、 虚偽 書く 動機 ない 』 加計 問題 」
愛媛県 文書 は 決定的 証拠 です 。 その 真実 性 は 極めて 高い 。 事実 と なる ば 「 自分 は 関与 する て いる ない 」 「 プロセス は 適正 だ た 」 という 首相 の 主張 は 根底 から 崩れる 、 辞任 は 不可避 と なる ます 。
HTTPS :// t . co / q 72 CFfEZek</wakati></tweet><tweet id="984369461082771458"><text>「麻生氏は閣僚失格＝共産・志位氏」
副総理が閣議に提出される行政文書を「ほとんど読んでいない」とは、この内閣は恐ろしい無責任状態の中にあるというほかありません。
https://t.co/2n1FDejUcI</text><wakati>「 麻生氏 は 閣僚 失格 ＝ 共産 ・ 志位 氏 」
副総理 が 閣議 に 提出 する れる 行政文書 を 「 ほとんど 読む で いる ない 」 と は 、 この 内閣 は 恐ろしい 無責任 状態 の 中 に ある という ほか ある ます ん 。
HTTPS :// t . co / 2 n 1 FDejUcI</wakati></tweet><tweet id="984361350053810176"><text>「『首相案件、柳瀬氏が発言』面会の１人が証言」
どんなに隠そうとしても真実は隠し通せるものではない。「読売」の報道というところも重要ですね。
 https://t.co/opCpE20PUu</text><wakati>「 『 首相案件 、 柳瀬 氏 が 発言 』 面会 の １ 人 が 証言 」
どんなに 隠す う として も 真実 は 隠す 通せる もの だ は ない 。 「 読売 」 の 報道 という ところ も 重要 です ね 。
HTTPS :// t . co / opCpE 20 PUu</wakati></tweet><tweet id="984358704312025090"><text>（会見で）愛媛県文書は「真実性が極めて高い」。①愛媛側は文書の記録、首相側は「記憶の限り」。②愛媛側には虚偽を書く動機がまったくない。③国家戦略特区の申請など現実に起こった事態が愛媛県文書の通りになっている。愛媛県文書が事実なら「関与していない」という首相の主張は根底から覆る。</text><wakati>（ 会見 で ） 愛媛県 文書 は 「 真実 性 が 極めて 高い 」 。 ① 愛媛 側 は 文書 の 記録 、 首相 側 は 「 記憶 の 限り 」。② 愛媛 側 に は 虚偽 を 書く 動機 が まったく ない 。 ③ 国家戦略特区 の 申請 など 現実 に 起こる た 事態 が 愛媛県 文書 の 通り に なる て いる 。 愛媛県 文書 が 事実 だ 「 関与 する て いる ない 」 という 首相 の 主張 は 根底 から 覆る 。</wakati></tweet><tweet id="984246910478200832"><text>「森友ごみ積算、近畿財務局が増量依頼　航空局に数億円分」
８億円値引きの根拠が根底から崩れた。問題は、なぜ売る側の近畿財務局が「安くしたい」という異常な行動をとったか。森友文書に明記された昭恵氏の関与が背景にあるのではないか。疑惑がいよいよ深まった。
https://t.co/BxJ2NvzZMp</text><wakati>「 森友 ごみ 積算 、 近畿 財務局 が 増量 依頼 　 航空局 に 数 億 円 分 」
８ 億 円 値引き の 根拠 が 根底 から 崩れる た 。 問題 は 、 なぜ 売る 側 の 近畿 財務局 が 「 安い する たい 」 という 異常 だ 行動 を とる た か 。 森友 文書 に 明記 する れる た 昭恵 氏 の 関与 が 背景 に ある の だ は ない か 。 疑惑 が いよいよ 深まる た 。
HTTPS :// t . co / BxJ 2 NvzZMp</wakati></tweet><tweet id="983997268952043520"><text>首相、愛媛県文書に「コメントを控える」。トンデモ答弁だ。今問われているのは自治体と政府の関係一般じゃない。首相秘書官が「首相案件」とのべたこと――首相自身の問題だ。愛媛県知事が「職員の書いたことは間違いない」とのべているときに、我知らずで通ると思うか。関係者招致は不可避になった。</text><wakati>首相 、 愛媛県 文書 に 「 コメント を 控える 」 。 トンデモ 答弁 だ 。 今 問う れる て いる の は 自治体 と 政府 の 関係 一般 じゃ ない 。 首相 秘書官 が 「 首相案件 」 と のべる た こと ―― 首相 自身 の 問題 だ 。 愛媛県知事 が 「 職員 の 書く た こと は 間違い ない 」 と のべる て いる とき に 、 我知らず だ 通る と 思う か 。 関係者 招致 は 不可避 に なる た 。</wakati></tweet><tweet id="983874674969886720"><text>「加計新設へ官邸指南」
前川氏「決定的な内容だ。首相の意思表示がなければ『首相案件』などと絶対に言わない。首相秘書官は、事前に首相の了解や指示がなければ官邸で客と会わない。後で首相に報告もする。事実でないというなら証人喚問しかない」と。その通りです！

https://t.co/DJhy2VObYi</text><wakati>「 加計 新設 へ 官邸 指南 」
前川 氏 「 決定的 だ 内容 だ 。 首相 の 意思表示 が ない ば 『 首相案件 』 など と 絶対 に 言う ない 。 首相 秘書官 は 、 事前 に 首相 の 了解 や 指示 が ない ば 官邸 で 客 と 会う ない 。 後で 首相 に 報告 も する 。 事実 だ ない と いう だ 証人喚問 しか ない 」 と 。 その 通り です ！
HTTPS :// t . co / DJhy 2V ObYi</wakati></tweet><tweet id="983845009957928961"><text>「『首相案件』文書、愛媛知事『備忘録』と存在認める」
「職員が文書をいじる必然性はまったくない。全面的に信頼している」と知事。「記憶の限りでは会ったことはない」と首相秘書官。
どちらが真実かは、誰が見ても明らかだ。柳瀬氏の国会招致を強く求める！！
https://t.co/Of19AZHFzr</text><wakati>「 『 首相案件 』 文書 、 愛媛 知事 『 備忘録 』 と 存在 認める 」
「 職員 が 文書 を いじる 必然性 は まったく ない 。 全面的 に 信頼 する て いる 」 と 知事 。 「 記憶 の 限り で は 会う た こと は ない 」 と 首相 秘書官 。
どちら が 真実 か は 、 誰 が 見る て も 明らか だ 。 柳瀬 氏 の 国会招致 を 強い 求める ！ ！
HTTPS :// t . co / Of 19 AZHFzr</wakati></tweet><tweet id="983477089847328770"><text>「『本件は、首相案件』と首相秘書官　加計めぐり面会記録」
首相の分身である秘書官が「本件は、首相案件」と言ったのは致命的だ。首相は「私が関与したと言った人は一人もいない」と繰り返したが、自分の秘書官がそう言っているではないか。
https://t.co/FzvpBbEyOY</text><wakati>「 『 本件 は 、 首相案件 』 と 首相 秘書官 　 加計 めぐる 面会 記録 」
首相 の 分身 だ ある 秘書官 が 「 本件 は 、 首相案件 」 と 言う た の は 致命 的 だ 。 首相 は 「 私 が 関与 する た と 言う た 人 は 一人 も いない 」 と 繰り返す た が 、 自分 の 秘書官 が そう 言う て いる だ は ない か 。
HTTPS :// t . co / FzvpBbEyOY</wakati></tweet><tweet id="983315237788049408"><text>「『北朝鮮の核放棄など 共同声明実行を』共産が安倍首相に要請」
北朝鮮問題の「対話による平和的解決」の歴史的チャンスが生まれています。それを生かすよう日本政府も行動すべきです！
https://t.co/WeOg6b7nlg</text><wakati>「 『 北朝鮮 の 核 放棄 など 共同声明 実行 を 』 共産 が 安倍首相 に 要請 」
北朝鮮 問題 の 「 対話 による 平和的 解決 」 の 歴史的 チャンス が 生まれる て いる ます 。 それ を 生かす よう 日本政府 も 行動 する べし です ！
HTTPS :// t . co / WeOg 6 B7 nlg</wakati></tweet><tweet id="983313827591671810"><text>安倍首相と党首会談。北朝鮮問題の「対話による平和的解決」の動きが成功するよう、日本政府としても積極的にコミットしてほしいと要請を行いました。首相は「対話による外交的解決が基本です」「(共産党の提言は)よく検討したい」と応じました。</text><wakati>安倍首相 と 党首 会談 。 北朝鮮 問題 の 「 対話 による 平和的 解決 」 の 動き が 成功 する よう 、 日本政府 として も 積極 的 に コミット する て ほしい と 要請 を 行う ます た 。 首相 は 「 対話 による 外交的 解決 が 基本 です 」「( 共産党 の 提言 は ) よく 検討 する たい 」 と 応じる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="983190510826176513"><text>「財務省、『口裏合わせ』依頼認める　森友学園国有地売却」
これは「口裏合わせ」などという生易しいものでない。「ウソの説明」を求めたということだ。なぜこんな言語道断な事態となったか。昨年２月１７日の首相答弁に合わせるためではないか。疑惑はいよいよ深まった。
https://t.co/jf8jcQoSn0</text><wakati>「 財務省 、 『 口裏 合わせ 』 依頼 認める 　 森友学園 国有地 売却 」
これ は 「 口裏 合わせ 」 など という 生易しい もの だ ない 。 「 ウソ の 説明 」 を 求める た という こと だ 。 なぜ こんな 言語道断 だ 事態 と なる た か 。 昨年 2月 １ ７ 日 の 首相 答弁 に 合わせる ため で は ない か 。 疑惑 は いよいよ 深まる た 。
HTTPS :// t . co / JF 8 jcQoSn 0</wakati></tweet><tweet id="982929588903804929"><text>１、２、３階まで会場あふれる参加者のみなさんの熱気に感謝・感動！
来年の参院選、統一地方選で、神奈川から日本共産党の躍進を必ず勝ち取りましょう！　比例代表「８０万、１８％」を達成し、参院選挙区ではあさか由香さんを国会に押し上げましょう！</text><wakati>１ 、 ２ 、 ３ 階 まで 会場 あふれる 参加者 の みなさん の 熱気 に 感謝 ・ 感動 ！
来年 の 参院選 、 統一地方選 で 、 神奈川 から 日本共産党 の 躍進 を 必ず 勝ち取る ます う ！ 　 比例代表 「 ８ ０ 万 、 １ ８ % 」 を 達成 する 、 参院 選挙区 で は あさか 由香 さん を 国会 に 押し上げる ます う ！</wakati></tweet><tweet id="982786204327276544"><text>「『高プロ』賛成、企業の２８％　裁量労働拡大支持は３５％」
これは意外な結果だ。肝心の企業でも賛成は少数だ。「過労死が蔓延したら企業も立ち行かないし、経済も立ち行かない」――こういう不安を反映した数字ではないか。
https://t.co/JrWctva18X</text><wakati>「 『 高プロ 』 賛成 、 企業 の ２ ８ % 　 裁量労働 拡大 支持 は ３ ５ % 」
これ は 意外 だ 結果 だ 。 肝心 の 企業 で も 賛成 は 少数 だ 。 「 過労死 が 蔓延 する た 企業 も 立ち行く ない し 、 経済 も 立ち行く ない 」 ―― こういう 不安 を 反映 する た 数字 で は ない か 。
HTTPS :// t . co / JrWctva 18 X</wakati></tweet><tweet id="982775110670041088"><text>「イラク日報：再探索の指示不明確　稲田氏も口頭で」
「日報は本当にないのか」（稲田大臣・当時）。これは単なる「質問」であり、「指示」とは言えない。安倍政権が、実力組織に対する文民統制の意思も能力もないことを示す。稲田氏の責任、首相の責任は重い。
https://t.co/url7fd1at4</text><wakati>「 イラク 日 報 ： 再 探索 の 指示 不 明確 　 稲田 氏 も 口頭 で 」
「 日報 は 本当に ない の か 」 （ 稲田 大臣 ・ 当時 ） 。 これ は 単なる 「 質問 」 だ ある 、 「 指示 」 と は 言える ない 。 安倍政権 が 、 実力 組織 に対する 文民統制 の 意思 も 能力 も ない こと を 示す 。 稲田 氏 の 責任 、 首相 の 責任 は 重い 。
HTTPS :// t . co / UR L7 FD 1 a T4</wakati></tweet><tweet id="982414812431831043"><text>イラク特措法、テロ特措法で派兵された自衛官のうち５４人が帰国後自殺によって亡くなっている。久間防衛大臣（当時）は空自の活動について「一歩間違うと人命に影響するような状況、刃の上で仕事をしているようなもの」と答弁した。日報には深刻な実態が生々しく書かれているはずだ。隠蔽は許せない。</text><wakati>イラク特措法 、 テロ特措法 で 派兵 する れる た 自衛官 の うち ５ ４ 人 が 帰国 後 自殺 によって 亡くなる て いる 。 久間 防衛大臣 （ 当時 ） は 空自 の 活動 について 「 一 歩 間違う と 人命 に 影響 する よう だ 状況 、 刃 の 上 で 仕事 を する て いる よう だ もの 」 と 答弁 する た 。 日報 に は 深刻 だ 実態 が 生々しい 書く れる て いる はず だ 。 隠蔽 は 許せる ない 。</wakati></tweet><tweet id="982131120975134720"><text>「非核化と平和体制構築を一体的、段階的に――関係６カ国への要請」
南北、米朝首脳会談が予定され、北朝鮮問題の外交的解決の歴史的チャンスが生まれています。関係６カ国政府（米、韓、中、朝、日、ロ）あてに交渉を進めるにあたって重視してほしいことを要請しました。
https://t.co/t8oXd9t2L3</text><wakati>「 非核化 と 平和 体制 構築 を 一体 的 、 段階的 に ―― 関係 ６ カ国 へ の 要請 」
南北 、 米朝首脳会談 が 予定 する れる 、 北朝鮮 問題 の 外交的 解決 の 歴史的 チャンス が 生まれる て いる ます 。 関係 ６ カ国 政府 （ 米 、 韓 、 中 、 朝 、 日 、 ロ ） あて に 交渉 を 進める にあたって 重視 する て ほしい こと を 要請 する ます た 。
HTTPS :// t . co / t 8 oXd 9 T2 L 3</wakati></tweet><tweet id="982081315783696384"><text>政府は「働き方改革」法案の閣議決定を強行したが、すでに裁量労働制拡大の根拠は捏造データ、野村不動産の過労自殺隠蔽によって、二重に崩壊している。この期に及んで裁量労働制と同根で、さらに過労死の危険の大きい「高度プロフェショナル」を持ち出すなど言語道断だ。法案の撤回を強く求める！！</text><wakati>政府 は 「 働き方改革 」 法案 の 閣議決定 を 強行 する た が 、 すでに 裁量労働制 拡大 の 根拠 は 捏造 データ 、 野村不動産 の 過労自殺 隠蔽 によって 、 二重 に 崩壊 する て いる 。 この 期 に 及ぶ で 裁量労働 制 と 同根 で 、 さらに 過労死 の 危険 の 大きい 「 高度 プロフェショナル 」 を 持ち出す など 言語道断 だ 。 法案 の 撤回 を 強い 求める ！ ！</wakati></tweet><tweet id="981832512035946496"><text>陸自がイラク日報を確認した昨年３月２７日は、防衛省が南スーダン日報隠蔽で「特別防衛監察」を開始した３月１７日から１０日後だ。隠蔽問題で監察中なのにイラク日報を隠蔽する。南スーダン日報に焦点があたったからイラク日報を隠そうとしたのか。悪質な確信犯、救いがたい隠蔽体質というほかない。</text><wakati>陸自 が イラク 日報 を 確認 する た 昨年 3月 ２ ７ 日 は 、 防衛省 が 南スーダン 日報 隠蔽 で 「 特別 防衛 監察 」 を 開始 する た 3月 １ ７ 日 から １ ０ 日 後 だ 。 隠蔽 問題 で 監察 中 だ のに イラク 日報 を 隠蔽 する 。 南スーダン 日報 に 焦点 が あたる た から イラク 日報 を 隠す う と する た の か 。 悪質 だ 確信 犯 、 救う がたい 隠蔽体質 という ほか ない 。</wakati></tweet><tweet id="981501900464963584"><text>「陸自 日報問題 去年３月に存在確認も大臣らに報告せず」
強大な軍事力をもつ組織が、このような重大な情報を１年以上も国民に隠蔽していたということは、実に恐るべきことだ。軍事組織の情報を掌握できず、コントロールできない政権の責任もまた重大だ。徹底究明を求める！
https://t.co/iEHpCoEN17</text><wakati>「 陸自 日報 問題 去年 3月 に 存在 確認 も 大臣 ら に 報告 する ぬ 」
強大 だ 軍事 力 を もつ 組織 が 、 この よう だ 重大 だ 情報 を １ 年 以上 も 国民 に 隠蔽 する て いる た という こと は 、 実に 恐る べし こと だ 。 軍事組織 の 情報 を 掌握 できる ぬ 、 コントロール できる ない 政権 の 責任 も また 重大 だ 。 徹底 究明 を 求める ！
HTTPS :// t . co / iEHpCoEN 17</wakati></tweet><tweet id="981328116592254976"><text>なぜイラク日報は「ない」とされてきたか？　南スーダン日報と同じく現地情勢の深刻さを隠蔽するためではないか。
なぜ把握から公表まで３カ月もかかったか？　厚労、財務と続く公文書改ざん問題への怒りの火に油を注ぐことを恐れたためではないか。
安倍政権の隠蔽体質の闇は深い。徹底究明が必要だ！</text><wakati>なぜ イラク 日 報 は 「 ない 」 と する れる て くる た か ？ 　 南スーダン 日報 と 同軸 現地 情勢 の 深刻 さ を 隠蔽 する ため で は ない か 。
なぜ 把握 から 公表 まで ３ カ月 も かかる た か ？ 　 厚 労 、 財務 と 続く 公文書 改ざん 問題 へ の 怒り の 火に油を注ぐ こと を 恐れる た ため で は ない か 。
安倍政権 の 隠蔽体質 の 闇 は 深い 。 徹底 究明 が 必要 だ ！</wakati></tweet><tweet id="981121852675211265"><text>「野党、佐川氏告発目指す＝議院証言法違反で」
あのような証言態度が許されたら、証人喚問がおよそ成り立たなくなる。きちんと吟味し、野党共同で対応し、与党に働きかけていきたい。
https://t.co/skCdPf2BT8</text><wakati>「 野党 、 佐川氏 告発 目指す ＝ 議院 証言 法 違反 で 」
あの よう だ 証言 態度 が 許す れる た 、 証人喚問 が およそ 成り立つ ない なる 。 きちんと 吟味 する 、 野党 共同 で 対応 する 、 与党 に 働きかける て いく たい 。
HTTPS :// t . co / skCdPf 2B T 8</wakati></tweet></tweets>