<tweets><tweet id="1080093301317918721"><text>間もなく１月上旬のうちには正式な手続きと発表があります。楽しみにお待ちください。
田島さん、よろしくお願いします！</text><wakati>間もなく 1月 上旬 の うち に は 正式 だ 手続き と 発表 が ある ます 。 楽しみ に お待ち くださる 。
田島 さん 、 よろしくお願いします ！</wakati></tweet><tweet id="1079987905718697984"><text>新年のご挨拶 

https://t.co/y8EMlK6wXx #立憲民主党</text><wakati>新年 の ご挨拶
HTTPS :// t . co / y 8 EMlK 6W Xx # 立憲民主党</wakati></tweet><tweet id="1079754710855438337"><text>明けましておめでとうございます！
新しい時代の扉を開く新年に。お互い様に支え合う社会を作るため、今年も全力疾走します。
よろしくお願いします！</text><wakati>あけましておめでとう ！
新しい時代 の 扉 を 開く 新年 に 。 お互い 様 に 支える 合う 社会 を 作る ため 、 今年 も 全力 疾走 する ます 。
よろしくお願いします ！</wakati></tweet><tweet id="1079753792768241665"><text>今年も紅白を堪能することができました。米津玄師も、乃木坂も、欅も、サザンも、そのほかの皆さんも期待どおりでした。丘みどりさんが上手かった。</text><wakati>今年 も 紅白 を 堪能 する こと が できる ます た 。 米津玄師 も 、 乃木坂 も 、 欅 も 、 Southern も 、 そのほか の 皆さん も 期待 どおり です た 。 丘みどり さん が 上手い た 。</wakati></tweet><tweet id="1079598594724773888"><text>今年も残り半日を切りました。1年間、多くの皆さんに支えていただき、激励いただき、本当にありがとうございました。</text><wakati>今年 も 残り 半日 を 切る ます た 。 1年間 、 多く の 皆さん に 支える て いただく 、 激励 いただく 、 本当にありがとうございました 。</wakati></tweet><tweet id="1079576128581320704"><text>４日は党の仲間とともに伊勢神宮を参拝するので、武蔵一之宮氷川神社には６日に参拝する予定です。
地元での朝の駅立ちは警備の関係などもあり事前非公表で行っています。お許しください。</text><wakati>４ 日 は 党 の 仲間 とともに 伊勢神宮 を 参拝 する ので 、 武蔵 一之宮 氷川神社 に は ６ 日 に 参拝 する 予定 です 。
地元 で の 朝 の 駅 立ち は 警備 の 関係 など も ある 事前 非公表 で 行う て いる ます 。 お許し くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1079571497394462721"><text>2018年最後の街頭演説会です。
平成の次の時代へ
来年も頑張ります。</text><wakati>2018年 最後 の 街頭演説 会 です 。
平成 の 次 の 時代 へ
来年 も 頑張る ます 。</wakati></tweet><tweet id="1079570696697655296"><text>地元での朝の駅立ちを除くと新年最初の街頭演説になります。新年もよろしくお願いします。</text><wakati>地元 で の 朝 の 駅 立ち を 除く と 新年 最初 の 街頭演説 に なる ます 。 新年 も よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="1079389831539548161"><text>リアルタイムでは山口百恵さんファンだったので、ピンクレディーにはさほど関心ありませんでした。でも今日のレコ大のパフォーマンスを見て、40年たってもこれができるのは強いプロ意識。だからあれだけのブームを巻き起こしたんだと、今頃になって関心しています。</text><wakati>リアルタイム で は 山口百恵 さん ファン だ た ので 、 ピンク・レディー に は さほど 関心 ある ます ん です た 。 でも 今日 の レコ大 の パフォーマンス を 見る て 、 40年 たつ て も これ が できる の は 強い プロ意識 。 だから あれだけ の ブーム を 巻き起こす た ん だ と 、 今頃 に なる て 関心 する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1079385738586681344"><text>( ^o^)
今年は難しいと思っていたので良かった！乃木坂の皆さん、おめでとうございます。
そして、圧巻だったのはピンクレディー　私より5歳以上年上のはずなのに、あのパフォーマンスは感動</text><wakati>( ^o^ )
今年 は 難しい と 思う て いる た ので 良い た ！ 乃木 坂 の 皆さん 、 おめでとう ござる ます 。
そして 、 圧巻 だ た の は ピンク・レディー 　 私 より 5歳 以上 年上 の はず だ のに 、 あの パフォーマンス は 感動</wakati></tweet><tweet id="1078941959564058624"><text>念のためマジレスしておきますが、もちろんテレビ観戦です。</text><wakati>念 の ため マジレス する て おく ます が 、 もちろん テレビ 観戦 です 。</wakati></tweet><tweet id="1078859486809382912"><text>法学部の学生から司法試験受験生のころ、法律の勉強の息抜きに読んでいました。宇都宮の実家には200冊くらいの文庫本が今もあると思います。ご冥福をお祈りします。
「赤かぶ検事」シリーズ作家、和久峻三さん死去（読売新聞） - Yahoo!ニュース https://t.co/5S1Lj2ghh3 @YahooNewsTopics</text><wakati>法学部 の 学生 から 司法試験 受験生 の ころ 、 法律 の 勉強 の 息抜き に 読む で いる ます た 。 宇都宮 の 実家 に は 200 冊 くらい の 文庫本 が 今 も ある と 思う ます 。 ご冥福をお祈りします 。
「 赤かぶ検事 」 シリーズ 作家 、 和久峻三 さん 死去 （ 読売新聞 ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / 5S 1 Lj 2G hh 3 @ YahooNewsTopics</wakati></tweet><tweet id="1078574273814396928"><text>地元の自治会等の餅つきにお招きいただき参加することがありますが、残念ながら今年は、党務が忙しくて一件も参加できていません。</text><wakati>地元 の 自治会 等 の 餅搗き に お 招く いただく 参加 する こと が ある ます が 、 残念 ながら 今年 は 、 党務 が 忙しい て 一件 も 参加 できる て いる ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1078569176795500550"><text>東京は昨日あたりから急激に寒くなってきました。日本海側を中心に雪国では相当の降雪が予想されているようです。雪には慣れている地域とはいえ、十分にご注意ください。</text><wakati>東京 は 昨日 あたり から 急激 に 寒い なる て くる ます た 。 日本海 側 を 中心 に 雪国 で は 相当 の 降雪 が 予想 する れる て いる よう です 。 雪 に は 慣れる て いる 地域 と は いう 、 十分 に ご 注意 くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1078560393734217728"><text>人間ドックに行ってきました。相当くわしく見てもらいましたが、これまで同様に「食べすぎ、飲みすぎ、運動不足」の指摘は受けたものの、深刻な病気はありませんでした。来年は、食事とお酒を少し控えめにしながら、運動する時間をとって、皆さんにご心配をかけないようにしたいと思います。</text><wakati>人間ドック に 行く て くる ます た 。 相当 くわしい 見る て もらう ます た が 、 これ まで 同様 に 「 食べる すぎる 、 飲む すぎる 、 運動不足 」 の 指摘 は 受ける た ものの 、 深刻 だ 病気 は ある ます ん です た 。 来年 は 、 食事 と お酒 を 少し 控えめ に する ながら 、 運動 する 時間 を とる て 、 皆さん に ご 心配 を かける ない よう に する たい と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1077722957340950528"><text>ちなみに「納め」なのは「外向きの案件」　溜まっていることを年内にと思っています（人間ドックもその一つかもしれません）
今日はこの後、地元埼玉５区で流すための宣伝用テープの録音です　
なかなか地元に帰れない分、ビラ（機関紙「立憲民主」号外）とともに重要度が増しています</text><wakati>ちなみに 「 納める 」 なのは 「 外 向き の 案件 」 　 溜まる て いる こと を 年内 に と 思う て いる ます （ 人間ドック も その 一つ かも しれる ます ん ）
今日 は この 後 、 地元 埼玉 ５ 区 で 流す ため の 宣伝 用 テープ の 録音 です 　
なかなか 地元 に 帰れる 内分 、 ビラ （ 機関紙 「 立憲 民主 」 号外 ） とともに 重要 度 が 増す て いる ます</wakati></tweet><tweet id="1077720636468867072"><text>ご指摘ありがとうございます。</text><wakati>ご 指摘 ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1077720236890046464"><text>年内に辺野古の現状を見てきたいと思っていましたが、いろいろな調整がつきませんでした。代わりという訳ではありませんが、近藤昭一議員を中心に仲間の議員が今日、辺野古を訪ねる予定で報告を待ちたいと思っています。年明けも調整が難しいのですができるだけ早く、私自身も訪ねたいと思います。</text><wakati>年内 に 辺野古 の 現状 を 見る て くる たい と 思う て いる ます た が 、 いろいろ だ 調整 が つく ます ん です た 。 代わり という 訳 だ は 有馬線 が 、 近藤昭一 議員 を 中心 に 仲間 の 議員 が 今日 、 辺野古 を 訪ねる 予定 で 報告 を 待つ たい と 思う て いる ます 。 年明け も 調整 が 難しい の です が できる だけ 早い 、 私自身 も 訪ねる たい と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1077719513695608833"><text>昨日の常任幹事会とCS放送の収録で外向きの案件は仕事納め。明日は人間ドックに行きます。プロフィールにもあるとおり、普段から「 このTwitterでは、基本的に政策や党見解以外の情報や雑感をtweetします」が、ここから新年３日くらいまでは一層、仕事以外のtweetが中心になります。ご了解ください。</text><wakati>昨日 の 常任幹事会 と CS放送 の 収録 で 外 向き の 案件 は 仕事納め 。 明日 は 人間ドック に 行く ます 。 プロフィール に も ある とおり 、 普段 から 「 この Twitter で は 、 基本的 に 政策 や 党 見解 以外 の 情報 や 雑感 を Tweet する ます 」 が 、 ここ から 新年 ３ 日 くらい まで は 一層 、 仕事 以外 の Tweet が 中心 に なる ます 。 ご 了解 くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1077718252338372609"><text>AKBの竹内さんは昨日が卒業なので、「そうか紅白には出ないんだ」と昨日になって気づき、がっかりしていましたが、米津さんの出場決定のニュースに喜んでいます。「Lemon」カラオケで歌えるように練習中です。

米津玄師　出場決定！｜第69回NHK紅白歌合戦 #NHK紅白 https://t.co/SPYxij8PKW</text><wakati>AKB の 竹内 さん は 昨日 が 卒業 だ ので 、 「 そう か 紅白 に は 出る ない ん だ 」 と 昨日 に なる て 気づく 、 がっかり する て いる ます た が 、 米津 さん の 出場 決定 の ニュース に 喜ぶ で いる ます 。 「 Lemon 」 カラオケ で 歌える よう に 練習 中 です 。
米津玄師 　 出場 決定 ！ ｜ 第69回NHK紅白歌合戦 # NHK 紅白 HTTPS :// t . co / SPYxij 8 PKW</wakati></tweet><tweet id="1077716757362561024"><text>ネットでもご覧いただけるようです。おそらくCSでの放送後のアップになると思います。
https://t.co/NxG93fTaVj</text><wakati>ネット で も ご覧 いただける よう です 。 おそらく CS で の 放送後 の アップ に なる と 思う ます 。
HTTPS :// t . co / NxG 93 fTaVj</wakati></tweet><tweet id="1077709829974646784"><text>CS放送をご覧になれる方は少ないと思うので恐縮ですが、CS-TBSの「国会トークフロントライン」に出演します。12月 28日(金)の15:30から30分間。再放送も同日23:00からあります。昨日収録済で写真は収録風景です。</text><wakati>CS放送 を ご覧 に なれる 方 は 少ない と 思う ので 恐縮 です が 、 CS - TBS の 「 国会 トーク フロントライン 」 に 出演 する ます 。 12月 28日 ( 金 ) の 15 : 30 から 30分間 。 再放送 も 同日 23:00 から ある ます 。 昨日 収録 済 で 写真 は 収録 風景 です 。</wakati></tweet><tweet id="1077449545749917696"><text>越谷の皆さん、立憲民主党の県会議員として八面六臂の活動をしている山本さんの県政報告会です。埼玉県政にご関心をお持ちの越谷市民の皆さんのご参加をお待ちしています。</text><wakati>越谷 の 皆さん 、 立憲民主党 の 県会 議員 として 八面六臂 の 活動 を する て いる 山本さん の 県政 報告会 です 。 埼玉県 政 に ご 関心 を お 持つ の 越谷市民 の 皆さん の ご 参加 を お待ち する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1077311458688389120"><text>報道がひどいです。</text><wakati>報道 が ひどい です 。</wakati></tweet><tweet id="1077037326407065600"><text>状況が明らかになるにつれ、深刻な被害実態がわかってきました。お見舞い申し上げますとともに、これ以上被害が広がらないことをお祈りします。
ｄメニューニュース:インドネシア津波死者280人超　高波の恐れ、警戒続く（共同通信） https://t.co/CvF2ncJitC</text><wakati>状況 が 明らか に なる につれ 、 深刻 だ 被害 実態 が わかる て くる ます た 。 お見舞い 申し上げる ます とともに 、 これ 以上 被害 が 広がる ない こと を お祈り する ます 。
ｄ メニュー ニュース : インドネシア津波 死者 280人 超 　 高波 の 恐れ 、 警戒 続く （ 共同通信 ） HTTPS :// t . co / CvF 2 ncJitC</wakati></tweet><tweet id="1076739927281266688"><text>今日は天皇誕生日
陛下のご会見のご発言に接し、国民の安寧な生活と平和に対する強い思い、そして多年のご苦労に頭の下がる思いです。
誕生日をお祝い申し上げるとともにご健康をお祈りします。</text><wakati>今日 は 天皇誕生日
陛下 の ご 会見 の ご 発言 に 接す 、 国民 の 安寧 だ 生活 と 平和 に対する 強い 思い 、 そして 多年 の ご苦労 に 頭 の 下がる 思い です 。
誕生日 を お祝い 申し上げる とともに ご 健康 を お祈り する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1076363565676691457"><text>立憲民主党の政治活動資金から出ています。</text><wakati>立憲民主党 の 政治活動 資金 から 出る て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1076363060040716289"><text>ご心配おかけしました。鳥取県連の皆さんや石橋参議院議員、亀井衆議院議員にはご迷惑お掛けしましたが、なんとかプログラムを大きく変更せずに済みました。多くの皆さんにお集まりいただき、直接に立憲民主党の理念をお伝えすることができました。ありがとうございました！</text><wakati>ご 心配 おかけ する ます た 。 鳥取県 連 の 皆さん や 石橋 参議院議員 、 亀井 衆議院議員 に は ご 迷惑 お 掛ける する ます た が 、 なんとか プログラム を 大きい 変更 する ぬ に 済む ます た 。 多く の 皆さん に お 集まり いただく 、 直接 に 立憲民主党 の 理念 を お伝え する こと が できる ます た 。 ありがとう ござる ます た ！</wakati></tweet><tweet id="1076279492279029760"><text>全国を回っていますが、はじめての事態。米子空港が濃霧で降りられないため、鳥取空港に着陸。タクシーで米子に向かっています。10時半から講演の予定ですが到着は11時前後の見込みです。</text><wakati>全国 を 回る て いる ます が 、 はじめて の 事態 。 米子空港 が 濃霧 で 降りる られる ない ため 、 鳥取空港 に 着陸 。 タクシー で 米子 に 向かう て いる ます 。 10時 半 から 講演 の 予定 です が 到着 は 11時 前後 の 見込み です 。</wakati></tweet><tweet id="1075758891122581505"><text>法の下の平等の見地から、今回の判断が今後の事件でも基準にならないと、おかしなことになります。みんなで監視しましょう。</text><wakati>法の下の平等 の 見地 から 、 今回 の 判断 が 今後 の 事件 で も 基準 に なる ない と 、 おかしな こと に なる ます 。 みんな で 監視 する ます う 。</wakati></tweet><tweet id="1075737171997249536"><text>もちろん？　300円です。
毎年、運を使い残したから来年は良い年になるに違いないと受け止めて年を越します。</text><wakati>もちろん ？ 　 300円 です 。
毎年 、 運 を 使う 残す た から 来年 は 良い 年 に なる に 違い ない と 受け止める て 年 を 越す ます 。</wakati></tweet><tweet id="1075732985335316486"><text>まさかツイートされるとは思っていませんでした。年末ジャンボを買うのは30年以上続いている「年越しの準備」です。大阪に向かうため東京駅に行く途中で寄ることができました(^-^;</text><wakati>まさか tweet する れる と は 思う て いる ます ん です た 。 年末ジャンボ を 買う の は 30年 以上 続く て いる 「 年越し の 準備 」 です 。 大阪 に 向かう ため 東京駅 に 行く 途中 で 寄る こと が できる ます た (^-^;</wakati></tweet><tweet id="1075726806768963585"><text>大阪で亀石倫子さん応援団の結成集会に参加しました。亀石さんは来年の参議院選挙大阪選挙区で立憲民主党の公認が決まっている弁護士です。政治家の集会らしくない良い会合でした。#かめいし倫子</text><wakati>大阪 で 亀石 倫子 さん 応援 団 の 結成 集会 に 参加 する ます た 。 亀石 さん は 来年 の 参議院選挙 大阪選挙区 で 立憲民主党 の 公認 が 決まる て いる 弁護士 です 。 政治家 の 集会 らしくない 良い 会合 です た 。 # かめる いる き 倫子</wakati></tweet><tweet id="1075682769395539968"><text>たくさんの方に見ていただけると嬉しいです！</text><wakati>たくさん の 方 に 見る て いただける と 嬉しい です ！</wakati></tweet><tweet id="1075183572749676544"><text>今週末は鳥取県、米子をお訪ねします。お近くの方、よろしければご参加お待ちしています。</text><wakati>今週末 は 鳥取県 、 米子 を お 訪ねる する ます 。 お 近く の 方 、 よろしい ば ご 参加 お待ち する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1074868359672475650"><text>今日は風が強く体感気温はたいへん寒く感じられました。みなさんお風邪をめしませんように</text><wakati>今日 は 風 が 強い 体感 気温 は たいへん 寒い 感じる られる ます た 。 みなさん お 風邪 を めす ます ん よう に</wakati></tweet><tweet id="1074188734252298240"><text>京都を仕事で訪れるたびに「天下一品」の総本店でラーメンを食べたいと我がままを言い続け、ついに念願がかないました。会長さんと社長さんとお揃いでお迎えいただいて、大変恐縮でしたが、総本店でいただくこってりラーメンは格別でした。ありがとうございました！</text><wakati>京都 を 仕事 で 訪れる たび に 「 天下一品 」 の 総 本店 で ラーメン を 食べる たい と 我がまま を 言う 続ける 、 ついに 念願 が かなう ます た 。 会長 さん と 社長 さん と お揃いで お 迎える いただく て 、 大変 恐縮 です た が 、 総 本店 で いただく こってり ラーメン は 格別 です た 。 ありがとう ござる ます た ！</wakati></tweet><tweet id="1073737314025652224"><text>静岡県の関係地域にお住いの皆さん、ご協力よろしくお願いします。</text><wakati>静岡県 の 関係 地域 に お住い の 皆さん 、 ご 協力 よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="1073132440422473728"><text>農政については一般紙ではなかなか取り上げてくれません。農業関係者の皆さんにお読みいただければ幸いです。
【立憲民主党・枝野幸男代表に聞く】政権交代で危機的農政を打破｜特集｜農政｜JAcom 農業協同組合新聞 https://t.co/vpPtuBgo8x</text><wakati>農政 について は 一般紙 で は なかなか 取り上げる て くれる ます ん 。 農業 関係 者 の 皆さん に お 読む いただける ば 幸い です 。
【 立憲民主党 ・ 枝野幸男 代表 に 聞く 】 政権交代 で 危機 的 農政 を 打破 ｜ 特集 ｜ 農政 ｜ JAcom 農業協同組合新聞 HTTPS :// t . co / vpPtuBgo 8 x</wakati></tweet><tweet id="1073127466254757889"><text>来年の埼玉県議会議員選挙、中央区で立憲民主党の公認が決まっている「しまがききんや」さんです。</text><wakati>来年 の 埼玉県議会議員選挙 、 中央区 で 立憲民主党 の 公認 が 決まる て いる 「 しま が きく ん や 」 さん です 。</wakati></tweet><tweet id="1073127307395526656"><text>来年の参議院議員選挙、埼玉県選挙区で立憲民主党の公認が決まっているくまがい裕人現さいたま市議会議員です。</text><wakati>来年 の 参議院議員選挙 、 埼玉県選挙区 で 立憲民主党 の 公認 が 決まる て いる くま が いる 裕人 現 さいたま市議会議員 です 。</wakati></tweet><tweet id="1073127000011722752"><text>今日はこの後、久しぶりに地元でまとまった時間活動することができ、先ほど国会事務所に入りました。いよいよ冬も本格化という感じです。</text><wakati>今日 は この 後 、 久しぶり に 地元 で まとまる た 時間 活動 する こと が できる 、 先 ほど 国会 事務所 に 入る ます た 。 いよいよ 冬 も 本格化 という 感じ です 。</wakati></tweet><tweet id="1072775704746504192"><text>京都には総選挙以来ということになります。寒さにご注意の上で、多くの皆さんのご参加をお待ちしています。</text><wakati>京都 に は 総選挙 以来 という こと に なる ます 。 寒さ に ご 注意 の 上 で 、 多く の 皆さん の ご 参加 を お待ち する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1072302617861210114"><text>昨日で臨時国会は閉会しましたが、閉会中でも委員会審議が行われることがあります。今日は衆議院農林水産委員会が開かれています。</text><wakati>昨日 で 臨時国会 は 閉会 する ます た が 、 閉会 中 でも 委員会 審議 が 行う れる こと が ある ます 。 今日 は 衆議院 農林水産委員会 が 開く れる て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1071620580917428224"><text>私は参加できませんが、熊谷裕人.埼玉県参議院第一総支部長をはじめ、多くの立憲埼玉の仲間が参加します。おいでいただける皆さんには、防寒に十分ご配慮ください。</text><wakati>私 は 参加 できる ます ん が 、 熊谷 裕人 . 埼玉県 参議院 第 一 総 支部長 を はじめ 、 多く の 立憲 埼玉 の 仲間 が 参加 する ます 。 おい で いただける 皆さん に は 、 防寒 に 十分 ご 配慮 くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1070920196624240640"><text>①今日の国会は参議院が主な舞台。法務委員長と農水委員長の解任決議案がさきほど参議院本会議で否決されました。法務委員長は入管法改正案審議での不適切な委員会運営が重なり、解任決議案は野党各党で事前に協議・調整していたものです。→</text><wakati>① 今日 の 国会 は 参議院 が 主 だ 舞台 。 法務 委員長 と 農水 委員長 の 解任決議案 が さきほど 参議院 本会議 で 否決 する れる ます た 。 法務 委員長 は 入管 法改正案 審議 で の 不適切 だ 委員会 運営 が 重なる 、 解任決議案 は 野党 各党 で 事前 に 協議 ・ 調整 する て いる た もの です 。 →</wakati></tweet><tweet id="1070500379542994944"><text>雨の時は日程をずらすのですが、今朝は天気予報を踏まえた判断を間違えました。残念。</text><wakati>雨 の 時 は 日程 を ずらす の です が 、 今朝 は 天気予報 を 踏まえる た 判断 を 間違える ます た 。 残念 。</wakati></tweet><tweet id="1070232092112379905"><text>私自身のポスター写真は、2014年の８回目の選挙まで笑顔を避けていました。前回2017年で初めて笑顔の写真を使いました。ということで、自然な笑顔が難しいです。</text><wakati>私自身 の ポスター 写真 は 、 2014年 の ８ 回 目 の 選挙 まで 笑顔 を 避ける て いる ます た 。 前回 2017年 で 初めて 笑顔 の 写真 を 使う ます た 。 という こと だ 、 自然 だ 笑顔 が 難しい です 。</wakati></tweet><tweet id="1069407742396325889"><text>ご協力、よろしくお願いします。</text><wakati>ご 協力 、 よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="1068705174686883840"><text>私個人へ、そして立憲民主党へも、多くの皆さんから貴重な浄財を個人献金としていただきました。改めて御礼申し上げます。ご期待に応えるべく、さらに頑張って参ります。
枝野氏への個人献金、首相の２倍　立憲旗揚げ直後に急増：朝日新聞デジタル https://t.co/kFRlzWK5XV</text><wakati>私 個人 へ 、 そして 立憲民主党 へ も 、 多く の 皆さん から 貴重 だ 浄財 を 個人献金 と する て いただく ます た 。 改めて 御礼 申し上げる ます 。 ご 期待 に 応える べし 、 さらに 頑張る て 参る ます 。
枝野 氏 へ の 個人献金 、 首相 の ２ 倍 　 立憲 旗揚げ 直後 に 急増 ： 朝日新聞デジタル HTTPS :// t . co / kFRlzWK 5 XV</wakati></tweet><tweet id="1068359216706936832"><text>北浦和駅は「浦和」との名称ですが、西口を利用される方は中央区民が少なくありません。逆に与野駅は浦和区にあり、東口の利用客は大部分が浦和区民です。</text><wakati>北浦和駅 は 「 浦和 」 と の 名称 です が 、 西口 を 利用 する れる 方 は 中央区民 が 少ない ある ます ん 。 逆 に 与野駅 は 浦和区 に ある 、 東口 の 利用客 は 大 部分 が 浦和区民 です 。</wakati></tweet><tweet id="1068310047556431872"><text>昨日の記者会見です。記事中「国際司法」は「国際私法」の誤記です。
「議会の自殺行為を与党が繰り返していることを危惧している」と枝野代表 - 立憲民主党 https://t.co/KyHBDRsDCh</text><wakati>昨日 の 記者会見 です 。 記事 中 「 国際 司法 」 は 「 国際私法 」 の 誤記 です 。
「 議会 の 自殺行為 を 与党 が 繰り返す て いる こと を 危惧す て いる 」 と 枝野 代表 - 立憲民主党 HTTPS :// t . co / KyHBDRsDCh</wakati></tweet><tweet id="1067411564599304194"><text>パンドラの箱を開けることができた技能実習生の問題は、引き続き実態解明という行政監視機能を更に強力に果たし、悪徳業者の責任追及に繋げます。政調会長と国対委員長に段取りを指示しました。</text><wakati>パンドラの箱 を 開ける こと が できる た 技能実習生 の 問題 は 、 引き続き 実態解明 という 行政 監視 機能 を 更に 強力 に 果たす 、 悪徳業者 の 責任 追及 に 繋げる ます 。 政調会長 と 国対委員長 に 段取り を 指示 する ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1067242578506997761"><text>ご参加いただける予定の皆さん、そして牧山さん、ごめんなさい。入国管理法改正案に関して先ほど法務大臣不信任決議案を提出し、午後から夜にかけて衆議院本会議が断続的に開かれる見通しのため、国会を離れられません。かわりに幹事長が伺いますので、よろしくご理解ください。</text><wakati>ご 参加 いただける 予定 の 皆さん 、 そして 牧山 さん 、 ごめんなさい 。 入国管理 法改正案 に関して 先 ほど 法務大臣 不信任決議案 を 提出 する 、 午後 から 夜 にかけて 衆議院 本会議 が 断続的 に 開く れる 見通し の ため 、 国会 を 離れる られる ます ん 。 かわり に 幹事長 が 伺う ます ので 、 よろしく ご 理解 くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1067223255688212480"><text>第二次安倍内閣発足以降、強引な国会運営が目立っていますが、ここまで酷いことははじめてです。国家社会の根幹を変えるかもしれない重要法案ですから、100時間を基準とした審議時間が必要です。その上、具体的内容を聞いても「決まっていない。法律成立後に決める。」という答弁ばかり。</text><wakati>第二次安倍内閣 発足 以降 、 強引 だ 国会運営 が 目立つ て いる ます が 、 ここ まで 酷い こと は はじめて です 。 国家 社会 の 根幹 を 変える かも しれる ない 重要 法案 です から 、 100時間 を 基準 と する た 審議 時間 が 必要 です 。 その 上 、 具体的 内容 を 聞く て も 「 決まる て いる ない 。 法律 成立 後 に 決める 。 」 という 答弁 ばかり 。</wakati></tweet><tweet id="1066602163541958656"><text>ごめんなさい。誤解が定着するといけないので、訂正させてください。正確には、妻の母親が会津の出身です。妻自身は大宮育ちです。</text><wakati>ごめんなさい 。 誤解 が 定着 する と いける ない ので 、 訂正 する せる て くださる 。 正確 に は 、 妻 の 母親 が 会津 の 出身 です 。 妻 自身 は 大宮 育ち です 。</wakati></tweet><tweet id="1066593929687064576"><text>KEYAKIですが46ではありません。成蹊大学で講演をしました。
確かに素敵な欅並木にキャンパスが包まれていました。
私の母校東北大学法学部にも欅並木があり、私の出たサークルの機関誌名も「欅」ですが、少なくとも欅並木では、妻の母校に軍配をあげざるを得ません。</text><wakati>KEYAKI です が 46 出端 ある ます ん 。 成蹊大学 で 講演 を する ます た 。
確か に 素敵 だ 欅 並木 に キャンパス が 包む れる て いる ます た 。
私 の 母校 東北大学 法学部 に も 欅 並木 が ある 、 私 の 出る た サークル の 機関誌 名 も 「 欅 」 です が 、 少なくとも 欅 並木 で は 、 妻 の 母校 に 軍配 を あげる ぬ を 得る ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1066304932339363840"><text>よろしくお願いします！</text><wakati>よろしくお願いします ！</wakati></tweet><tweet id="1066303107380928512"><text>本題の取材が済んだあとで質問を受けましたが、スポーツ紙でなく一般紙ですから、記事になるとは思いませんでした(^_-)</text><wakati>本題 の 取材 が 済む だ あと で 質問 を 受ける ます た が 、 スポーツ紙 だ ない 一般紙 です から 、 記事 に なる と は 思う ます ん です た (^_-)</wakati></tweet><tweet id="1065493188649992192"><text>妻の母校、成蹊大学での講演は25日の日曜日です。</text><wakati>妻 の 母校 、 成蹊大学 で の 講演 は 25日 の 日曜日 です 。</wakati></tweet><tweet id="1065436256002179073"><text>秋田の皆さん、お待たせしました。土曜日は秋田での集会です。私は、午後２時半からの集会に参加します。多くの皆さんのお集まりをお待ちしています。</text><wakati>秋田 の 皆さん 、 お待ち たせる する ます た 。 土曜日 は 秋田 で の 集会 です 。 私 は 、 午後 ２ 時半 から の 集会 に 参加 する ます 。 多く の 皆さん の お 集まり を お待ち する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1065434386105958402"><text>神戸での予定です。
11月23日（金・祝）
13時～14時「神戸大作戦1123」
枝野代表、兵庫県連所属議員による街頭演説
神戸元町大丸前（雨天決行） 

14時30分〜16時30分「兵庫県連キックオフ集会」
兵庫県民会館けんみんホール　参加費無料
メールでの事前登録
→https://t.co/tKRpMgkrTH …</text><wakati>神戸 で の 予定 です 。
11月23日 （ 金 ・ 祝 ）
13時 ～ 14時 「 神戸大 作戦 1123 」
枝野 代表 、 兵庫県 連 所属 議員 による 街頭演説
神戸元町 大丸 前 （ 雨天決行 ）
14時 30分 〜 16時 30分 「 兵庫県 連 キックオフ 集会 」
兵庫県民会館 県民 ホール 　 参加費 無料
メール で の 事前登録
→ HTTPS :// t . co / tKRpMgkrTH …</wakati></tweet><tweet id="1065418551572422656"><text>ついにこの冬初めてベンチコートを着用。週末は、金曜の勤労感謝の日に神戸で街頭演説を含む日程で、そのまま秋田に飛んでこちらは室内イベントのみ。寒波が来るそうで、どんな服装が良いか思案しています。</text><wakati>ついに この 冬 初めて ベンチコート を 着用 。 週末 は 、 金曜 の 勤労感謝の日 に 神戸 で 街頭演説 を 含む 日程 で 、 そのまま 秋田 に 飛ぶ で こちら は 室内 イベント のみ 。 寒波 が 来る そう だ 、 どんな 服装 が 良い か 思案 する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1064700002822279168"><text>なぜか背中からの写真です。手袋を用意しなかったことを後悔しました。</text><wakati>なぜ か 背中 から の 写真 です 。 手袋 を 用意 する ない た こと を 後悔 する ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1064451758775132160"><text>定数と候補者の多い大選挙区の選挙の場合、一人が票を取りすぎるなど偏りが出て全員が当選とはならないケースがあります。立憲民主党やその候補者にいただいたいる票のほとんどは、いわゆる組織票ではありませんので、党の立場から票割りすることができません。かなり心配していましたが、全員当選⇒</text><wakati>定数 と 候補者 の 多い 大選挙区 の 選挙 の 場合 、 一人 が 票 を 取る すぎる など 偏り が 出し手 全員 が 当選 と は なる ない ケース が ある ます 。 立憲民主党 や その 候補者 に いただく タイル 票 の ほとんど は 、 いわゆる 組織票 で は ある ます ん ので 、 党 の 立場 から 票 割り する こと が できる ます ん 。 かなり 心配 する て いる ます た が 、 全員 当選 ⇒</wakati></tweet><tweet id="1063247101138628609"><text>長妻代表代行.政務調査会長が三島に行きます。お近くの皆さんのご参加を心からお待ちしています。</text><wakati>長妻 代表代行 . 政務調査会長 が 三島 に 行く ます 。 お 近く の 皆さん の ご 参加 を 心から お待ち する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1062988234181898240"><text>今週末の土曜日です。</text><wakati>今週末 の 土曜日 です 。</wakati></tweet><tweet id="1062199028568403968"><text>統一地方選挙に向けて、埼玉5区内で立憲民主党公認が決定した皆さんとの「二連集会告知ポスター」が順次完成しています。議員会館の壁にも掲示していますが、スペースが足りなくなりそうです。</text><wakati>統一地方選挙 に 向ける て 、 埼玉5区 内 で 立憲民主党 公認 が 決定 する た 皆さん と の 「 二 連 集会 告知 ポスター 」 が 順次 完成 する て いる ます 。 議員会館 の 壁 に も 掲示 する て いる ます が 、 スペース が 足りる ない なる そう です 。</wakati></tweet><tweet id="1062194347637006336"><text>議事堂内の立憲民主党控室には、国会対策委員会の事務スタッフスペースと会議スペース、そして文字通りの控室として議員が会議の合間などに集うスペースがあります。集いスペースには各議員が地元や出張先から持ち込んだお菓子が途切れることなく差し入れられます。</text><wakati>議事堂 内 の 立憲民主党 控室 に は 、 国会対策委員会 の 事務 スタッフ スペース と 会議 スペース 、 そして 文字通り の 控室 として 議員 が 会議 の 合間 など に 集う スペース が ある ます 。 集い スペース に は 各 議員 が 地元 や 出張先 から 持ち込む だ お菓子 が 途切れる こと ない 差し入れる られる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1061918254849880065"><text>北海道でのぶら下がり会見の詳細です。
入管法改正案審議、「内容がスカスカのままでは議論のしようもない」枝野代表 - 立憲民主党 https://t.co/bZjJ8rlU77</text><wakati>北海道 で の ぶら下がる 会見 の 詳細 です 。
入管 法改正案 審議 、 「 内容 が スカスカ の まま で は 議論 の しよう も ない 」 枝野 代表 - 立憲民主党 HTTPS :// t . co / bZjJ 8 rlU 77</wakati></tweet><tweet id="1061918054030790657"><text>鹿追町での対話集会の詳細を党の公式ホームページがまとめています。【北海道】十勝管内鹿追町で枝野代表を囲む会を開催、原発ゼロ・野党連携について語る - 立憲民主党 https://t.co/Hav4xxgXq8</text><wakati>鹿追町 で の 対話 集会 の 詳細 を 党 の 公式ホームページ が まとめる て いる ます 。 【 北海道 】 十勝管内 鹿追町 で 枝野 代表 を 囲む 会 を 開催 、 原発 ゼロ ・ 野党 連携 について 語る - 立憲民主党 HTTPS :// t . co / Hav 4 xxgXq 8</wakati></tweet><tweet id="1061916585437220864"><text>松戸は水曜日。市議会議員選挙はすでにスタートしています。立憲民主党の仲間に力強いご支援をお願いします。</text><wakati>松戸 は 水曜日 。 市議会議員 選挙 は すでに スタート する て いる ます 。 立憲民主党 の 仲間 に 力強い ご 支援 を お願い する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1061916327340724225"><text>金曜日は川越です。よろしくお願いします。</text><wakati>金曜日 は 川越 です 。 よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="1061916167558750208"><text>いよいよ今週末の土曜日です。多くの皆さんのご参加をお待ちしています。</text><wakati>いよいよ 今週末 の 土曜日 です 。 多く の 皆さん の ご 参加 を お待ち する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1061915207599972352"><text>週末は北海道。旭川から滝川、鹿追と回って帯広空港から帰京しました。滝川での夕食は松尾ジンギスカンの本店で、日曜日は飛行機に乗る直前に豚丼と、嬉しすぎる食生活でした。バイオガス発電は糞尿を処理する必要からスタートしてエネルギーの地産地消につながる一石二鳥にも何鳥にもなります。</text><wakati>週末 は 北海道 。 旭川 から 滝川 、 鹿追 と 回る て 帯広空港 から 帰京 する ます た 。 滝川 で の 夕食 は 松尾ジンギスカン の 本店 で 、 日曜日 は 飛行機 に 乗る 直前 に 豚丼 と 、 嬉しい すぎる 食生活 です た 。 バイオガス 発電 は 糞尿 を 処理 する 必要 から スタート する て エネルギー の 地産地消 に つながる 一石二鳥 に も 何 鳥 に も なる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1060785138227761153"><text>毎週金曜日は、弁当を食べながら「衆参国会対策連絡会議」を開いています。国会対策の会議で私が参加する唯一のものです。このお弁当で牛丼（あたまの大盛り、つゆだく）を食べているところが、ときどき党の公式からツイートされます。</text><wakati>毎週 金曜日 は 、 弁当 を 食べる ながら 「 衆参 国会 対策 連絡 会議 」 を 開く て いる ます 。 国会 対策 の 会議 で 私 が 参加 する 唯一 の もの です 。 この お 弁当 で 牛丼 （ あ たま の 大盛り 、 つゆだく ） を 食べる て いる ところ が 、 時時 党 の 公式 から tweet する れる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1060782757138194432"><text>今日の午後は平成最後の園遊会で国会は開かれていません。国会議員の出席は、会派ごとに人数の割り当てがあり全員が招待されるわけでありません。立憲民主党・市民クラブは新人や復帰したメンバーが多く、そうした皆さんに優先して参加してもらっています。</text><wakati>今日 の 午後 は 平成最後 の 園遊会 で 国会 は 開く れる て いる ます ん 。 国会議員 の 出席 は 、 会派 ごと に 人数 の 割り当て が ある 全員 が 招待 する れる わけ だ ある ます ん 。 立憲民主党 ・ 市民 クラブ は 新人 や 復帰 する た メンバー が 多い 、 そうした 皆さん に 優先 する て 参加 する て もらう て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1059958651539148800"><text>明日11月8日(木)の22:30から23:00まで、ラジオNIKKEI（短波3.925MHZ）で放送される「私の原点」に出演します。短波をお聞きになる方は少ないと思いますが、ネットなどでも聞けるようです。詳細は、https://t.co/Y3H1PwfHYJをご参照ください。</text><wakati>明日 11月8日 ( 木 ) の 22 : 30 から 23:00 まで 、 ラジオNIKKEI （ 短波 3 . 925 MHZ ） で 放送 する れる 「 私 の 原点 」 に 出演 する ます 。 短波 を お 聞く に なる 方 は 少ない と 思う ます が 、 ネット など で も 聞ける よう です 。 詳細 は 、 HTTPS :// t . co / Y 3 H1 PwfHYJ を ご 参照 くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1059953224340377600"><text>茨城の皆さん、お待たせしました。よろしければお集まりください。</text><wakati>茨城 の 皆さん 、 お待ち たせる する ます た 。 よろしい ば お 集まる くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1059786036786552833"><text>立憲の議席というより野党全体の比例代表の議席が減ります。</text><wakati>立憲 の 議席 と いう より 野党 全体 の 比例代表 の 議席 が 減る ます 。</wakati></tweet><tweet id="1059782376824262658"><text>1人区も一本化は最大限に進めます。しかし比例代表ではほとんど死票がありません。統一名簿にしても議席が増える訳ではありません。</text><wakati>1人区 も 一本 化 は 最大限 に 進める ます 。 しかし 比例代表 で は ほとんど 死票 が ある ます ん 。 統一 名簿 に する て も 議席 が 増える 訳 だ は ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1059781464445734913"><text>私は単独政権を目指しつつも連立政権を否定していません。それどころか、小選挙区制度導入以降、一度も単独政権がないことを強調しています。</text><wakati>私 は 単独 政権 を 目指す つつ も 連立政権 を 否定 する て いる ます ん 。 それどころか 、 小選挙区 制度 導入 以降 、 一 度 も 単独 政権 が ない こと を 強調 する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1059275227006361600"><text>おいしいラーメンでした。
一部で、Facebookの『ラーメン漫遊記』を再開しないのか?というお問い合わせをいただいていますが、党公式（場合によっては枝野事務所）のTwitterでその趣旨を引き継いでいますので、ご了解ください。</text><wakati>おいしい ラーメン です た 。
一部 で 、 Facebook の 『 ラーメン 漫遊 記 』 を 再開 する ない の か ? という お 問い合わせ を いただく て いる ます が 、 党 公式 （ 場合 によって は 枝野 事務所 ） の Twitter で その 趣旨 を 引き継ぐ で いる ます ので 、 ご 了解 くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1059274593288876033"><text>若い皆さんと交流するのは、たいへんよい刺激になります。大学の学園祭に限らず、大学、専門学校、場合によっては高校などでも、お招きいただければ、日程さえ合えうなら積極的に対応しますので、いつでも党本部までご相談ください。</text><wakati>若い 皆さん と 交流 する の は 、 たいへん よい 刺激 に なる ます 。 大学 の 学園祭 に 限る ぬ 、 大学 、 専門学校 、 場合 によって は 高校 など で も 、 お 招く いただける ば 、 日程 さえ 合える う だ 積極 的 に 対応 する ます ので 、 いつ でも 党 本部 まで ご 相談 くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1059273692750897152"><text>このようなツイートは、私がしていましたが、事務所のアカウントができたので、今後は事務所アカウントからツイートします。ともどもよろしくお願いします。</text><wakati>この よう だ tweet は 、 私 が する て いる ます た が 、 事務所 の アカウント が できる た ので 、 今後 は 事務所 アカウント から tweet する ます 。 ともども よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="1058596345529815042"><text>私も参加します！</text><wakati>私 も 参加 する ます ！</wakati></tweet><tweet id="1058260410476912640"><text>tweetで講演内容を広げていただき、ありがとうございます。細かい点で３点、修正させてください。小6は娘でなくて息子です。「輸出大国とは書いてない」は「昔は輸出大国と教わったけど、小6だとまだ書いてないようだ。中高ではどうなのでしょう？」という趣旨でした。</text><wakati>Tweet で 講演 内容 を 広げる て いただく 、 ありがとう ござる ます 。 細かい 点 で ３ 点 、 修正 する せる て くださる 。 小学6年 は 娘 だ ない て 息子 です 。 「 輸出 大国 と は 書く てる ない 」 は 「 昔 は 輸出 大国 と 教わる た けど 、 小学6年 だ と まだ 書く てる ない よう だ 。 中高 だ は どう だ の です う ？ 」 という 趣旨 です た 。</wakati></tweet><tweet id="1058257397561487361"><text>来週の月曜日です。参議院審議の一部は、答弁時間をカウントせず、質問者の発言時間だけをカウントする方式です。答弁が長いと全体の時間が長くなります。
衆議院は、自分の持ち時間の中で質問時間と答弁時間の両方がカウントされますので、意味のない答弁が続くと質問できる時間が少なくなります。</text><wakati>来週 の 月曜日 です 。 参議院 審議 の 一部 は 、 答弁 時間 を カウント する ぬ 、 質問者 の 発言 時間 だけ を カウント する 方式 です 。 答弁 が 長い と 全体 の 時間 が 長い なる ます 。
衆議院 は 、 自分 の 持ち時間 の 中 で 質問 時間 と 答弁 時間 の 両方 が カウント する れる ます ので 、 意味 の ない 答弁 が 続く と 質問 できる 時間 が 少ない なる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1057882718816559105"><text>昨10月31日、10月の定例記者会見を開きました。動画と主な文字起こしです。

自民党が見直し規定盛り込み条件に入管法改正案了承、「欠陥法案だと自ら露呈」と枝野代表　定例記者会見で 

https://t.co/PrNoyqZv9y #立憲民主党</text><wakati>昨 10月31日 、 10月 の 定例記者会見 を 開く ます た 。 動画 と 主 だ 文字起こし です 。
自民党 が 見直し 規定 盛り込む 条件 に 入管 法改正案 了承 、 「 欠陥 法案 だ と 自ら 露呈 」 と 枝野 代表 　 定例記者会見 で
HTTPS :// t . co / PrNoyqZv 9 y # 立憲民主党</wakati></tweet><tweet id="1057558600762089472"><text>宇都宮では少なくとも老舗の「餃子屋」は文字通りの「餃子屋」です。大学進学で宇都宮を離れて以来、仙台でも東京でも大宮でも、「餃子屋」なのにラーメンなどがメニューにあることを不思議に感じ続けています。「餃子屋」には、せいぜい白飯とビールまでが普通だと思っていました。</text><wakati>宇都宮 で は 少なくとも 老舗 の 「 餃子 屋 」 は 文字通り の 「 餃子 屋 」 です 。 大学進学 で 宇都宮 を 離れる て 以来 、 仙台 で も 東京 で も 大宮 で も 、 「 餃子 屋 」 だ のに ラーメン など が メニュー に ある こと を 不思議 に 感じる 続ける て いる ます 。 「 餃子 屋 」 に は 、 せいぜい 白飯 と ビール まで が 普通 だ と 思う て いる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1057448008646717440"><text>私、枝野本人の個人アカウントに加えて、事務所としての発信も始めました。多くの場合、私がリツイートすることになるとは思いますが、よろしければ事務所アカウントについてもフォローください。</text><wakati>私 、 枝野 本人 の 個人 アカウント に 加える て 、 事務所 として の 発信 も 始める ます た 。 多く の 場合 、 私 が ReTweet する こと に なる と は 思う ます が 、 よろしい ば 事務所 アカウント について も フォロー くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1057442535797252096"><text>今朝は南与野駅で街頭演説。高柳俊哉市議と一緒でした。
すっかり朝晩は冷え込むようになってきました。皆さん、お風邪などひきませんように</text><wakati>今朝 は 南与野駅 で 街頭演説 。 高柳俊哉 市議 と 一緒 です た 。
すっかり 朝晩 は 冷え込む よう に なる て くる ます た 。 皆さん 、 お 風邪 など ひく ます ん よう に</wakati></tweet><tweet id="1057178921043550209"><text>定例会見だけでなくぶら下がりも動画配信した方が良いというご意見があり、動画配信は検討中ですが、党webサイトの全文文字起こしを紹介します。

安倍総理所信表明への質問を終え、「聞かれていることには答えず、聞かれていないことに答えている」と枝野代表 

https://t.co/VqparR91Ru #立憲民主党</text><wakati>定例会見 だけ だ ない ぶら下がる も 動画 配信 する た 方 が 良い という ご 意見 が ある 、 動画配信 は 検討 中 です が 、 党 WEBサイト の 全文 文字起こし を 紹介 する ます 。
安倍総理 所信表明 へ の 質問 を 終える 、 「 聞く れる て いる こと に は 答える ぬ 、 聞く れる て いる ない こと に 答える て いる 」 と 枝野 代表
HTTPS :// t . co / VqparR 91 Ru # 立憲民主党</wakati></tweet><tweet id="1056834195962572800"><text>今日の代表質問の全文です。
ご関心の方はご参照ください。

【衆院本会議】枝野代表が安倍総理の所信表明に対し代表質問 

https://t.co/HEATzX6mIX #立憲民主党</text><wakati>今日 の 代表質問 の 全文 です 。
ご 関心 の 方 は ご 参照 くださる 。
【 衆議院本会議 】 枝野 代表 が 安倍総理 の 所信表明 に対し 代表質問
HTTPS :// t . co / HEATzX 6m IX # 立憲民主党</wakati></tweet><tweet id="1056759444715921408"><text>13時開会予定の衆議院本会議が遅れています。本会議の前には議院運営委員会が開かれるのですが、高市委員長の問題行動に関する与野党協議か長引いて、議院運営委員会に先立つ理事会が13時に再開されたところです。順調なら13時45分ころに本会議となる可能性はありますが、今のところはっきりしません。</text><wakati>13時 開会 予定 の 衆議院 本会議 が 遅れる て いる ます 。 本会議 の 前 に は 議院運営委員会 が 開く れる の です が 、 高市 委員長 の 問題 行動 に関する 与野党協議 か 長引く て 、 議院運営委員会 に 先立つ 理事会 が 13時 に 再開 する れる た ところ です 。 順調 だ 13時 45分 ころ に 本会議 と なる 可能性 は ある ます が 、 今 の ところ はっきり する ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1056731244518563841"><text>埼玉県連代表として、私からも御礼申し上げます。ご支援ありがとうございました！</text><wakati>埼玉県 連 代表 として 、 私 から も 御礼 申し上げる ます 。 ご 支援 ありがとう ござる ます た ！</wakati></tweet><tweet id="1056728047456444420"><text>「これの」でなく、「この」でした。
ちなみに、一般には「先生とは呼ばないで。」とお願いしていますが、学生さんとの関係では少し悩むところがあります。でも、できれば「先生」と呼ばないでいただいたほうが嬉しいです。</text><wakati>「 これ の 」 だ ない 、 「 この 」 です た 。
ちなみに 、 一般 に は 「 先生 と は 呼ぶ ない で 。 」 と お願い する て いる ます が 、 学生さん と の 関係 で は 少し 悩む ところ が ある ます 。 でも 、 できる ば 「 先生 」 と 呼ぶ ない で いただく た ほう が 嬉しい です 。</wakati></tweet><tweet id="1056727133148442624"><text>これの講演についてはリツイートしていなかったかもしれません。</text><wakati>これ の 講演 について は ReTweet する て いる ない た かも しれる ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1056473553959215104"><text>あ～
ラーメン食べて寝ます(T_T)

京都サンガ2-1大宮アルディージャ　終了</text><wakati>あ ～
ラーメン 食べる て 寝る ます (T_T)
京都サンガ 2 −1 大宮アルディージャ 　 終了</wakati></tweet><tweet id="1056445754049318912"><text>福山幹事長を嫌いになりそう。
大宮アルディージャ、開始10分で京都サンガに2点先行される(;_;)</text><wakati>福山 幹事長 を 嫌い に なる そう 。
大宮アルディージャ 、 開始 10分 で 京都サンガ に 2点 先行 する れる (;_;)</wakati></tweet><tweet id="1056412917493428224"><text>大事なことを告知していませんでした。
明日29日の午後1時から、衆議院本会議で、安倍総理の所信に対する代表質問に立ちます。NHKのテレビとラジオでも中継されます。私の出番は、予定通りに進めば本会議の開始直後です。
ちなみに、質問は時間制限があり、私に与えられた時間は30分間です。</text><wakati>大事 だ こと を 告知 する て いる ます ん です た 。
明日 29日 の 午後1時 から 、 衆議院 本会議 で 、 安倍総理 の 所信 に対する 代表質問 に 立つ ます 。 NHK の テレビ と ラジオ で も 中継 する れる ます 。 私 の 出番 は 、 予定通り に 進む ば 本会議 の 開始 直後 です 。
ちなみに 、 質問 は 時間制限 が ある 、 私 に 与える られる た 時間 は 30分間 です 。</wakati></tweet><tweet id="1056410454090633217"><text>昨日は午前中に大宮区民ふれあいフェアに参加した後、ラジオ出演などのため東京へ。今日は、なんとか明日の準備などが間に合い、これから大宮に向かいます。久々に大宮アルディージャの応援です。J1復帰に向けて負けられない試合が続いています。</text><wakati>昨日 は 午前中 に 大宮区民 ふれあう フェア に 参加 する た 後 、 ラジオ 出演 など の ため 東京 へ 。 今日 は 、 なんとか 明日 の 準備 など が 間に合う 、 これから 大宮 に 向かう ます 。 久々 に 大宮アルディージャ の 応援 です 。 J1復帰 に 向ける て 負ける られる ない 試合 が 続く て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1056407749389516800"><text>一部報道で、自民党改憲案について、私が「国民投票で否決すればいい。」と語ったと伝えられていることに様々意見をいただいています。
私は、憲法改「悪」を阻止するには、国会の多数がごり押ししても、改「悪」なら国民投票で否決するという自信と矜持が必要だと思います。⇒</text><wakati>一部報道 で 、 自民党 改憲 案 について 、 私 が 「 国民投票 で 否決 する ば いい 。 」 と 語る た と 伝える られる て いる こと に 様々 意見 を いただく て いる ます 。
私 は 、 憲法 改 「 悪 」 を 阻止 する に は 、 国会 の 多数 が ごり押し する て も 、 改 「 悪 」 だ 国民投票 で 否決 する という 自信 と 矜恃 が 必要 だ と 思う ます 。 ⇒</wakati></tweet><tweet id="1056400847142187008"><text>かなり正確に起こしてくれていますし、なにしろ久米さんの問いかけが本質的なので、分かりやすいのではないかと思います。よろしければお読み、お聞きください。

今度は同じ失敗を繰り返しちゃいけない　枝野幸男さん https://t.co/vLcZdGkJ6W</text><wakati>かなり 正確 に 起こす て くれる て いる ます し 、 なにしろ 久米 さん の 問いかける が 本質 的 だ ので 、 分かる やすい の だ は ない か と 思う ます 。 よろしい ば お 読む 、 お 聞く くださる 。
今度 は 同じ 失敗 を 繰り返す ちゃ いける ない 　 枝野幸男 さん HTTPS :// t . co / vLcZdGkJ 6W</wakati></tweet><tweet id="1055854368891666433"><text>美術の分野はまったく知識がなく淡彩画は分からないのですが、全体としてご指摘は分かる気がします。ありがとうございます。</text><wakati>美術 の 分野 は まったく 知識 が ない 淡彩 画 は 分かる ない の です が 、 全体 として ご 指摘 は 分かる 気 が する ます 。 ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1055852178709987330"><text>ありがとうございます。その点はご指摘のとおりです。会見動画全体など切り取りでない配信の機会を増やせるよう相談します。</text><wakati>ありがとう ござる ます 。 その 点 は ご 指摘 の とおり です 。 会見 動画 全体 など 切り取る でる ない 配信 の 機会 を 増やせる よう 相談 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1055850384885899264"><text>あっ、すいません。会見をしても報道は取材者の筆によるので取材者に誤解なく伝えることの重要性は変わらないと思います。その認識の上でのツイートです。会見の場合はネットで全体を伝えることが可能でこの点では貴重ですが、一連の話が本記と見出しのズレだったので、その視点からツイートしました。</text><wakati>あっ 、 すいません 。 会見 を する て も 報道 は 取材 者 の 筆 による の で 取材 者 に 誤解 ない 伝える こと の 重要性 は 変わる ない と 思う ます 。 その 認識 の 上 で の tweet です 。 会見 の 場合 は ネット で 全体 を 伝える こと が 可能 だ この 点 だ は 貴重 です が 、 一連 の 話 が 本 記 と 見出し の ズレ だ た ので 、 その 視点 から tweet する ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1055847131771166720"><text>貴重な指摘ありがとうございます。ただ記者会見の取材者となる担当記者とは、かなりの頻度で懇談し文脈を正確に受け止めてもらえる努力をしています。</text><wakati>貴重 だ 指摘 ありがとう ござる ます 。 ただ 記者会見 の 取材 者 と なる 担当 記者 と は 、 かなり の 頻度 で 懇談 する 文脈 を 正確 に 受け止める て もらえる 努力 を する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1055839123963961344"><text>加えて、同じ記事の別の配信での見出しは、非自民で一つになることを否定したものになっていますが、合従連衡で一つの党になることを否定したもので、誤解を招くミスリードです。</text><wakati>加える て 、 同じ 記事 の 別 の 配信 で の 見出し は 、 非自民 で 一つ に なる こと を 否定 する た もの に なる て いる ます が 、 合従連衡 で 一つ の 党 に なる こと を 否定 する た もの だ 、 誤解 を 招く ミスリード です 。</wakati></tweet><tweet id="1055837856747245569"><text>ありがとうございます。そのとおりです。約１カ月前の取材と誌面報道が最近ネットに載ったもので、ネット記事の見出しをよく見ていませんでした。ミスリードです。</text><wakati>ありがとう ござる ます 。 その とおり です 。 約 １ カ月 前 の 取材 と 誌面 報道 が 最近 ネット に 載る た もの だ 、 ネット 記事 の 見出し を よく 見る て いる ます ん です た 。 ミスリード です 。</wakati></tweet><tweet id="1055825730888593408"><text>ありがとうございます。私の言葉の使い方が分かりにくく申し訳ありません。沖縄県知事選挙は、私の表現では「連携」です。それぞれが、連携しつつも各自独立してそれぞれのやり方で総力をあげ、最大の成果を導きました。</text><wakati>ありがとう ござる ます 。 私 の 言葉 の 使い方 が 分かる にくい 申し訳 ある ます ん 。 沖縄県知事選挙 は 、 私 の 表現 で は 「 連携 」 です 。 それぞれ が 、 連携 する つつ も 各自 独立 する て それぞれ の やり方 で 総力 を あげる 、 最大 の 成果 を 導く ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1055731357865803776"><text>続けて、明日の27日の土曜日、午後1時からTBSラジオの「久米宏 ラジオなんですけど」に生出演します。私の出番は、午後２時から30分ほどの「今週のスポットライト」のコーナー。あの「ザ･ベストテン」の名物コーナーと同じ名前に、なぜかワクワクしています。（もちろん歌う訳ではありません。）</text><wakati>続ける て 、 明日 の 27日 の 土曜日 、 午後1時 から TBSラジオ の 「 久米宏ラジオなんですけど 」 に 生 出演 する ます 。 私 の 出番 は 、 午後 ２ 時 から 30分 ほど の 「 今週 の スポットライト 」 の コーナー 。 あの 「 ザ ･ ベストテン 」 の 名物 コーナー と 同じ 名前 に 、 なぜ か ワクワク する て いる ます 。 （ もちろん 歌う 訳 だ は ある ます ん 。 ）</wakati></tweet><tweet id="1055729771110256641"><text>明日27日、土曜日の朝７時05分から15分間、RFラジオ日本の「細川珠生のモーニングトーク」に出演します。すでに議員会館で収録済みです。よろしければお聞きください。</text><wakati>明日 27日 、 土曜日 の 朝 ７ 時 05 分 から 15分間 、 RFラジオ日本 の 「 細川珠生 の モーニング トーク 」 に 出演 する ます 。 素手 に 議員会館 で 収録 済み です 。 よろしい ば お 聞く くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1055381258962784256"><text>私からも、よろしくお願いします！</text><wakati>私 から も 、 よろしくお願いします ！</wakati></tweet><tweet id="1055098602500935681"><text>代表という立場でありがたいことの一つが、自分で整理する前に党として整理公表してくれることです

奥尻島で慰霊碑「時空翔」に献花、また島内の高校や病院、産業などを視察 枝野代表ら 

https://t.co/hi2JfuSAWc #立憲民主党</text><wakati>代表 という 立場 で ありがたい こと の 一つ が 、 自分 で 整理 する 前 に 党 として 整理 公表 する て くれる こと です
奥尻島 で 慰霊碑 「 時空 翔 」 に 献花 、 また 島内 の 高校 や 病院 、 産業 など を 視察 枝野 代表 ら
HTTPS :// t . co / hi 2 JfuSAWc # 立憲民主党</wakati></tweet><tweet id="1054997863619616769"><text>昨日、函館でのぶら下がり取材での発言です。

明治改元150年「お祝い的な式典よりも、戦禍に巻き込まれ亡くなられた皆さんへの鎮魂・慰霊が大きく大事なこと」枝野代表 - 立憲民主党 https://t.co/EQesoAfaX0</text><wakati>昨日 、 函館 で の ぶら下がり取材 で の 発言 です 。
明治 改元 150年 「 お祝い 的 だ 式典 より も 、 戦禍 に 巻き込む れる 亡くなる れる た 皆さん へ の 鎮魂 ・ 慰霊 が 大きい 大事 だ こと 」 枝野 代表 - 立憲民主党 HTTPS :// t . co / EQesoAfaX 0</wakati></tweet><tweet id="1054984285919297537"><text>仙谷さんを長く取材してきたNHKの記者の皆さんが、追悼評伝と言っても良いような記事を配信してくれました。私も取材を受けています。多くの皆さんに読んでいただければと思います。
炎と優しさ 仙谷の来た道 | 特集記事 | NHK政治マガジン   https://t.co/IV5q2fH6k3</text><wakati>仙谷 さん を 長い 取材 する て くる た NHK の 記者 の 皆さん が 、 追悼 評伝 と 言う て も 良い よう だ 記事 を 配信 する て くれる ます た 。 私 も 取材 を 受ける て いる ます 。 多く の 皆さん に 読む で いただける ば と 思う ます 。
炎 と 優しさ 仙谷 の 来る た 道 | 特集記事 | NHK 政治 マガジン HTTPS :// t . co / IV 5 q 2 fH 6 k3</wakati></tweet><tweet id="1054674393765339136"><text>複数区ですので、立憲民主党は公認候補を必ず擁立します。</text><wakati>複数 区 です ので 、 立憲民主党 は 公認候補 を 必ず 擁立 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1054668498599723008"><text>だからー、幹事長はそんなこと言っていないって。</text><wakati>だから ー 、 幹事長 は そんな こと 言う て いる ない って 。</wakati></tweet><tweet id="1054374388844249088"><text>おやすみなさい</text><wakati>おやすみなさい</wakati></tweet><tweet id="1054368689120661509"><text>福山幹事長はそのような発言をしていません。</text><wakati>福山 幹事長 は その よう だ 発言 を する て いる ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1054366249138835457"><text>一貫して地方政治と国政をイコールで考えることに無理があると言っています。特に首長選挙に国政の政党が国政の事情で過度に介入するのは適切でないと考えています。沖縄県知事選挙も国政野党が勝ったと言うべきでなく、イデオロギーに沖縄のアイデンティティが勝ったと受け止めています。</text><wakati>一貫 する て 地方政治 と 国政 を イコール で 考える こと に 無理 が ある と 言う て いる ます 。 特に 首長選挙 に 国政 の 政党 が 国政 の 事情 で 過度 に 介入 する の は 適切 だ ない と 考える て いる ます 。 沖縄県知事選挙 も 国政 野党 が 勝つ た と 言う べし だ ない 、 イデオロギー に 沖縄 の アイデンティティ が 勝つ た と 受け止める て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1054362205779460096"><text>地方選も含め、選挙の公認や推薦は党本部で決めています。その判断に対する責任者は幹事長でなく代表たる私です。</text><wakati>地方選 も 含める 、 選挙 の 公認 や 推薦 は 党 本部 で 決める て いる ます 。 その 判断 に対する 責任者 は 幹事長 だ ない 代表 たり 私 です 。</wakati></tweet><tweet id="1054360084149485569"><text>さいたま市議会では、自民党の概ね半分が私たちと共に清水市長を支持し、約半分と共産党が市長の野党です。清水市長の最初の選挙の選対本部長が私です。自民党の一部が支持しているから市長を支持するのはけしからんと言われても困ります。</text><wakati>さいたま市議会 で は 、 自民党 の 概ね 半分 が 私たち と共に 清水 市長 を 支持 する 、 約 半分 と 共産党 が 市長 の 野党 です 。 清水 市長 の 最初 の 選挙 の 選対 本部長 が 私 です 。 自民党 の 一部 が 支持 する て いる から 市長 を 支持 する の は けしからん と 言う れる て も 困る ます 。</wakati></tweet><tweet id="1054355652175265793"><text>人事はともかくとして、福山幹事長こそが、私よりも「This is 立憲民主党」だと思っています。</text><wakati>人事 は ともかく として 、 福山 幹事長 こそ が 、 私 より も 「 This IS 立憲民主党 」 だ と 思う て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1054354612566687745"><text>議院内閣制の国政と二元代表制の地方政治。地域ごとの主たる政策テーマの違い。
さまざまな理由で国政と地方政治は違います。国政で連携するなら地方政治も連携するべきと言われると、国政での連携は著しく困難になり、自民党を利することになります。
連携は違いを認め合うことが大前提です。</text><wakati>議院内閣制 の 国政 と 二 元代表 制 の 地方政治 。 地域 ごと の 主たる 政策 テーマ の 違い 。
さまざま だ 理由 で 国政 と 地方政治 は 違う ます 。 国政 で 連携 する だ 地方政治 も 連携 する べし と 言う れる と 、 国政 で の 連携 は 著しい 困難 に なる 、 自民党 を 利する こと に なる ます 。
連携 は 違い を 認める 合う こと が 大前提 です 。</wakati></tweet><tweet id="1053798178753892352"><text>お立ち寄りいただき、ありがとうございました。あまりにも小さくて乱雑な事務所に驚かれたことと思います。</text><wakati>お 立ち寄る いただく 、 ありがとう ござる ます た 。 あまりに も 小さい て 乱雑 だ 事務所 に 驚く れる た こと と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1053796554430021632"><text>奥尻島の皆さん、函館の皆さん、よろしくお願いします。</text><wakati>奥尻島 の 皆さん 、 函館 の 皆さん 、 よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="1052722387433603073"><text>今朝の街頭演説は土呂駅西口。高木まり県議とでんだひろ市議にご一緒いただきました。</text><wakati>今朝 の 街頭演説 は 土呂駅 西口 。 高木 まり 県議 都電 だ ひろ 市議 に ご 一緒 いただく ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1052674123816558592"><text>「だが断る」枝野の行く道 | 特集記事 | NHK政治マガジン   https://t.co/S4Ye6Yhh0l</text><wakati>「 だが断る 」 枝野 の 行く 道 | 特集記事 | NHK 政治 マガジン HTTPS :// t . co / S 4 Ye 6 Yhh 0 l</wakati></tweet><tweet id="1052089604436779008"><text>新幹線で移動中に仙谷先生の訃報が入ってショックを受けています。数日前から「亡くなられたのではないか？」という情報があったものの、４日に会われたという田原総一朗さんをはじめ直近に会っている方が何人もいて、ガセ情報だと思っていました。</text><wakati>新幹線 で 移動 中 に 仙谷 先生 の 訃報 が 入る て ショック を 受ける て いる ます 。 数 日 前 から 「 亡くなる れる た の だ は ない か ？ 」 という 情報 が ある た ものの 、 ４ 日 に 会う れる た という 田原総一朗 さん を はじめ 直近 に 会う て いる 方 が 何人 も いる て 、 ガセ 情報 だ と 思う て いる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1051765927400730624"><text>聖学院は高校です。</text><wakati>聖学院 は 高校 です 。</wakati></tweet><tweet id="1051765418426167296"><text>成蹊大学は私の妻の出身校です(^-^;
今回の講演とそのことは関係ありませんが…</text><wakati>成蹊大学 は 私 の 妻 の 出身 校 です (^-^;
今回 の 講演 と その こと は 関係 有馬線 が …</wakati></tweet><tweet id="1051644024648425472"><text>今朝の街頭演説は東武野田線の大宮公園駅。参議院選挙埼玉県選挙区の公認が決まって候補予定者となった『くまがい裕人』さいたま市議と一緒です。
スーツにネクタイでも涼しく感じました。この時期は、着るものの判断が難しくなります。</text><wakati>今朝 の 街頭演説 は 東武野田線 の 大宮公園駅 。 参議院選挙 埼玉県選挙区 の 公認 が 決まる て 候補 予定 者 と なる た 『 くま が いる 裕人 』 さいたま 市議 と 一緒 です 。
スーツ に ネクタイ でも 涼しい 感じる ます た 。 この 時期 は 、 着る もの の 判断 が 難しい なる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1051086118735642624"><text>玉造さんは、まだ県連組織のない茨城県で頑張っています。ご協力よろしくお願いします！</text><wakati>玉造 さん は 、 まだ 県連 組織 の ない 茨城県 で 頑張る て いる ます 。 ご 協力 よろしくお願いします ！</wakati></tweet><tweet id="1051067488836833281"><text>あのー、二階幹事長や井上公明党副代表など自民党と公明党の皆さんは、当該中国共産党幹部の方とわざわざ洞爺湖まで出向いて会合をお持ちです。二階幹事長は「緩みない友好関係を構築したい」と語っていますが。</text><wakati>あのー 、 二階 幹事長 や 井上 公明党 副代表 など 自民党 と 公明党 の 皆さん は 、 当該 中国 共産党幹部 の 方 と わざわざ 洞爺湖 まで 出向く て 会合 を お 持つ です 。 二階 幹事長 は 「 緩み ない 友好 関係 を 構築 する たい 」 と 語る て いる ます が 。</wakati></tweet><tweet id="1050549392099368960"><text>今朝は日進駅南口で街頭演説。高木まり県議と小川ひさし市議がご一緒です。雨だとビラを配るのが難しく、受け取っていただく方にも迷惑をかけるので、予報を見て日程を調整するのですが、今朝は天気予報が悪い方に外れました。それでも受け取ってくれた皆さん、ありがとうございました。</text><wakati>今朝 は 日進駅 南口 で 街頭演説 。 高木 まり 県議 と 小川 ひさし 市議 が ご 一緒 です 。 雨 だ と ビラ を 配る の が 難しい 、 受け取る て いただく 方 に も 迷惑 を かける ので 、 予報 を 見る て 日程 を 調整 する の です が 、 今朝 は 天気予報 が 悪い 方 に 外れる ます た 。 それでも 受け取る て くれる た 皆さん 、 ありがとう ござる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1049617516601864192"><text>沖縄から戻る飛行機の中です。県民葬の様子は、ここまで把握できる範囲では朝日新聞のデジタルが、私の印象に近い報道をしています。私は、翁長さんが、命を削っても基地問題に全力をあげた原点に、少しだけ近づけた気のした県民葬でした。</text><wakati>沖縄 から 戻る 飛行機 の 中 です 。 県民 葬 の 様子 は 、 ここ まで 把握 できる 範囲 で は 朝日新聞 の デジタル が 、 私 の 印象 に 近い 報道 を する て いる ます 。 私 は 、 翁長 さん が 、 命 を 削る て も 基地問題 に 全力 を あげる た 原点 に 、 少し だけ 近づける た 気 の する た 県民 葬 です た 。</wakati></tweet><tweet id="1049274555649290240"><text>明日は翁長前知事の県民葬に参列するため沖縄に伺います。全くの偶然ですが、直近の地方出張は北海道。その前は帰りに大阪に寄りましたが沖縄県知事選挙の応援。昨年の総選挙でも沖縄の翌日が北海道という遊説日程でした。偶然は重なるものですね。</text><wakati>明日 は 翁長 前 知事 の 県民 葬 に 参列 する ため 沖縄 に 伺う ます 。 全区 の 偶然 です が 、 直近 の 地方 出張 は 北海道 。 その 前 は 帰り に 大阪 に 寄る ます た が 沖縄県知事選挙 の 応援 。 昨年 の 総選挙 で も 沖縄 の 翌日 が 北海道 という 遊説 日程 です た 。 偶然 は 重なる もの です ね 。</wakati></tweet><tweet id="1049224443493416960"><text>ごめんなさい。SkypeIDを持っていません。今日の鎌田さんの集会へのサプライズ参加は、党スタッフのパソコンを通じて仙台と繋げましたので…</text><wakati>ごめんなさい 。 Skype ID を 持つ て いる ます ん 。 今日 の 鎌田 さん の 集会 へ の サプライズ 参加 は 、 党 スタッフ の パソコン を通じて 仙台 と 繋げる ます た ので …</wakati></tweet><tweet id="1048384749507473408"><text>25年前の私の映像が使われていて、恥ずかしいのですが、ご紹介します！
【政治クリップ】立民結党から１年、野党再編の行方 https://t.co/sJdPylWe9L</text><wakati>25年前 の 私 の 映像 が 使う れる て いる て 、 恥ずかしい の です が 、 ご 紹介 する ます ！
【 政治 クリップ 】 立民 結党 から １ 年 、 野党再編 の 行方 HTTPS :// t . co / sJdPylWe 9 L</wakati></tweet><tweet id="1047772175279710208"><text>ご心配をいただいて、ありがとうございます。総括的なコメントをいただいたまいまいさんへのリツイートで皆さんにお答えします。年に一回はかなり精密な人間ドックを受けており、前回からまだ一年経っていません。皆さんにご心配をおかけしないよう、一年経過前に次のドックを受けるよう準備します。</text><wakati>ご 心配 を いただく て 、 ありがとう ござる ます 。 総括 的 だ コメント を いただく た まいまい さん へ の ReTweet で 皆さん に お答え する ます 。 年 に 一 回 は かなり 精密 だ 人間ドック を 受ける て おる 、 前回 から まだ 一 年 経つ て いる ます ん 。 皆さん に ご 心配 を おかけ する ない よう 、 一年 経過 前 に 次 の ドック を 受ける よう 準備 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1047676299412570113"><text>２年目となった立憲民主党としての地元活動は、大宮駅東口での街頭演説でスタート。
来年の参議院選挙の埼玉県選挙区での立憲民主党公認が決まった『くまがい裕人』さいたま市議と一緒です。配布する『立憲民主』号外でも、熊谷市議の参院選公認決定を大きく報告しました。</text><wakati>２ 年 目 と なる た 立憲民主党 として の 地元 活動 は 、 大宮駅 東口 で の 街頭演説 で スタート 。
来年 の 参議院選挙 の 埼玉県選挙区 で の 立憲民主党 公認 が 決まる た 『 くま が いる 裕人 』 さいたま 市議 と 一緒 です 。 配布 する 『 立憲 民主 』 号外 で も 、 熊谷 市議 の 参院選 公認 決定 を 大きい 報告 する ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1047452832595464193"><text>有楽町での結党１周年街頭演説会においでいただいたり、足を止めていただいたりした皆さん、ありがとうございました。雨が降らずにほっとしました。
行きたかったのに行けなかった皆さん、よろしければこちらからご覧ください。私の演説は46分くらいからです。
→
https://t.co/PuM61FKWAb</text><wakati>有楽町 で の 結党 １ 周年 街頭演説 会 に おく で いただく たり 、 足 を 止める て いただく たり する た 皆さん 、 ありがとう ござる ます た 。 雨 が 降る ぬ に ほっと する ます た 。
行く たい た のに 行ける ない た 皆さん 、 よろしい ば こちら から ご覧 くださる 。 私 の 演説 は 46分 くらい から です 。
→
HTTPS :// t . co / PuM 61 FKWAb</wakati></tweet><tweet id="1047448023800766464"><text>どんな記事でも取材を受ける側からは、「違う！」と思う部分があります。この記事は、ご批判を含め「違う！」と思う部分が格段に少ない中身です。
立憲民主20日間の結党劇から1年 - FNNプライムオンライン https://t.co/yuZX9W1W2h #FNN</text><wakati>どんな 記事 で も 取材 を 受ける 側 から は 、 「 違う ！ 」 と 思う 部分 が ある ます 。 この 記事 は 、 ご 批判 を 含める 「 違う ！ 」 と 思う 部分 が 格段 に 少ない 中身 です 。
立憲 民主 20日間 の 結党 劇 から 1年 - FNN プライム オンライン HTTPS :// t . co / yuZX 9W 1W 2 h # FNN</wakati></tweet><tweet id="1047273262189699072"><text>立憲民主党結成から今日で満一年となりました。昨年の10月3日が総務省への届出日です。結成の時点では、まさか野党第一党の立場を与えていただくとは思いもしなかったことを考えると、想定を超える大きな前進をした一年ですが、野党第一党として政権の選択肢となるには、またまだ小さすぎる一歩です。</text><wakati>立憲民主党 結成 から 今日 で 満 一 年 と なる ます た 。 昨年 の 10月3日 が 総務省 へ の 届出 日 です 。 結成 の 時点 で は 、 まさか 野党第一党 の 立場 を 与える て いる た ダクト は 思い も する ない た こと を 考える と 、 想定 を 超える 大きな 前進 を する た 一年 です が 、 野党第一党 として 政権 の 選択肢 と なる に は 、 また まだ 小さい すぎる 一 歩 です 。</wakati></tweet><tweet id="1047014721268961281"><text>報道の受け止め認識です。そもそも参加呼びかけの対象が、既にpartnersに登録いただいている皆さんですから、「新しい」支持者候補の方にフェスに参加いただくことができません。垣根の低い（あるいはない）政党を、partnersの皆さんとともに作っていくための一環です。</text><wakati>報道 の 受け止める 認識 です 。 そもそも 参加 呼び掛け の 対象 が 、 既に partners に 登録 いただく て いる 皆さん です から 、 「 新しい 」 支持者 候補 の 方 に Fess に 参加 いただく こと が できる ます ん 。 垣根 の 低位 （ あるいは ない ） 政党 を 、 partners の 皆さん とともに 作る て いく ため の 一環 です 。</wakati></tweet><tweet id="1047011295214653441"><text>すいません。マジレスすると、「会いに行ける政治家」というのは報道の受け止め認識で、私や立憲民主党として言っているわけではありません。</text><wakati>すいません 。 マジレス する と 、 「 会意 に 行ける 政治家 」 という の は 報道 の 受け止める 認識 で 、 私 や 立憲民主党 として 言う て いる わけ だ は ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1046765532983095297"><text>私の25年前も一緒です。いや、弁護士実務経験2年しかなく現場感覚も不十分でした。永田町慣れしないようにやってきたつもりでしたが、昨年の立憲民主党結党の際、背中を押してくれた皆さんに初心を思い出させてもらいました。堀越さんも初心を忘れずに頑張って行きましょう！</text><wakati>私 の 25年前 も 一緒 です 。 いや 、 弁護士 実務 経験 2年 しか ない 現場 感覚 も 不十分 です た 。 永田町 慣れる する ない よう に やってくる た つもり です た が 、 昨年 の 立憲民主党 結党 の 際 、 背中 を 押す て くれる た 皆さん に 初心 を 思い出す せる て もらう ます た 。 堀越 さん も 初心 を 忘れる ぬ に 頑張る て 行く ます う ！</wakati></tweet><tweet id="1046756252737507328"><text>いつも疲れているので、疲れに鈍感になっているのですが、この指摘は重く受け止めないといけないかもしれませんね。</text><wakati>いつも 疲れる て いる ので 、 疲れ に 鈍感 に なる て いる の です が 、 この 指摘 は 重い 受け止める ない と いける ない かも しれる ます ん ね 。</wakati></tweet><tweet id="1046685226783584256"><text>また今度は変換ミス。内容前部でなく内容全部です。</text><wakati>また 今度 は 変換 ミス 。 内容 前部 だ ない 内容 全部 です 。</wakati></tweet><tweet id="1046685047175098368"><text>失礼しました。タイプミスです。
なお、記事を引用しているからと言って、記事の内容前部について、同意・納得している訳ではありませんので、念のため。</text><wakati>失礼 する ます た 。 タイプミス です 。
なお 、 記事 を 引用 する て いる から と 言う て 、 記事 の 内容 前部 について 、 同意 ・ 納得 する て いる 訳 だ は ある ます ん ので 、 念 の ため 。</wakati></tweet><tweet id="1046683678938607618"><text>デジタルのみですが、なかなか面白い記事です。ちなみに「会いに行けるアイドル」は乃木坂でなくABKのコピーです。
「会いに行ける政治家」を前面に　立憲、異色の党大会：朝日新聞デジタル https://t.co/wSwWdsVj7u</text><wakati>デジタル のみ です が 、 なかなか 面白い 記事 です 。 ちなみに 「 会いに行けるアイドル 」 は 乃木坂 だ ない ABK の コピー です 。
「 会意 に 行ける 政治家 」 を 前面 に 　 立憲 、 異色 の 党大会 ： 朝日新聞デジタル HTTPS :// t . co / wSwWdsVj 7 u</wakati></tweet><tweet id="1046653453005537282"><text>左側の月刊エンタメは昨年の11月号？私が載っているものと表紙が違います。
週刊プレイボーイは、まだ出版社から送られてきていないので、掲載号の表紙かどうかはわかりません。</text><wakati>左側 の 月刊エンタメ は 昨年 の 11月 号 ？ 私 が 載る て いる もの と 表紙 が 違う ます 。
週刊プレイボーイ は 、 まだ 出版社 から 送る れる て くる て いる ない ので 、 掲載 号 の 表紙 か どう か は わかる ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1046651815389843456"><text>４月に、「週刊女性」で取り上げてもらいました。</text><wakati>4月 に 、 「 週刊女性 」 で 取り上げる て もらう ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1046650051731177473"><text>9月29日に発売された「月刊エンタメ」11月号と、本日発売された「週刊プレイボーイ」に、それぞれ私のインタビュー記事が掲載されています。「月刊エンタメ」は井上咲良さんとの対談です。</text><wakati>9月29日 に 発売 する れる た 「 月刊エンタメ 」 11月 号 と 、 本日 発売 する れる た 「 週刊プレイボーイ 」 に 、 それぞれ 私 の インタビュー 記事 が 掲載 する れる て いる ます 。 「 月刊エンタメ 」 は 井上 咲良 さん と の 対談 です 。</wakati></tweet><tweet id="1046647797376675840"><text>立憲フェス2018にご参加いただいた皆さん。ありがとうございました。欧米ではスタンダードだけど日本では経験のない新しい試みで、至らない点もあったかと思います。</text><wakati>立憲 Fess 2018 に ご 参加 いただく た 皆さん 。 ありがとう ござる ます た 。 欧米では スタンダード だ けど 日本 で は 経験 の ない 新しい 試み で 、 至る ない 点 も ある た か と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1046555538631225344"><text>ご支援ありがとうございました！</text><wakati>ご 支援 ありがとう ござる ます た ！</wakati></tweet><tweet id="1045595552300204032"><text>台風の予想針路にあたる皆さん、十分にご注意ください。
立憲フェスに参加予定の方は、安全優先で、くれぐれもご無理なされないようにお願いします。</text><wakati>台風 の 予想 針路 にあたる 皆さん 、 十分 に ご 注意 くださる 。
立憲 Fess に 参加予定 の 方 は 、 安全 優先 で 、 くれぐれも ご 無理 だ する れる ない よう に お願い する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1044939326432239616"><text>沖縄の皆さん、よろしくお願いします！</text><wakati>沖縄 の 皆さん 、 よろしくお願いします ！</wakati></tweet><tweet id="1044259516617875456"><text>「辞めてほしい」なんて考えても言ってもいませんよ。パートナーズ制度をスタートした時から他党の党籍があっても登録可能ですと言っています。普通の党員制度のような資格審査はありませんと説明する上で分かりやすい例で他党籍の国会議員もパートナーズ登録している例を紹介したものです。</text><wakati>「 辞める て ほしい 」 なんて 考える て も 言う て も いる ます ん よ 。 パートナーズ 制度 を スタート する た 時 から 他 党 の 党籍 が ある て も 登録 可能 です と 言う て いる ます 。 普通 の 党員 制度 の よう だ 資格 審査 は 有馬線 と 説明 する 上 で 分かる やすい 例 で 他 党籍 の 国会議員 も パートナーズ 登録 する て いる 例 を 紹介 する た もの です 。</wakati></tweet><tweet id="1044059542844170240"><text>26日水曜日の午前6時30分から8時50分まで、ラジオ日本で放送される「岩瀬惠子のスマートNEWS」に生出演の予定です。私の出演は午前7時17分ころから8時ころになります。聴取可能地域の皆さん、よろしければお聞きください。</text><wakati>26日 水曜日 の 午前6時 30分 から 8時50分 まで 、 ラジオ日本 で 放送 する れる 「 岩瀬 惠子 の スマート NEWS 」 に 生出演 の 予定 です 。 私 の 出演 は 午前7時 17分 ころ から 8時 ころ に なる ます 。 聴取 可能 地域 の 皆さん 、 よろしい ば お 聞く くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1043794705677312000"><text>番組中で、｢徳川慶喜」と言うべきところ、「家康」と言い間違えていました。オンエアを見て気づきました。お詫びして訂正します。</text><wakati>番組 中 だ 、 ｢ 徳川慶喜 」 と 言う べし ところ 、 「 家康 」 と 言う 間違える て いる ます た 。 オンエア を 見る て 気づく ます た 。 お詫び する て 訂正 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1042926396090155008"><text>9月23日(日)の午後６時から、BS朝日の「激論クロスファイア」に出演の予定です。私の最も尊敬する政治学者である中島岳志さんとともに、田原総一朗さんとの鼎談です。よろしければご覧ください。（BS朝日の告知によるとスポーツ中継延長の場合、放送時刻が変更になる場合があるそうです。）</text><wakati>9月23日 ( 日 ) の 午後 ６ 時 から 、 BS朝日 の 「 激論 CROSS FIRE 」 に 出演 の 予定 です 。 私 の 最も 尊敬 する 政治学者 だ ある 中島岳志 さん とともに 、 田原総一朗 さん と の 鼎談 です 。 よろしい ば ご覧 くださる 。 （ BS朝日 の 告知 に よる と スポーツ中継 延長 の 場合 、 放送 時刻 が 変更 に なる 場合 が ある そう です 。 ）</wakati></tweet><tweet id="1042377753876553728"><text>札幌市清田区の地盤沈下被害でも感じましたが、むかわ町と厚真町に伺い、画像や映像では伝わらない被害の深刻さをさらに強く受け止めました。これから雪の季節を迎え、それまでに出来ることを最大まで進めること。過疎化を加速させない為に将来展望を早く示すこと。町や道庁だけでは困難です。</text><wakati>札幌市清田区 の 地盤沈下 被害 で も 感じる ます た が 、 むかわ町 と 厚真町 に 伺う 、 画像 や 映像 で は 伝わる ない 被害 の 深刻 さ を さらに 強い 受け止める ます た 。 これから 雪 の 季節 を 迎える 、 それ まで に 出来る こと を 最大 まで 進める こと 。 過疎化 を 加速 する せる ない 為 に 将来 展望 を 早い 示す こと 。 町 や 道庁 だけ だ は 困難 です 。</wakati></tweet><tweet id="1042372533452861441"><text>よろしくお願いします！</text><wakati>よろしくお願いします ！</wakati></tweet><tweet id="1042247597031710720"><text>清田区での地盤沈下現場の視察を終え、むかわ町に向かっています。東日本大震災以来、災害被害地を視察すると写真やテレビ映像だけでは伝わらない広がりや衝撃を感じることが多いのですが、札幌市清田区の被害も同様の印象を受けました。</text><wakati>清田区 で の 地盤沈下 現場 の 視察 を 終える 、 むかわ町 に 向かう て いる ます 。 東日本大震災 以来 、 災害 被害 地 を 視察 する と 写真 や テレビ 映像 だけ だ は 伝わる ない 広がり や 衝撃 を 感じる こと が 多い の です が 、 札幌市清田区 の 被害 も 同様 の 印象 を 受ける ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1042244440700547073"><text>ご指摘いただいたとおり、埼玉立憲フェスで、希望のあったパートナーズ全員と順次撮影したものです。立憲パートナーズは入会審査等なく、他党の現職国会議員で、立憲パートナーズに登録したと公言している方もいます。</text><wakati>ご 指摘 いただく た とおり 、 埼玉 立憲 Fess で 、 希望 の ある た パートナーズ 全員 と 順次 撮影 する た もの です 。 立憲 パートナーズ は 入会 審査 等 ない 、 他 党 の 現職 国会議員 で 、 立憲 パートナーズ に 登録 する た と 公言 する て いる 方 も いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1042028882692427778"><text>アイデアと方向だけ示して、埼玉県連の仲間に任せきりの「埼玉立憲フェス」でしたが、多くのパートナーズの皆さんにご協力いただき、想像以上のフェスになりました。様々に協力してくれたパートナーズの皆さん、本当にありがとうございました！また県連で準備にあたった皆さん、お疲れさまでした。</text><wakati>アイデア と 方向 だけ 示す て 、 埼玉県 連 の 仲間 に 任せる きり の 「 埼玉 立憲 Fess 」 です た が 、 多く の パートナーズ の 皆さん に ご 協力 いただく 、 想像 以上 の Fess に なる ます た 。 様々 に 協力 する て くれる た パートナーズ の 皆さん 、 本当にありがとうございました ！ また 県連 で 準備 に あたる た 皆さん 、 お疲れさま です た 。</wakati></tweet><tweet id="1041507959828697088"><text>昨日は多くのパートナーズの皆さんに参加いただき、ありがとうございました！「草の根民主主義」に向けて、さらに努力して模索し続けます。
#埼玉立憲フェス0916</text><wakati>昨日 は 多く の パートナーズ の 皆さん に 参加 いただく 、 ありがとう ござる ます た ！ 「 草の根民主主義 」 に 向ける て 、 さらに 努力 する て 模索 する 続ける ます 。
# 埼玉 立憲 Fess 0916</wakati></tweet><tweet id="1041193514195984384"><text>ワシントンからの飛行は順調で成田へ1時間弱のところまで戻ってきました。飛行機が大幅に遅れたらどうしようかと心配かけましたが、埼玉立憲フェスには十分間に合いそうです。</text><wakati>ワシントン から の 飛行 は 順調 だ 成田 へ 1時間 弱 の ところ まで 戻る て くる ます た 。 飛行機 が 大幅 に 遅れる た どう しよう か と 心配 かける ます た が 、 埼玉 立憲 Fess に は 十分 間に合う そう です 。</wakati></tweet><tweet id="1039828979799269376"><text>これらは⇒こちらは　の打ち間違いでした。失礼しました。
ハリケーンに⇒ハリケーンが　ですね。</text><wakati>これら は ⇒ こちら は 　 の 打つ 間違い です た 。 失礼 する ます た 。
ハリケーン に ⇒ ハリケーン が 　 です ね 。</wakati></tweet><tweet id="1039828044540719105"><text>ワシントンD.C.は12日の朝です。昨日から訪米しています。タイトな日程が続くので私からのツイートは難しいと思いますが、党の公式から米国での活動について報告をしていますので、ご関心の方はご覧ください。これらはハリケーンに近づいているそうで、厚い雲に覆われています。</text><wakati>ワシントンD.C. は 12日 の 朝 です 。 昨日 から 訪米 する て いる ます 。 タイト だ 日程 が 続く ので 私 から の tweet は 難しい と 思う ます が 、 党 の 公式 から 米国 で の 活動 について 報告 を する て いる ます ので 、 ご 関心 の 方 は ご覧 くださる 。 これら は ハリケーン に 近づく て いる そう だ 、 厚い 雲 に 覆う れる て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1038946119198208000"><text>9月5日の立憲民主党埼玉県第5区総支部運営委員会で、高木まり県議は、第五区総支部長代行も務めることになりました。第五区総支部長は私枝野で、党本部代表と県連合代表を務めているため、総支部運営については、あらたに総支部幹事長となった小川市議と高木まり総支部長代行に頼ることになります。</text><wakati>9月5日 の 立憲民主党 埼玉県 第5区 総 支部 運営委員会 で 、 高木 まり 県議 は 、 第 五 区 総 支部長 代行 も 務める こと に なる ます た 。 第 五 区 総 支部長 は 私 枝野 で 、 党 本部 代表 と 県 連合 代表 を 務める て いる ため 、 総 支部 運営 について は 、 あらた に 総 支部 幹事長 と なる た 小川 市議 と 高木 まり 総 支部長 代行 に 頼る こと に なる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1038941844795576321"><text>小川市議への心無いヤジに対し、多くの皆さんからき激励いただき、私もうれしく思います。
小川さんは、9月5日の立憲民主党埼玉県第5区総支部の運営委員会で、総支部幹事長に就任しました。埼玉県第5区総支部は私が総支部長を務める私の選挙区の総支部です。</text><wakati>小川 市議 へ の 心無い ヤジ に対し 、 多く の 皆さん からい 激励 いただく 、 私 も うれしい 思う ます 。
小川 さん は 、 9月5日 の 立憲民主党 埼玉県 第5区 総 支部 の 運営委員会 で 、 総 支部 幹事長 に 就任 する ます た 。 埼玉県第5区 総 支部 は 私 が 総 支部長 を 務める 私 の 選挙区 の 総 支部 です 。</wakati></tweet><tweet id="1038939009823559682"><text>この週末も北海道連の仲間は地震対応に、大阪府連をはじめとして豪雨・台風被害地の仲間はその対応に、地域の実情や生の声を受け止めながら走り回っています。貴重な情報が順次届いています。改めて亡くなられた方にお悔やみ申し上げるとともに、被害にあった皆さんにお見舞い申し上げます。</text><wakati>この 週末 も 北海 道連れ の 仲間 は 地震 対応 に 、 大阪府連 を はじめ として 豪雨 ・ 台風 被害 地 の 仲間 は その 対応 に 、 地域 の 実情 や 生の声 を 受け止める ながら 走り回る て いる ます 。 貴重 だ 情報 が 順次 届く て いる ます 。 改めて 亡くなる れる た 方 に お 悔やむ 申し上げる とともに 、 被害 に ある た 皆さん に お見舞い 申し上げる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1038935725759053830"><text>県連結成直後で、党の組織票はぼ皆無。しかも大城たつお候補自身が県連幹事長として選挙だけでなく県連立ち上げに奔走。厳しい選挙と心配していましたがほっとしています。ご支援いただいた皆さん、ありがとうございました。また、大城さん本人はもとより、選挙運動に走り回った皆さんお疲れ様でした。</text><wakati>県連 結成 直後 で 、 党 の 組織票 は ぼる 皆無 。 しかも 大城 たつお 候補 自身 が 県連 幹事長 として 選挙 だけ だ ない 県 連立つ 上げ に 奔走 。 厳しい 選挙 と 心配 する て いる ます た が ほっと する て いる ます 。 ご 支援 いただく た 皆さん 、 ありがとう ござる ます た 。 また 、 大城 さん 本人 は もとより 、 選挙運動 に 走り回る た 皆さん お疲れ様 です た 。</wakati></tweet><tweet id="1037493356501164032"><text>明るくなって甚大な被害状況が次々とわかってきました。私は今日、札幌で講演の予定で、引き続き明日にかけて一次産業の視察と意見交換のため北海道を回ることになっていました。現地はそれどころでなく、飛行機も欠航になり、全日程をキャンセルして東京で情報収集しています。</text><wakati>明るい なる て 甚大 だ 被害状況 が 次々 と わかる て くる ます た 。 私 は 今日 、 札幌 で 講演 の 予定 で 、 引き続き 明日 にかけて 一次 産業 の 視察 と 意見交換 の ため 北海道 を 回る こと に なる て いる ます た 。 現地 は それどころ だ ない 、 飛行機 も 欠航 に なる 、 全 日程 を キャンセル する て 東京 で 情報 収集 する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1037425047726481408"><text>北海道で大きな地震が発生しました。揺れの大きかった地域の皆さんにお見舞い申し上げ、被害のないことをお祈りします。立憲民主党は福山幹事長を中心に現地と連絡をとり被害がないか等情報収集を始めています。</text><wakati>北海道 で 大きな 地震 が 発生 する ます た 。 揺れ の 大きい た 地域 の 皆さん に お見舞い 申し上げる 、 被害 の ない こと を お祈り する ます 。 立憲民主党 は 福山 幹事長 を 中心 に 現地 と 連絡 を とる 被害 が ない 下等 情報収集 を 始める て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1036177656281067521"><text>薬害エイズ問題が前進した最大の功労者は、菅厚相の二代前の井出厚相です。水面下で本当に一生懸命やっていただきました。その後のご活動を含め、政治家としての生き様を背中で示されました。政治家として育ててくれた大恩人です。【速報】元厚相の井出正一氏死去  https://t.co/z3nsgrH94q</text><wakati>薬害エイズ 問題 が 前進 する た 最大 の 功労者 は 、 菅 厚相 の 二 代 前 の 井出 厚相 です 。 水面下 で 本当に 一生懸命 やる て いただく ます た 。 その後 の ご 活動 を 含める 、 政治家 として の 生き様 を 背中 で 示す れる ます た 。 政治家 として 育てる て くれる た 大 恩人 です 。 【 速報 】 元 厚相 の 井出正一 氏 死去 HTTPS :// t . co / z 3 nsgrH 94 q</wakati></tweet><tweet id="1035516944009461760"><text>私から言ったのではありません。朝日新聞が第二次安倍内閣発足前から言っている表現です。私からは「一部報道でエダノミクスと呼んでいるようですが…」といったかたちで触れることがある程度です。</text><wakati>私 から 言う た の だ は ある ます ん 。 朝日新聞 が 第二次安倍内閣 発足 前 から 言う て いる 表現 です 。 私 から は 「 一部報道 で エダノミクス と 呼ぶ で いる よう です が … 」 といった かたち で 触れる こと が ある程度 です 。</wakati></tweet><tweet id="1035468816845701120"><text>昨日の都連集会は多くのパートナーズの皆さんに参加いただき、大盛況のうちに開催できました。本当にありがとうございました。
党本部の代表としてはうれしい限りですが、来月に県連大会を控える私の地元埼玉県連では、準備委員長の高木錬太郎議員が「ハードルがめっちゃ上がった。」と悩んでいます。</text><wakati>昨日 の 都 連 集会 は 多く の パートナーズ の 皆さん に 参加 いただく 、 大 盛況 の うち に 開催 できる ます た 。 本当にありがとうございました 。
党 本部 の 代表 として は うれしい 限り です が 、 来月 に 県連 大会 を 控える 私 の 地元 埼玉県 連 で は 、 準備 委員長 の 高木錬太郎 議員 が 「 ハードル が めっちゃ 上がる た 。 」 と 悩む で いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1035465562288082947"><text>辺野古埋め立て承認撤回受け「沖縄県民の意思に沿った対応を」と福山幹事長 - 立憲民主党 https://t.co/rhMrluxUFs</text><wakati>辺野古 埋め立て 承認 撤回 受ける 「 沖縄県民 の 意思 に 沿う た 対応 を 」 と 福山 幹事長 - 立憲民主党 HTTPS :// t . co / rhMrluxUFs</wakati></tweet><tweet id="1035465183106281473"><text>明後日は大分県から熊本県へと移動します。
熊本県の皆さん、よろしくお願いします。</text><wakati>明後日 は 大分県 から 熊本県 へ と 移動 する ます 。
熊本県 の 皆さん 、 よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="1035463660087402497"><text>大分の皆さんお待たせしました。
明後日にお伺いします！
よろしくお願いします。</text><wakati>大分 の 皆さん お待ち たせる する ます た 。
明後日 に お 伺い する ます ！
よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="1034823309362221057"><text>辺野古基地問題に関する本日の私の発表には、様々なご意見があると思いますが、下記のリンクで会見全文をお読みいただけますので、お手数ですがお読みいただいた上でご意見をいただければ幸いです。
https://t.co/uOrYcAW2qm #立憲民主党</text><wakati>辺野古 基地問題 に関する 本日 の 私 の 発表 に は 、 様々 だ ご 意見 が ある と 思う ます が 、 下記 の リンク で 会見 全文 を お 読む いただける ます ので 、 お手数 です が お 読む いただく た 上 で ご 意見 を いただける ば 幸い です 。
HTTPS :// t . co / uOrYcAW 第2四半期 m # 立憲民主党</wakati></tweet><tweet id="1034684994050879488"><text>公式にも非公式にもそんなことは言っていません。不満などもらしていません。

立憲民主党の低支持率はマスコミ報道のせいと枝野代表が不満を漏らす　何もしていないように見える : ニュース ぴっくあっぷ https://t.co/NDCPsDaqvM</text><wakati>公式 に も 非公式 に も そんな こと は 言う て いる ます ん 。 不満 など もらす て いる ます ん 。
立憲民主党 の 低 支持率 は マスコミ 報道 の せい と 枝野 代表 が 不満 を 漏らす 　 何 も する て いる ない よう に 見える : ニュース ピックアップ HTTPS :// t . co / NDCPsDaqvM</wakati></tweet><tweet id="1034439129050673152"><text>よろしくお願いします。</text><wakati>よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="1034371549938077696"><text>ありがとうございます！
合宿参加の皆さん、この呼びかけに応えませんか？
党公式からも呼びかけお願いします！</text><wakati>ありがとう ござる ます ！
合宿 参加 の 皆さん 、 この 呼び掛け に 応える ます ん か ？
党 公式 から も 呼びかける お願い する ます ！</wakati></tweet><tweet id="1034365235992256513"><text>分かりにくくなって申し訳ありません。最初の２行が私のtweetで、次の２行は引用した党ホームページの記事の見出しです。</text><wakati>分かる にくい なる て 申し訳 ある ます ん 。 最初 の ２ 行 が 私 の Tweet で 、 次 の ２ 行 は 引用 する た 党 ホームページ の 記事 の 見出し です 。</wakati></tweet><tweet id="1034360678423752705"><text>このあと私は、明日の沖縄県連設立に向けて那覇に向かう機内です。
沖縄県知事選挙での玉城氏応援要請に「願ったり」と枝野代表 

https://t.co/zEFV1HM7xd #立憲民主党</text><wakati>この あと 私 は 、 明日 の 沖縄県 連 設立 に 向ける て 那覇 に 向かう 機内 です 。
沖縄県知事選挙 で の 玉城 氏 応援 要請 に 「 願う たり 」 と 枝野 代表
HTTPS :// t . co / zEFV 1 HM 7 xD # 立憲民主党</wakati></tweet><tweet id="1034336977410174976"><text>えっ？「オール沖縄の末席も加えていただければありがたい」との趣旨を明言しましたよ。</text><wakati>えっ ？ 「 オール沖縄 の 末席 も 加える て いただける ば ありがたい 」 と の 趣旨 を 明言 する ます た よ 。</wakati></tweet><tweet id="1034330152149254144"><text>安倍総理の薩長同盟発言を単なるリップサービスと言う方がいます。私は、大学で東北地方に行き、また、たまたま妻の母親が会津出身ということで、いまだに語り継がれている戊辰戦争への思いというものを大人になって知りました。</text><wakati>安倍総理 の 薩長同盟 発言 を 単なる LIP SERVICE と 言う 方 が いる ます 。 私 は 、 大学 で 東北地方 に 行く 、 また 、 たまたま 妻 の 母親 が 会津 出身 という こと だ 、 いまだに 語り継ぐ れる て いる 戊辰戦争 へ の 思い という もの を 大人 に なる て 知る ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1034288152683274240"><text>ありがとうございます。ご指摘は分かるのですが、鹿児島や山口にも立憲民主党を応援する方がおり、そうした方を不快にしかねないことから、会見で聞かれた際には、報道の表現にしました。国政を担う者は一部地域の方に不快感を与えかねない表現を避けるべきと思います。会津等でも山口等でも一緒です。</text><wakati>ありがとう ござる ます 。 ご 指摘 は 分かる の です が 、 鹿児島 や 山口 にも 立憲民主党 を 応援 する 方 が おる 、 そうした 方 を 不快 に する かねる ない こと から 、 会見 で 聞く れる た 際 に は 、 報道 の 表現 に する ます た 。 国政 を 担う 者 は 一部地域 の 方 に 不快感 を 与える かねる ない 表現 を 避ける べし と 思う ます 。 会津 等 で も 山口 等 で も 一緒 です 。</wakati></tweet><tweet id="1034048286246592512"><text>先ほどのtweetでtweetをtweedと入力ミスしていました。ご指摘いただいた皆さん、ありがとうございます。予測変換は要注意ですね。</text><wakati>先 ほど の Tweet で Tweet を tweed と 入力 ミス する て いる ます た 。 ご 指摘 いただく た 皆さん 、 ありがとう ござる ます 。 予測 変換 は 要注意 です ね 。</wakati></tweet><tweet id="1034042666302889991"><text>埼玉５区から選出されている議員として大宮の豪雨についてtweedしましたが、雷と豪雨は南下しているようです。埼玉南部から東京東部など十分ご注意ください。</text><wakati>埼玉 ５ 区 から 選出 する れる て いる 議員 として 大宮 の 豪雨 について tweed する ます た が 、 雷 と 豪雨 は 南下 する て いる よう です 。 埼玉 南部 から 東京 東部 など 十分 ご 注意 くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1034040055302508544"><text>今は立憲民主党の全国研修会で新潟県の湯沢にいます。大宮で、大雨と雷による被害が出ているとの連絡を受け心配しています。戻りたい気持ちもありますが、そうもいきません。全国研修会でも地方議員の仲間のほとんどは地元にいますので、情報収集はじめ対応をお願いしています。</text><wakati>今 は 立憲民主党 の 全国 研修 会 で 新潟県 の 湯沢 に いる ます 。 大宮 で 、 大雨 と 雷 による 被害 が 出る て いる と の 連絡 を 受ける 心配 する て いる ます 。 戻る たい 気持ち も ある ます が 、 そう も いきる ます ん 。 全国 研修 会 で も 地方議員 の 仲間 の ほとんど は 地元 に いる ます ので 、 情報収集 はじめ 対応 を お願い する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1032787287719825408"><text>おはようございます！
一昨日の夜、岐阜に入って、昨日は岐阜→幕張→都内戻り。今は北陸新幹線で金沢に向かっています。今日は金沢で講演のあと福井市で福井県連設立イベント。台風の影響が心配ですが、今のところ街頭演説も予定通り実施の見込みです。福井の皆さん、よろしくお願いします。</text><wakati>おはよう ござる ます ！
一昨日 の 夜 、 岐阜 に 入る て 、 昨日 は 岐阜 → 幕張 → 都内 戻る 。 今 は 北陸新幹線 で 金沢 に 向かう て いる ます 。 今日 は 金沢 で 講演 の あと 福井市 で 福井県 連 設立 イベント 。 台風 の 影響 が 心配 です が 、 今 の ところ 街頭演説 も 予定通り 実施 の 見込み です 。 福井 の 皆さん 、 よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="1032555307723972609"><text>ご理解いただき、ありがとうございます！</text><wakati>ご 理解 いただく 、 ありがとう ござる ます ！</wakati></tweet><tweet id="1032091318464307200"><text>障がい者雇用率水増し問題は、今伝えらている限り、民主党政権だった2009年から2012年をはさんで相当長期にわたる問題です。現在政権を担っている安倍政権に問題があるとして、野党が批判的に追及するという構造ではありません。⇒</text><wakati>障がい者 雇用 率 水増し 問題 は 、 今 伝え ら て いる 限り 、 民主党政権 だ た 2009年 から 2012年 を はさむ で 相当 長期 にわたる 問題 です 。 現在 政権 を 担う て いる 安倍政権 に 問題 が ある として 、 野党 が 批判 的 に 追及 する という 構造 で は ある ます ん 。 ⇒</wakati></tweet><tweet id="1031354058294976512"><text>おはようございます。
今朝はさいたま新都心駅東口で街頭演説。
朝はだいぶ過ごしやすくなりました。</text><wakati>おはよう ござる ます 。
今朝 は さいたま新都心駅 東口 で 街頭演説 。
朝 は だいぶ 過ごす やすい なる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1031185633941671938"><text>この件で今日はこれで最後にしますが、「イデオロギーよりアイデンティティ」は翁長さんの言葉です。オール沖縄が文字通りの幅広い枠組みとなったキーワードです。翁長さんの後継知事に強い関心をお持ちの方なのに、このことをご存じないのかなと思われる方がいらっしゃるので、念のため。</text><wakati>この 件 で 今日 は これ で 最後 に する ます が 、 「 イデオロギー より アイデンティティ 」 は 翁長 さん の 言葉 です 。 オール沖縄 が 文字通り の 幅広い 枠組み と なる た キーワード です 。 翁長 さん の 後継 知事 に 強い 関心 を お 持つ の 方 だ のに 、 この こと を ご存じ ない の か な と 思う れる 方 が いらっしゃる ので 、 念 の ため 。</wakati></tweet><tweet id="1031174571892731904"><text>そんなことは言っていませんし、誰が「オール沖縄」の候補者になるのか未確認の情報で何か言ったら、無責任です。</text><wakati>そんな こと は 言う て いる ます ん し 、 誰 が 「 オール沖縄 」 の 候補者 に なる の か 未 確認 の 情報 で 何 か 言う た 、 無責任 です 。</wakati></tweet><tweet id="1031169876390342656"><text>翁長さんは、国政の与野党の構造でなく、従来の自民党支持層の一部を含めた「オール沖縄」の枠組みで知事に当選し、「オール沖縄」の枠組みを大切にしていました。国政政党が出過ぎたり、国政の与野党対立の構造が表立つと、この枠組みや選挙にマイナスになることを危惧しています。</text><wakati>翁長 さん は 、 国政 の 与野党 の 構造 だ ない 、 従来 の 自民党支持 層 の 一部 を 含める た 「 オール沖縄 」 の 枠組み で 知事 に 当選 する 、 「 オール沖縄 」 の 枠組み を 大切 に する て いる ます た 。 国政政党 が 出過ぎる たり 、 国政 の 与野党 対立 の 構造 が 表立つ と 、 この 枠組み や 選挙 に マイナス に なる こと を 危惧す て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1031161877521346560"><text>党広報による要約と見出しがついていますが、後半に一問一答の全文起こしがついています。これで時事の憶測記事はさすが酷いと思います。https://t.co/d6YVETihbm</text><wakati>党 広報 による 要約 と 見出し が つく て いる ます が 、 後半 に 一問一答 の 全文 起こす が つく て いる ます 。 これ で 時事 の 憶測 記事 は さすが 酷い と 思う ます 。 HTTPS :// t . co / D6 YVETihbm</wakati></tweet><tweet id="1031143834015522816"><text>憶測部分なので誤報とは言いませんが、それに匹敵する歪んだ記事です。こんな受け止めになりうるか判断いただけるよう、党の事務局で発言全体を起こしてアップします。少々お待ちください。
沖縄知事選、静観の構え＝立憲代表（時事通信） - Yahoo!ニュース https://t.co/7dmmCasksh @YahooNewsTopics</text><wakati>憶測 部分 だ ので 誤報 と は 言う ます ん が 、 それ に 匹敵 する 歪む だ 記事 です 。 こんな 受け止める に なる うる か 判断 いただける よう 、 党 の 事務局 で 発言 全体 を 起こす て アップ する ます 。 少々 お待ち くださる 。
沖縄 知事選 、 静観 の 構え ＝ 立憲 代表 （ 時事通信 ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / 7 dmmCasksh @ YahooNewsTopics</wakati></tweet><tweet id="1031063999733936131"><text>たいへん美味しくいただきました。</text><wakati>たいへん 美味しい いただく ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1030980864266579968"><text>大阪に向かう新幹線の中です。台風の影響で延期になった森山浩行議員の会合に参加します。地元の中小・小規模企業経営者の皆さんとの懇談もあります。
関東地方は一昨日あたりから秋の気配が感じられますが、関西の暑さはどうでしょうか？</text><wakati>大阪 に 向かう 新幹線 の 中 です 。 台風 の 影響 で 延期 に なる た 森山浩行 議員 の 会合 に 参加 する ます 。 地元 の 中小 ・ 小規模 企業 経営 者 の 皆さん と の 懇談 も ある ます 。
関東地方 は 一昨日 あたり から 秋の気配 が 感じる られる ます が 、 関西 の 暑さ は どうでしょう か ？</wakati></tweet><tweet id="1030349233772101632"><text>与野党対立法案でなければ政治ニュースになりにくいのはやむを得ません。国民生活に重要な法案でも政治的に対立していなければ、社会面や経済面などのニュースになり政治ニュースにはならないのです。対立している＝野党が反対しているから政治ニュースとしてのニュースバリューがあります。</text><wakati>与野党 対立 法案 だ ない ば 政治 ニュース に なる にくい の は やむを得る ます ん 。 国民 生活 に 重要 だ 法案 で も 政治的 に 対立 する て いる ない ば 、 社会面 や 経済面 など の ニュース に なる 政治 ニュース に は なる ない の です 。 対立 する て いる ＝ 野党 が 反対 する て いる から 政治 ニュース として の ニュースバリュー が ある ます 。</wakati></tweet><tweet id="1030282778946891777"><text>【余談】
東京都連をはじめ皆さんは、会場の後楽園ホールを、プロレスなどの「格闘技の聖地」だと思っているようですが、私にとっては「スター誕生」の公開収録会場として、憧れの場所でした。
だから長妻さんと戦うなら、元ロックバンド対元合唱部の異種ボーカル戦
（注）もちろんやりません。</text><wakati>【 余談 】
東京都 連 を はじめ 皆さん は 、 会場 の 後楽園ホール を 、 プロレス など の 「 格闘技 の 聖地 」 だ と 思う て いる よう です が 、 私 にとって は 「 スター誕生 」 の 公開収録 会場 として 、 憧れる の 場所 です た 。
だから 長妻 さん と 戦う だ 、 元 ロックバンド 対 元 合唱 部 の 異種 ボーカル 戦
（ 注 ） もちろん やる ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1030279238258053121"><text>わが党の若い仲間である中谷一馬衆議院議員が、データに基づいて具体的に説明しています。
「野党は反対ばかりしている？」を客観的にデータ検証してみた。（選挙ドットコム） - Yahoo!ニュース https://t.co/XOj6TbTlbx @YahooNewsTopics</text><wakati>わが 党 の 若い 仲間 だ ある 中谷一馬 衆議院議員 が 、 データ に 基づく て 具体的 に 説明 する て いる ます 。
「 野党 は 反対 ばかり する て いる ？ 」 を 客観 的 に データ 検証 する て みる た 。 （ 選挙ドットコム ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / XOj 6 TbTlbx @ YahooNewsTopics</wakati></tweet><tweet id="1029935242461630464"><text>「哀悼の誠を捧げる」か「哀悼の意を表する」かは、私も迷うところです。たしかに前者について仰々しいという印象を持たれる方がいるのは、わかります。
なお「冥福」は仏教系の言葉なので、仏教徒以外の方も含まれうる場では使わないようにしています。</text><wakati>「 哀悼 の 誠 を 捧げる 」 か 「 哀悼 の 意 を 表する 」 か は 、 私 も 迷う ところ です 。 たしかに 前者 について 仰々しい という 印象 を 持つ れる 方 が いる の は 、 わかる ます 。
なお 「 冥福 」 は 仏教 系 の 言葉 だ ので 、 仏教徒 以外 の 方 も 含む れる うる 場 で は 使う ない よう に する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1029932919001759744"><text>本年２月に決めた規約の附則第２条第１項で、私の任期は2020年９月までと決められています。</text><wakati>本年 2月 に 決める た 規約 の 附則 第 ２ 条 第 １ 項 だ 、 私 の 任期 は 2020年 9月 まで と 決める られる て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1029734666272530433"><text>最後が3ヶ月→最後の3ヶ月が</text><wakati>最後 が 3 ヶ月 → 最後 の 3 ヶ月 が</wakati></tweet><tweet id="1029734048581570561"><text>幹事長は菅内閣です。鳩山内閣では当初無役で、最後が3ヶ月行政刷新大臣です。</text><wakati>幹事長 は 菅内閣 です 。 鳩山内閣 で は 当初 無 役 で 、 最後 が 3 ヶ月 行政 刷新 大臣 です 。</wakati></tweet><tweet id="1029720299644669953"><text>「原稿」が、そのまま読み上げるものという意味なら、原稿ではありません。構成とポイントについて記したメモを見ながら話しました。ただ冒頭の「決議の案文朗読」の部分だけは、定型の慣用表現を間違えないよう読み上げ原稿になっています。</text><wakati>「 原稿 」 が 、 そのまま 読み上げる もの という 意味 だ 、 原稿 で は ある ます ん 。 構成 と ポイント について 記す た メモ を 見る ながら 話す ます た 。 ただ 冒頭 の 「 決議 の 案文 朗読 」 の 部分 だけ は 、 定型 の 慣用表現 を 間違える ない よう 読み上げる 原稿 に なる て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1029635967752187904"><text>終戦の日、平成最後の全国戦没者追悼式が開催。枝野代表らが参列 

https://t.co/dwgxMuKcE8 #立憲民主党</text><wakati>終戦の日 、 平成最後 の 全国戦没者追悼式 が 開催 。 枝野 代表 ら が 参列
HTTPS :// t . co / dwgxMuKcE 8 # 立憲民主党</wakati></tweet><tweet id="1029583476616392705"><text>【代表談話】73回目の終戦の日にあたって 

https://t.co/RZ5uqQHnHO #立憲民主党</text><wakati>【 代表 談話 】 73回目 の 終戦の日 にあたって
HTTPS :// t . co / RZ 5 uqQHnHO # 立憲民主党</wakati></tweet><tweet id="1029583360153145344"><text>全国戦没者追悼式から戻ってきたところです。
昨日は、福山幹事長とともに千鳥ケ淵戦没者墓苑で開催された新宗連青年会の第53回8.14式典に参列しました。最後から三番目の写真の後ろ姿が私です。

https://t.co/y3qnmwl8Pt #立憲民主党</text><wakati>全国戦没者追悼式 から 戻る て くる た ところ です 。
昨日 は 、 福山 幹事長 とともに 千鳥ケ淵 戦没者 墓苑 で 開催 する れる た 新宗連 青年 会 の 第 53回 8 . 14 式典 に 参列 する ます た 。 最後 から 三 番目 の 写真 の 後ろ姿 が 私 です 。
HTTPS :// t . co / y 第3四半期 nmwl 8 Pt # 立憲民主党</wakati></tweet><tweet id="1028241456538902528"><text>宮城谷昌光さんや塩野七生さんに代表される歴史ものが中心です。</text><wakati>宮城谷昌光 さん や 塩野七生 さん に 代表 する れる 歴史 もの が 中心 です 。</wakati></tweet><tweet id="1028228961082343425"><text>立憲民主党は、名護市長選挙で自公相乗りなどしていません。</text><wakati>立憲民主党 は 、 名護市長選挙 で 自公 相乗り など する て いる ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1028196224476696576"><text>どこかの国の大統領が言っていた。
曲解して。
声をあげない者たちは賛成していると。</text><wakati>どこか の 国 の 大統領 が 言う て いる た 。
曲解 する て 。
声 を あげる ない 者 たち は 賛成 する て いる と 。</wakati></tweet><tweet id="1027800701353713664"><text>これが正確なようです。</text><wakati>これ が 正確 だ よう です 。</wakati></tweet><tweet id="1027787406622113793"><text>なお、出版した扶桑社さんは、印税相当分を豪雨被災地支援の義援金として日本赤十字社に寄付するそうです。</text><wakati>なお 、 出版 する た 扶桑社 さん は 、 印税 相当 分 を 豪雨 被災地 支援 の 義援金 として 日本赤十字 社 に 寄付 する そう です 。</wakati></tweet><tweet id="1027785428705792000"><text>私や立憲民主党に印税は発生しません。</text><wakati>私 や 立憲民主党 に 印税 は 発生 する ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1027432326634979328"><text>上西先生、田中先生、ハーバー・ビジネスオンラインはじめ扶桑社の皆さん、印刷・製本の皆さん。多くの皆さんのおかげで、出版されました。

【HBO!】『緊急出版！　枝野幸男、魂の3時間大演説　～「安倍政権が不信任に足る7つの理由」』脚注欄リンク表 https://t.co/Z5YZHpJBjK @hboljpから</text><wakati>上西 先生 、 田中先生 、 HABA ・ ビジネス オンライン はじめ 扶桑社 の 皆さん 、 印刷 ・ 製本 の 皆さん 。 多く の 皆さん の おかげ で 、 出版 する れる ます た 。
【 HBO !】『 緊急 出版 ！ 　 枝野幸男 、 魂 の 3時間 大 演説 　～「 安倍政権 が 不信任 に 足る 7つ の 理由 」 』 脚注 欄 リンク 表 HTTPS :// t . co / Z 5 YZHpJBjK @ hboljp から</wakati></tweet><tweet id="1027413043473395712"><text>長崎での原爆慰霊平和祈念式典に参列し、今は長崎空港です。被爆者代表や国連事務総長をはじめ、「長崎を最後の戦争被爆地に」という強い決意が表れた式典でした。被爆者合唱団、小学生、高校生、それぞれの合唱も胸に響くものでした。
改めて原爆で亡くなられた皆さんに哀悼の誠をささげます。</text><wakati>長崎 で の 原爆 慰霊 平和 祈念 式典 に 参列 する 、 今 は 長崎空港 です 。 被爆者 代表 や 国連事務総長 を はじめ 、 「 長崎 を 最後 の 戦争 被爆 地 に 」 という 強い 決意 が 表れる た 式典 です た 。 被爆者 合唱団 、 小学生 、 高校生 、 それぞれ の 合唱 も 胸 に 響く もの です た 。
改めて 原爆 で 亡くなる れる た 皆さん に 哀悼 の 誠 を ささげる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1027155770687741956"><text>ご病気とは聞いていましたが、6月の沖縄戦没者慰霊式でも気丈にふるまっておられましたので、亡くなられたとの報に接し大変驚いています。心から哀悼の意を表します。
本当にお疲れ様でした。
翁長沖縄知事が死去https://t.co/PFRrympFd4</text><wakati>ご 病気 と は 聞く て いる ます た が 、 6月 の 沖縄 戦没者慰霊 式 で も 気丈 に ふるまう て おる れる ます た ので 、 亡くなる れる た と の 報 に 接す 大変 驚く て いる ます 。 心から 哀悼 の 意 を 表す ます 。
本当に お疲れ様 です た 。
翁長 沖縄 知事 が 死去 HTTPS :// t . co / PFRrympFd 4</wakati></tweet><tweet id="1027125769682604033"><text>東日本は台風が接近しています。被害がないよう皆さん十分にご注意ください。
私は台風の影響を何とか免れ、空路、長崎空港に着いたところです。こちらは晴天で真夏の暑さ。風雨が強まっていた東京とは別世界です。
明日、長崎での原爆犠牲者慰霊と平和祈念の式典に参加します。</text><wakati>東日本 は 台風 が 接近 する て いる ます 。 被害 が ない よう 皆さん 十 分 に ご 注意 くださる 。
私 は 台風 の 影響 を 何とか 免れる 、 空路 、 長崎空港 に 着く た ところ です 。 こちら は 晴天 で 真夏 の 暑さ 。 風雨 が 強まる て いる た 東京 と は 別世界 です 。
明日 、 長崎 で の 原爆犠牲者 慰霊 と 平和 祈念 の 式典 に 参加 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1026976139837759488"><text>申し訳ありません。大きな会場の中には、政治関係はダメというところも多く、その上に、一年以上前から押さえておかないと、なかなか空いていません。可能な中で最もキャパの大きな会場を押さえましたが限界がありました。こうした事情なので、既に来年の会場を押さえる作業に入っています。</text><wakati>申し訳 ある ます ん 。 大きな 会場 の 中 に は 、 政治 関係 は ダメ という ところ も 多い 、 その 上 に 、 一年 以上 前 から 押さえる て おく ない と 、 なかなか 空く て いる ます ん 。 可能 だ 中 で 最も CAPA の 大きな 会場 を 押さえる ます た が 限界 が ある ます た 。 こうした 事情 だ ので 、 既に 来年 の 会場 を 押さえる 作業 に 入る て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1026044563171885058"><text>明日の原爆慰霊･平和祈念式に出席するため広島に向かっています。ようやく陽がかげってきましたが、猛烈な陽射しが先ほどまで。以前より陽が長くなったのではないか？と思いたくなります（そんな訳ないけど）。一方では東北地方で豪雨の報も。被害がないことを祈ります。</text><wakati>明日 の 原爆 慰霊 ･ 平和 祈念 式 に 出席 する ため 広島 に 向かう て いる ます 。 ようやく 陽 が かげる て くる ます た が 、 猛烈 だ 陽射し が 先ほど まで 。 以前 より 陽 が 長い なる た の だ は ない か ？ と 思う たい なる ます （ そんな 訳 ない けど ） 。 一方 で は 東北地方 で 豪雨 の 報 も 。 被害 が ない こと を 祈る ます 。</wakati></tweet><tweet id="1026032825223458816"><text>立憲民主党を結成した直後の記事ですが、読みやすくまとめてあります。もちろん中身の考え方は今も変わっていません。
interview with Yukio Edano つまり……下からの政治とはいったい何なのか  | 枝野幸男、インタヴュー | ele-king https://t.co/oLaHM0y8PU @___ele_king___から</text><wakati>立憲民主党 を 結成 する た 直後 の 記事 です が 、 読む やすい まとめる て ある ます 。 もちろん 中身 の 考え方 は 今 も 変わる て いる ます ん 。
interview WITH Yukio Edano つまり … … 下 から の 政治 と は いったい 何 なのか   |   枝野幸男 、 インタヴュー | ele-king HTTPS :// t . co / oLaHM 0 y 8 PU @___ ele _ king ___ から</wakati></tweet><tweet id="1025910387152052224"><text>昨日は川田龍平参議院議員『いのちのカフェ』に参加しました。
一期生の時に薬害エイズ問題に取り組んだことが、私の政治家としての大きな基礎となっています。</text><wakati>昨日 は 川田龍平 参議院議員 『 いのち の カフェ 』 に 参加 する ます た 。
一 期生 の 時 に 薬害エイズ 問題 に 取り組む だ こと が 、 私 の 政治家 として の 大きな 基礎 と なる て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1025909445216202752"><text>国際関係にご関心のない方はご存じない方もいるかと思いますが、中満さんは、今、国際社会で最も活躍し期待されている方の一人です。大変示唆に富む有意義なお話を伺うことができました。
枝野代表が中満国連事務次長と会談 - 立憲民主党 https://t.co/dEz9pnie6K</text><wakati>国際関係 に ご 関心 の ない 方 は ご存じ ない 方 も いる か と 思う ます が 、 中満 さん は 、 今 、 国際社会 で 最も 活躍 する 期待 する れる て いる 方 の 一人 です 。 大変 示唆 に 富む 有意義 だ お話 を 伺う こと が できる ます た 。
枝野 代表 が 中満 国連 事務次長 と 会談 - 立憲民主党 HTTPS :// t . co / dEz 9 PN IE6 K</wakati></tweet><tweet id="1025908903349866496"><text>ここでまとめた内容を、翌日、長妻代表代行を先頭に官房長官に申し入れました。
第4回2018豪雨対策本部会議を開催 - 立憲民主党 https://t.co/I8cR7hWFEs</text><wakati>ここ で まとめる た 内容 を 、 翌日 、 長妻 代表代行 を 先頭 に 官房長官 に 申し入れる ます た 。
第 4回 2018 豪雨 対策 本部 会議 を 開催 - 立憲民主党 HTTPS :// t . co / I 8 cR 7 hWFEs</wakati></tweet><tweet id="1025908524012855298"><text>おはようございます。ここ数日の活動の一端をまとめてtweetします。
まずは、1日水曜日の大宮での一連のお祭りから、西口神輿の鏡開き。私の隣が大宮区の西山幸代市議、その隣が西区の池田まり市議です。</text><wakati>おはよう ござる ます 。 ここ 数 日 の 活動 の 一端 を まとめる て Tweet する ます 。
まずは 、 1日 水曜日 の 大宮 で の 一連 の お祭り から 、 西口 神輿 の 鏡開き 。 私 の 隣 が 大宮区 の 西山 幸代 市議 、 その 隣 が 西区 の 池田 まり 市議 です 。</wakati></tweet><tweet id="1025204030321045504"><text>フジテレビがネット記事にしてくれました。

2時間43分に「ムダはない」しかも書籍化！枝野幸男“最長演説”の舞台ウラ - FNNプライムオンライン https://t.co/GIUNieT1Zs #FNN</text><wakati>フジテレビ が ネット 記事 に する て くれる ます た 。
2時間 43分 に 「 ムダ は ない 」 しかも 書籍化 ！ 枝野幸男 “ 最長 演説 ” の 舞台裏 - FNN プライム オンライン HTTPS :// t . co / GIUNieT 1 Zs # FNN</wakati></tweet><tweet id="1024916582642765824"><text>ご指摘ありがとうございます!
自分でも気になっていたのですが、代わりの表現がすぐに見つからないときに、ついつい多用してしまいます。
今後は、注意「させていただきます😅」じゃなくて、注意します!</text><wakati>ご 指摘 ありがとう ござる ます !
自分 で も 気 に なる て いる た の です が 、 代わり の 表現 が すぐ に 見つかる ない とき に 、 ついつい 多用 する て しまう ます 。
今後 は 、 注意 「 する せる て いただく ます 笑顔 」 じゃなくて 、 注意 する ます !</wakati></tweet><tweet id="1024830511456313344"><text>今夜J-WAVE（FM81.3）の『JAM THE WORLD』という番組に出演します。
20:20〜 特集コーナー[UP CLOSE]
内閣不信任決議案の趣旨説明演説が指摘する不信任に値する理由が内閣にあるならば、なぜ安倍内閣の支持率はそれほど大きく下がらないのか？など堀潤さんが斬り込みます。</text><wakati>今夜 J-WAVE （ FM 81 . 3 ） の 『 JAM THE WORLD 』 という 番組 に 出演 する ます 。
20 : 20 〜 特集 コーナー [ UP CLOSE ]
内閣不信任決議案 の 趣旨 説明 演説 が 指摘 する 不信任 に 値する 理由 が 内閣 に ある だ ば 、 なぜ 安倍内閣 の 支持率 は それほど 大きい 下がる ない の か ？ など 堀潤 さん が 斬る 込む ます 。</wakati></tweet><tweet id="1024646001099825152"><text>正確かつ簡潔な説明、ありがとうございます。私の認識も同様です。</text><wakati>正確 かつ 簡潔 だ 説明 、 ありがとう ござる ます 。 私 の 認識 も 同様 です 。</wakati></tweet><tweet id="1024645583103877120"><text>さすがに1枚ではありません。また冒頭の案文の朗読部分など定型で正確を要するところをはじめ、一部にいわゆる読み上げ原稿の形になっていた部分もあります。</text><wakati>さすが に 1枚 で は ある ます ん 。 また 冒頭 の 案文 の 朗読 部分 など 定型 で 正確 を 要する ところ を はじめ 、 一部 に いわゆる 読み上げる 原稿 の 形 に なる て いる た 部分 も ある ます 。</wakati></tweet><tweet id="1024598951536644096"><text>今日は久しぶりに一日地元です。午前中は大宮氷川神社で勅使をお迎えしての例祭。屋根があって日陰にはなりましたが、屋外で略礼服を着て２時間半はさすがに暑かった！
夕方から大宮駅東西のお祭り。お勧めいただいて短時間ですが神輿担ぎに加えていただき、担ぐ真似事もさせていただきました。</text><wakati>今日 は 久しぶり に 一日 地元 です 。 午前中 は 大宮氷川神社 で 勅使 を お迎え する て の 例祭 。 屋根 が ある て 日陰 に は なる ます た が 、 屋外 で 略 礼服 を 着る て ２ 時間 半 は さすが に 暑い た ！
夕方 から 大宮駅 東西 の お祭り 。 お 勧める いただく て 短時間 です が 神輿 担ぐ に 加える て いただく 、 担ぐ 真似事 も する せる て いただく ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1023430049561686016"><text>出版する扶桑社さんから演説直後に打診があり資料提供などしましたが、弁護士ドットコムさんのご指摘とおり、著作権に基づいて許諾したり拒否したりなどの権利行使をする立場にありません。そもそも私にとっては出版自体が光栄なことで、多くの方に読んでいただけるだけでありがたいことです。</text><wakati>出版 する 扶桑社 さん から 演説 直後 に 打診 が ある 資料 提供 など する ます た が 、 弁護士ドットコム さん の ご 指摘 とおる 、 著作権 に 基づく て 許諾 する たり 拒否 する たり など の 権利行使 を する 立場 に ある ます ん 。 そもそも 私 にとって は 出版 自体 が 光栄 だ こと だ 、 多く の 方 に 読む で いただける だけ で ありがたい こと です 。</wakati></tweet><tweet id="1023170547188871169"><text>成立しています。</text><wakati>成立 する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1023101298143420416"><text>台風の影響を考慮し、明日の大阪での予定は全て延期することになりました。楽しみにしていただいていた皆さんには申し訳ありませんが、ご理解ください。豪雨で既に被害を受けている地域をはじめ、あらたな被害がないことをお祈りします。皆さん万全の備えをお願いします。</text><wakati>台風 の 影響 を 考慮 する 、 明日 の 大阪 で の 予定 は 全て 延期 する こと に なる ます た 。 楽しみ に する て いただく て いる た 皆さん に は 申し訳 有馬線 が 、 ご 理解 くださる 。 豪雨 で 既に 被害 を 受ける て いる 地域 を はじめ 、 あらた だ 被害 が ない こと を お祈り する ます 。 皆さん 万全 の 備え を お願い する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1022478351095672833"><text>我が党の仲間が、いや、労働法制を真剣に考えるすべての議員が、頼り、お世話になった上西先生に解説いただけるとは、たいへん光栄です。ありがとうございます！</text><wakati>我が 党 の 仲間 が 、 いや 、 労働法 制 を 真剣 に 考える すべて の 議員 が 、 頼る 、 お世話 に なる た 上西 先生 に 解説 いただける と は 、 たいへん 光栄 です 。 ありがとう ござる ます ！</wakati></tweet><tweet id="1022459579848749056"><text>高井議員は立憲民主党には数少ない官僚出身。総務省で地方自治体への出向経験もあるため、地方行政に精通しています。地元岡山県のことはもちろん、水害対策全般にわたって行政実務を踏まえた対応を進めています。</text><wakati>高井 議員 は 立憲民主党 に は 数少ない 官僚出身 。 総務省 で 地方自治体 へ の 出向 経験 も ある ため 、 地方行政 に 精通 する て いる ます 。 地元 岡山県 の こと は もちろん 、 水害 対策 全般 にわたって 行政 実務 を 踏まえる た 対応 を 進める て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1022456363891314693"><text>武内さんは現状では四国唯一の立憲民主党国会議員として、四国全域を走り回っています。今回の水害でも、愛媛県と高知県を往き来して現地のニーズを受け止め、行政に働きかけてきました。私の愛媛県での調査も、準備から車の運転まで大活躍。ありがとうございました！</text><wakati>武内 さん は 現状 で は 四国 唯一 の 立憲民主党 国会議員 として 、 四国 全域 を 走り回る て いる ます 。 今回 の 水害 で も 、 愛媛県 と 高知県 を 往き来 する て 現地 の ニーズ を 受け止める 、 行政 に 働きかける て くる ます た 。 私 の 愛媛県 で の 調査 も 、 準備 から 車 の 運転 まで 大 活躍 。 ありがとう ござる ます た ！</wakati></tweet><tweet id="1022378634621800449"><text>間もなく羽田空港に着きます！</text><wakati>間もなく 羽田空港 に 着く ます ！</wakati></tweet><tweet id="1022376030521057280"><text>すいません。確かに憲法における公権力との関係では「個人」か「人」かで解釈がかわると思われます。先ほどのツイートは憲法論を超えた社会のあり方について述べたつもりだったので、分かりやすく「人」としたつもりでした。かえって分かりにくくなり申し訳ありませんでした。</text><wakati>すいません 。 確か に 憲法 における 公権力 と の 関係 で は 「 個人 」 か 「 人 」 か で 解釈 が かわる と 思う れる ます 。 先 ほど の tweet は 憲法 論 を 超える た 社会 の あり方 について 述べる た つもり だ た ので 、 分かる やすい 「 人 」 と する た つもり です た 。 かえって 分かる にくい なる 申し訳 ある ます ん です た 。</wakati></tweet><tweet id="1022373410846924800"><text>先週の私の本会議演説に関して、不規則発言（ヤジ）への私の反応にいろいろな書き込みがあります。書き込みには反応しませんが、不規則発言について一言⇒</text><wakati>先週 の 私 の 本会議 演説 に関して 、 不規則発言 （ ヤジ ） へ の 私 の 反応 に いろいろ だ 書き込み が ある ます 。 書き込み に は 反応 する ます ん が 、 不規則発言 について 一言 ⇒</wakati></tweet><tweet id="1022368573899956224"><text>今日は相模原の障がい者施設で多くの入所者の皆さんが殺害されて2年になります。被害者の皆さんに改めて哀悼の意を表します。
「すべての人が人として尊重される。」
人類が到達した近代社会の大原則です。このことを改めて確認しなければならないことが残念であり、強い危機感を覚えます。</text><wakati>今日 は 相模原 の 障がい者 施設 で 多く の 入所 者 の 皆さん が 殺害 する れる て 2年 に なる ます 。 被害者 の 皆さん に 改めて 哀悼 の 意 を 表す ます 。
「 すべて の 人 が 人として 尊重 する れる 。 」
人類 が 到達 する た 近代社会 の 大 原則 です 。 この こと を 改めて 確認 する ない ば なる ない こと が 残念 だ ある 、 強い 危機感 を 覚える ます 。</wakati></tweet><tweet id="1022365990548434944"><text>立憲民主党として正式にコメントを出しました。
西村座長名ですが、幹事長、政調会長含めて確認したものです。

【コメント】自民党のＬＧＢＴをめぐる発言について - 立憲民主党 https://t.co/SrMUujxTR5</text><wakati>立憲民主党 として 正式 に コメント を 出す ます た 。
西村 座長 名 です が 、 幹事長 、 政調会長 含める て 確認 する た もの です 。
【 コメント 】 自民党 の ＬＧＢＴ を めぐる 発言 について - 立憲民主党 HTTPS :// t . co / SrMUujxTR 5</wakati></tweet><tweet id="1021923350652710912"><text>残念ながら今日のお昼は新幹線の中でお弁当です。いつもはご当地グルメ（しかも主にB級）が楽しみなのですが、ここ一週間の一連の動きは豪雨被災地視察関連が多いので、食事を楽しむ状況ではありません。そんな中でも月曜日には福岡空港で時間が取れ、とんこつラーメンを食べることができました。</text><wakati>残念 ながら 今日 の お昼 は 新幹線 の 中 で お 弁当 です 。 いつも は ご当地グルメ （ しかも 主 に B級 ） が 楽しみ だ の です が 、 ここ 一週間 の 一連 の 動き は 豪雨 被災地 視察 関連 が 多い ので 、 食事 を 楽しむ 状況 で は ある ます ん 。 そんな 中 で も 月曜日 に は 福岡空港 で 時間 が 取れる 、 とんこつラーメン を 食べる こと が できる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1021919231498059777"><text>東京は昨日までと比べると「ほんの少しだけ」ましですが、相変わらずの猛暑です。皆さん体調はいかがでしょうか？私は先週の金曜日20日に国会が事実上閉じた後、あわただしい日々が続いています。⇒</text><wakati>東京 は 昨日 まで と 比べる と 「 ほんの少しだけ 」 ます です が 、 相変わらず の 猛暑 です 。 皆さん 体調 は いかが です う か ？ 私 は 先週 の 金曜日 20日 に 国会 が 事実上 閉じる た 後 、 あわただしい 日々 が 続く て いる ます 。 ⇒</wakati></tweet><tweet id="1021401738085974016"><text>私は1983年に大学に入学しました。学生運動の世代とは全く違います。大学時代は司法試験に向けた勉強のほかは、飲んで、カラオケ（レーザーディスクの出始めでした。）を歌う生活で、学生運動と接点すらありません。</text><wakati>私 は 1983年 に 大学 に 入学 する ます た 。 学生運動 の 世代 と は 全く 違う ます 。 大学時代 は 司法試験 に 向ける た 勉強 の ほか は 、 飲む で 、 カラオケ （ レーザーディスク の 出る 始める です た 。 ） を 歌う 生活 で 、 学生運動 と 接点 すら ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1020448394995617792"><text>おはようございます。岡山空港行きの機内です。今日は、地元の高井代議士や岡山県連の皆さんの協力で豪雨被災地を訪ね、被災状況等を調査し、被災者の皆さんの声をお伺いしてきます。</text><wakati>おはよう ござる ます 。 岡山空港 行き の 機内 です 。 今日 は 、 地元 の 高井 代議士 や 岡山県 連 の 皆さん の 協力 で 豪雨 被災 地 を 訪ねる 、 被災 状況 等 を 調査 する 、 被災者 の 皆さん の 声 を お 伺い する て くる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1020238768807133184"><text>本日の衆議院本会議における安倍内閣不信任決議案提案理由説明演説に対し、ネット中継をご覧いただいた皆さんなどから、Twitterを通じて多くの激励をいただき、ありがとうございます。⇒</text><wakati>本日 の 衆議院 本会議 における 安倍 内閣不信任決議案 提案 理由 説明 演説 に対し 、 ネット 中継 を ご覧 いただく た 皆さん など から 、 Twitter を通じて 多く の 激励 を いただく 、 ありがとう ござる ます 。 ⇒</wakati></tweet><tweet id="1020108039825715200"><text>内閣不信任決議案提出を合意　野党党首会談 

https://t.co/1cxmj4txdD #立憲民主党</text><wakati>内閣不信任決議案 提出 を 合意 　 野党 党首 会談
HTTPS :// t . co / 1 cxmj 4t xdD # 立憲民主党</wakati></tweet><tweet id="1019809183770656768"><text>過日の新潟県知事選挙において、何方に対してであれ、立憲民主党が誰かに立候補を要請したことはありません。</text><wakati>過日 の 新潟県知事 選挙において 、 何方 に対して だ ある 、 立憲民主党 が 誰か に 立候補 を 要請 する た こと は ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1018403568498298882"><text>今回、江津市を訪ねたのは、①元々土曜日に松江市に入る予定があったこと　②先ほどのツイートのとおり、メディアなどが取り上げていない被害に目を向けたいこと　に加え、
警護対象（SPさんが付いてくれている状況）のため、警備は最小限にとお願いしても、</text><wakati>今回 、 江津市 を 訪ねる た の は 、 ① 元々 土曜日 に 松江市 に 入る 予定 が ある た こと 　② 先 ほど の tweet の とおり 、 メディア など が 取り上げる て いる ない 被害 に 目 を 向ける たい こと 　 に 加える 、
警護 対象 （ SP さん が 付く て くれる て いる 状況 ） の ため 、 警備 は 最小限 に と お願い する て も 、</wakati></tweet><tweet id="1018398580027998211"><text>東日本大震災の経験から、広範囲に及ぶ災害では、被害の大きかった一部地域に注目が集まり、支援がかたよりかねないことがあります。今日訪ねた江津市川越地区も300世帯ほどの地域で100軒ほどが浸水するという大きな被害でした。避難が迅速適切だったため人的被害はありませんでしたが、→</text><wakati>東日本大震災 の 経験 から 、 広範囲 に 及ぶ 災害 で は 、 被害 の 大きい た 一部地域 に 注目 が 集まる 、 支援 が かたよる かねる ない こと が ある ます 。 今日 訪ねる た 江津市 川越 地区 も 300 世帯 ほど の 地域 で 100 軒 ほど が 浸水 する という 大きな 被害 です た 。 避難 が 迅速 適切 だ た ため 人的被害 は ある ます ん です た が 、 →</wakati></tweet><tweet id="1018354366581915648"><text>江津市では、人的被害はなかったものの、思っていた以上に甚大な被害となっていました。詳細は追って報告します。</text><wakati>江津市 で は 、 人的被害 は ない た ものの 、 思う て いる た 以上 に 甚大 だ 被害 と なる て いる ます た 。 詳細 は 追って 報告 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1016883960746405888"><text>昨日の広島での河川氾濫、今日の岡山でのため池決壊のおそれなど、水害はまだ現在進行形です。その他の地域もまだまだ大きな混乱の中。私を含め多くの議員が現地を訪ね、少しでも役に立ちたいと思っていますが、立憲民主党は当面、土地勘や人間関係がある地元議員等が現地に情報収集にあたっています。</text><wakati>昨日 の 広島 で の 河川 氾濫 、 今日 の 岡山 で の ため池 決壊 の お それ など 、 水害 は まだ 現在進行形 です 。 その他 の 地域 も まだまだ 大きな 混乱 の 中 。 私 を 含める 多く の 議員 が 現地 を 訪ねる 、 少し でも 役に立つ たい と 思う て いる ます が 、 立憲民主党 は 当面 、 土地 勘 や 人間関係 が ある 地元 議員 等 が 現地 に 情報収集 に あたる て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1016575561341104129"><text>野党としても柔軟な対応で最大限協力する旨を伝えました。
行政府・立法府が一体となり災害対応に取り組むよう安倍総理に野党代表らが緊急の申し入れ 

https://t.co/HTMgYidEOE #立憲民主党</text><wakati>野党 として も 柔軟 だ 対応 で 最大限 協力 する 旨 を 伝える ます た 。
行政府 ・ 立法府 が 一体 と なる 災害 対応 に 取り組む よう 安倍総理 に 野党 代表 ら が 緊急 の 申し入れ
HTTPS :// t . co / HTMgYidEOE # 立憲民主党</wakati></tweet><tweet id="1016208671578075136"><text>当該辻元国会対策の発言は、先週の時点のものです。時系列をご確認ください。</text><wakati>当該 辻元 国会 対策 の 発言 は 、 先週 の 時点 の もの です 。 時系列 を ご 確認 くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1016167544367939584"><text>【臨時役員会】災害対応に政府・与野党が全力を挙げて取り組めるよう党役員に指示 - 立憲民主党 https://t.co/uFg22izqnl</text><wakati>【 臨時 役員会 】 災害 対応 に 政府 ・ 与野党 が 全力 を 挙げて 取り組める よう 党 役員 に 指示 - 立憲民主党 HTTPS :// t . co / uFg 22 izqnl</wakati></tweet><tweet id="1015499856050208768"><text>亡くなられた方にお悔やみ申し上げますとともに、被害にあわれた皆さんにお見舞い申し上げます。引き続き厳重な警戒が必要な状況です。これから雨量が増える地域もあります。また、これまでの雨によって地盤が緩んでいたり、上流の雨の影響を受けることがあります。くれぐれもご注意ください。</text><wakati>亡くなる れる た 方 に お悔やみ 申し上げる ます とともに 、 被害 に あう れる た 皆さん に お見舞い 申し上げる ます 。 引き続き 厳重 だ 警戒 が 必要 だ 状況 です 。 これから 雨量 が 増える 地域 も ある ます 。 また 、 これ まで の 雨 によって 地盤 が 緩む で いる たり 、 上流 の 雨 の 影響 を 受ける こと が ある ます 。 くれぐれも ご 注意 くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1015076045685264385"><text>今日の尾辻議員の会合や、明日の兵庫県連会合に参加を予定されていた方には、ご迷惑をおかけしますが、尾辻事務所、大阪府連、兵庫県連、ギリギリ状況を見極め、安全第一ということで判断しました。判断とともに、このTwitterなどでご連絡しています。どうかご容赦ください。</text><wakati>今日 の 尾辻 議員 の 会合 や 、 明日 の 兵庫県 連 会合 に 参加 を 予定 する れる て いる た 方 に は 、 ご 迷惑 を おかけ する ます が 、 尾辻 事務所 、 大阪府連 、 兵庫県 連 、 ギリギリ 状況 を 見極める 、 安全第一 という こと で 判断 する ます た 。 判断 とともに 、 この Twitter など で ご 連絡 する て いる ます 。 どうか ご 容赦 くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1015073123903782912"><text>申し訳ありません。ケイホウは警報の変換ミスです。訂正します。</text><wakati>申し訳 ある ます ん 。 ケイホウ は 警報 の 変換 ミス です 。 訂正 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1015072647426670593"><text>合わせて、本日の夜に予定されていた尾辻かなこ議員の大阪での会合も中止となりました。</text><wakati>合わせる て 、 本日 の 夜 に 予定 する れる て いる た 尾辻 かなこ 議員 の 大阪 で の 会合 も 中止 と なる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1015072246564450305"><text>豪雨の状況を考慮して、明日参加を予定していた兵庫県連のキックオフ集会が中止となりました。参加を予定されていた皆さんとお目にかかれないのは残念ですが、兵庫県をはじめとして、ケイホウ注意報の出ている地域の皆さん、安全確保に十分ご留意ください。</text><wakati>豪雨 の 状況 を 考慮 する て 、 明日 参加 を 予定 する て いる た 兵庫県 連 の キックオフ 集会 が 中止 と なる ます た 。 参加 を 予定 する れる て いる た 皆さん 遠目 に かかれる ない の は 残念 です が 、 兵庫県 を はじめ として 、 ケイホウ 注意報 の 出る て いる 地域 の 皆さん 、 安全確保 に 十分 ご 留意 くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1014787362969096192"><text>私は、野田政権では幹事長を務めてません。</text><wakati>私 は 、 野田政権 で は 幹事長 を 務める て ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1013961145026207744"><text>今朝は３時に起きてサッカー観戦。そのまま地元に戻って、宮原駅東口で街頭演説。日陰のない場所で一時間。汗びっしょりになりました。
サッカー日本代表チームには90分間、楽しませてもらいました。結果は残念でしたが、健闘に感謝します。</text><wakati>今朝 は ３ 時 に 起きる て サッカー 観戦 。 そのまま 地元 に 戻る て 、 宮原駅 東口 で 街頭演説 。 日陰 の ない 場所 で 一 時間 。 汗 びっしょり に なる ます た 。
サッカー日本代表 チーム に は 90分間 、 楽しむ せる て もらう ます た 。 結果 は 残念 です た が 、 健闘 に 感謝 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1013241279923154944"><text>おはようございます。札幌の朝です。昨夜は、美味しいジンギスカンと、様々な種類のビールで、満足な夕食でした。これから岩見沢での神谷議員の会合に向かいます。北海道の方からは、「なぜせっかく来るのに、幅広く告知してくれないの?」という声をいただいています。</text><wakati>おはよう ござる ます 。 札幌 の 朝 です 。 昨夜 は 、 美味しい ジンギスカン と 、 様々 だ 種類 の ビール で 、 満足 だ 夕食 です た 。 これから 岩見沢 で の 神谷 議員 の 会合 に 向かう ます 。 北海道 の 方 から は 、 「 なぜ せっかく 来る のに 、 幅広い 告知 する て くれる ない の ?」 という 声 を いただく て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1012952614273609733"><text>東海中学・高校には多くの方が来ていただき、ありがとうございました。今は中部空港に向かっています。明日、岩見沢で神谷議員の集会。今夜のうちに札幌に入り、本場のジンギスカンをいただく予定です😋</text><wakati>東海 中学 ・ 高校 に は 多く の 方 が 来る て いただく 、 ありがとう ござる ます た 。 今 は 中部空港 に 向かう て いる ます 。 明日 、 岩見沢 で 神谷 議員 の 集会 。 今夜 の うち に 札幌 に 入る 、 本場 の ジンギスカン を いただく 予定 です おいしい(笑)</wakati></tweet><tweet id="1012889873999585280"><text>間もなく名古屋に着きます。午後に東海中学・高校の公開講座にお招きいただき講演。高校生から質問を受ける形のようで楽しみです。</text><wakati>間もなく 名古屋 に 着く ます 。 午後 に 東海 中学 ・ 高校 の 公開講座 に お 招く いただく 講演 。 高校生 から 質問 を 受ける 形 の よう だ 楽しみ です 。</wakati></tweet><tweet id="1012515199268425728"><text>今朝は与野駅西口で街頭演説でした。中央区の高柳俊哉市議にご一緒いただきました。
昨日、残念ながら参議院で委員会採決された「定額働かせ放題-高度プロフェッショナル制度」や、賭博解禁法案など、延長国会で残されている法案の問題点について指摘する演説をしました。</text><wakati>今朝 は 与野駅 西口 で 街頭演説 です た 。 中央区 の 高柳俊哉 市議 に ご 一緒 いただく ます た 。
昨日 、 残念 ながら 参議院 で 委員会 採決 する れる た 「 定額働かせ放題 - 高度プロフェッショナル制度 」 や 、 賭博 解禁 法案 など 、 延長 国会 で 残す れる て いる 法案 の 問題 点 について 指摘 する 演説 を する ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1012508861155037185"><text>パートナーズに登録いただいた有志の方が集まって「立憲パートナーのあり方を考える有志の会」を作り、提案書をまとめてくださいました。パートナーズ登録の開始にあたって配慮不足、準備不足が多々あり、ご迷惑をおかけしたこと、それを踏まえて改善を要することなど、貴重なご意見をいただきました。</text><wakati>パートナーズ に 登録 いただく た 有志 の 方 が 集まる て 「 立憲 パートナー の あり方 を 考える 有志 の 会 」 を 作る 、 提案 書 を まとめる て くださる ます た 。 パートナーズ 登録 の 開始 にあたって 配慮 不足 、 準備 不足 が 多々 ある 、 ご 迷惑 を おかけ する た こと 、 それ を 踏まえる て 改善 を 要する こと など 、 貴重 だ ご 意見 を いただく ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1011823808938848256"><text>党首討論に向けた準備を進めていたら、NHKのニュースで福島県浪江町の馬場町長が亡くなられたとの訃報が伝えられました。2011年、原発事故への対応で、たいへんなご無理、ご苦労をおかけしました。</text><wakati>党首討論 に 向ける た 準備 を 進める て いる た 、 NHK の ニュース で 福島県浪江町 の 馬場 町長 が 亡くなる れる た と の 訃報 が 伝える られる ます た 。 2011年 、 原発事故 へ の 対応 で 、 たいへん だ ご 無理 、 ご苦労 を おかけ する ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1010503731580841984"><text>内容は新聞の一部が全文掲載するなど、読んでいただくことが比較的容易です。また要約して紹介するより、それぞれの皆さんがそれぞれに感じていただきたいものでした。動画も広がってはいますが、現場に行かせていただいていたからこそ感じられたことをお伝えするのが有意義だと思いました。</text><wakati>内容 は 新聞 の 一部 が 全文 掲載 する など 、 読む で いただく こと が 比較的 容易 です 。 また 要約 する て 紹介 する より 、 それぞれ の 皆さん が それぞれ に 感じる て いただく たい もの です た 。 動画 も 広がる て はう ます が 、 現場 に 行く せる て いただく て いる た から こそ 感じる られる た こと を お伝え する の が 有意義 だ と 思う ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1010451848602349569"><text>このようなことは、練習やテクニックだけでは出来ません。詩の意味が心からのものになっているのでしょう。</text><wakati>この よう だ こと は 、 練習 や テクニック だけ だ は 出来る ます ん 。 詩 の 意味 が 心から の もの に なる て いる の です う 。</wakati></tweet><tweet id="1010447873975046144"><text>詩そのものも良かった上に、ご本人による朗読が、感情過多にならずに情感がこもるという、たいへん難しいことを両立させた素晴らしいものでした。</text><wakati>詩 そのもの も 良い た 上 に 、 ご 本人 による 朗読 が 、 感情 過多 に なる ぬ に 情感 が こもる という 、 たいへん 難しい こと を 両立 する せる た 素晴らしい もの です た 。</wakati></tweet><tweet id="1010376115234328576"><text>沖縄全戦没者追悼式に立憲民主党を代表して参列したのは福山幹事長、有田参議院議員と私の３人ですが、参議院沖縄及び北方問題特別委員長の立場で石橋みちひろ参議院議員も参列しました。</text><wakati>沖縄 全 戦没者追悼 式 に 立憲民主党 を 代表 する て 参列 する た の は 福山 幹事長 、 有田 参議院議員 と 私 の ３ 人 です が 、 参議院 沖縄 及び 北方 問題 特別 委員長 の 立場 で 石橋 みち ひろい 参議院議員 も 参列 する ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1010375248292663296"><text>追悼式に参列し改めて沖縄での全ての戦没者に哀悼のまことをささげます。沖縄戦、米国統治、米軍基地と、日本は沖縄県に著しい犠牲と負担を押し付けてきました。すべての国民が沖縄の歴史を学び、県民の皆さんに寄り添うことができるよう、さらに努力する決意です。</text><wakati>追悼式 に 参列 する 改めて 沖縄 で の 全て の 戦没者 に 哀悼 の まこと を ささげる ます 。 沖縄戦 、 米国 統治 、 米軍 基地 と 、 日本 は 沖縄県 に 著しい 犠牲 と 負担 を 押し付ける て くる ます た 。 すべて の 国民 が 沖縄 の 歴史 を 学ぶ 、 県民 の 皆さん に 寄り添う こと が できる よう 、 さらに 努力 する 決意 です 。</wakati></tweet><tweet id="1010348330499518464"><text>摩文仁の平和祈念公園に着きました。ギリギリだと総理車列による渋滞に巻き込まれるので早めに着いて時間調整。立憲民主党からは福山幹事長と有田参議院議員の３人で参列します。今年も痛いほどの日差しです。私たちはともかく、高齢の参列者が多いので、皆さんが熱中症等になりませんように！</text><wakati>摩文仁 の 平和祈念公園 に 着く ます た 。 ギリギリ だ と 総理 車列 による 渋滞 に 巻き込む れる ので 早め に 着く て 時間 調整 。 立憲民主党 から は 福山 幹事長 と 有田 参議院議員 の ３ 人 で 参列 する ます 。 今年 も 痛い ほど の 日差し です 。 私たち は ともかく 、 高齢 の 参列 者 が 多い ので 、 皆さん が 熱中症 等 に なる ます ん よう に ！</wakati></tweet><tweet id="1010317480240164864"><text>機会⇒機械　の間違いがありました。
ご指摘いただいた皆さん、ありがとうございました🙇‍♂️</text><wakati>機会 ⇒ 機械 　 の 間違い が ある ます た 。
ご 指摘 いただく た 皆さん 、 ありがとう ござる ます た 土下座 ‍♂ ️</wakati></tweet><tweet id="1010311196799483904"><text>皆さんおはようございます。今を去ることと半世紀近く前、字が下手なことを指摘されると、自分が大人になるころには機会が字を書いてくれるようになるから良いのさ、という生意気な子どもでした。まだワープロという言葉もない時代でした。</text><wakati>皆さん お早う ござる ます 。 今 を 去る こと と 半 世紀 近い 前 、 字 が 下手 だ こと を 指摘 する れる と 、 自分 が 大人 に なる ころ に は 機会 が 字 を 書く て くれる よう に なる から 良い の さ 、 という 生意気 だ 子ども です た 。 まだ ワープロ という 言葉 も ない 時代 です た 。</wakati></tweet><tweet id="1010107852491354113"><text>ご心配いただき、ありがとうございます。党を代表して沖縄の慰霊式に参列するのは今年で3年続けてになるので、黒かりゆしも3度目の出番です。それでも暑かった印象が強いので、熱中症にはくれぐれも注意します。</text><wakati>ご 心配 いただく 、 ありがとう ござる ます 。 党 を 代表 する て 沖縄 の 慰霊 式 に 参列 する の は 今年 で 3年 続ける て に なる ので 、 黒 かりゆし も 3度目 の 出番 です 。 それでも 暑い た 印象 が 強い ので 、 熱中症 に は くれぐれも 注意 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1010097662912131072"><text>箱根から羽田に車移動中です。夕方、箱根で開かれた労組の研修会で講演させていただき、明日行われる戦没者慰霊式のため、今夜のうちに沖縄に入りです。渋滞が心配でしたが、大丈夫そうです。</text><wakati>箱根 から 羽田 に 車 移動 中 です 。 夕方 、 箱根 で 開く れる た 労組 の 研修 会 で 講演 する せる て いただく 、 明日 行う れる 戦没者慰霊 式 の ため 、 今夜 の うち に 沖縄 に 入る です 。 渋滞 が 心配 です た が 、 大丈夫 そう です 。</wakati></tweet><tweet id="1009946942044958721"><text>辻元さんは地震当日、ギリギリまで高槻市内で震災対応の上、国会対策委員長という役目柄やむなく、後ろ髪ひかれる中、事務所のスタッフ、関係地方議員の皆さん、大阪府連の他の議員の皆さんなどに適切にその後の対応について指示し、夜に上京しました。</text><wakati>辻元 さん は 地震 当日 、 ギリギリ まで 高槻市内 で 震災対応 の 上 、 国会対策委員長 という 役目 柄 やむない 、 後ろ髪 ひく れる 中 、 事務所 の スタッフ 、 関係 地方議員 の 皆さん 、 大阪府連 の 他 の 議員 の 皆さん など に 適切 に その後 の 対応 について 指示 する 、 夜 に 上京 する ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1009945058521505793"><text>ゼロへの道 ROAD TO ZERO ドキュメンタリー - 立憲民主党 https://t.co/TtudoT1DKY</text><wakati>ゼロ へ の 道 ROAD TO ゼロ ドキュメンタリー - 立憲民主党 HTTPS :// t . co / TtudoT 1D KY</wakati></tweet><tweet id="1009805698262130688"><text>恐縮です。
私も立憲民主党もTPP11に明確に反対していますよ。</text><wakati>恐縮 です 。
私 も 立憲民主党 も TPP 11 に 明確 に 反対 する て いる ます よ 。</wakati></tweet><tweet id="1009711332839473152"><text>朝の街頭演説の動画を抜粋してアップしました。
6月21日　枝野幸男　北与野駅街頭演説 https://t.co/jpmOWnaWzC @YouTubeさんから</text><wakati>朝 の 街頭演説 の 動画 を 抜粋 する て アップ する ます た 。
6月21日 　 枝野幸男 　 北与野駅 街頭演説 HTTPS :// t . co / jpmOWnaWzC @ YouTube さん から</wakati></tweet><tweet id="1009593163051225088"><text>今朝は北与野駅で街頭演説。中央区選出の高柳俊哉市議も一緒です。</text><wakati>今朝 は 北与野駅 で 街頭演説 。 中央区 選出 の 高柳俊哉 市議 も 一緒 です 。</wakati></tweet><tweet id="1008869488375169024"><text>立憲民主党は、杉並区議会議員補欠選挙で関口健太郎君を公認候補として擁立しています。
一方、同時におこなれている杉並区長選挙で、立憲民主党は特定の候補を党としては支援していません。いわゆる自主投票です。</text><wakati>立憲民主党 は 、 杉並区議会議員補欠選挙 で 関口 健太郎 君 を 公認候補 として 擁立 する て いる ます 。
一方 、 同時に お こなれる て いる 杉並区長選挙 で 、 立憲民主党 は 特定 の 候補 を 党 として は 支援 する て いる ます ん 。 いわゆる 自主投票 です 。</wakati></tweet><tweet id="1008652939299155969"><text>大阪北部地震災害対策本部第１回会議を開催 - 立憲民主党 https://t.co/yhNQGk3Fi6</text><wakati>大阪北部地震 災害対策本部 第 １ 回 会議 を 開催 - 立憲民主党 HTTPS :// t . co / YH NQ G k3 Fi 6</wakati></tweet><tweet id="1008519321335631873"><text>心肺停止の方がおられるようで、心痛みます。
また、熊本の地震の時は、最初の揺れが前震（呼び方が正しいかどうかわかりませんが）で、翌日にさらに大きな本震が発生し被害を拡大させました。くれぐれもご注意ください。</text><wakati>心肺停止 の 方 が おる れる よう だ 、 心 痛む ます 。
また 、 熊本 の 地震 の 時 は 、 最初 の 揺れ が 前震 （ 呼び方 が 正しい か どうか わかる ます ん が ） で 、 翌日 に さらに 大きな 本震 が 発生 する 被害 を 拡大 する せる ます た 。 くれぐれも ご 注意 くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1008490561391624194"><text>大阪北部を中心に大きな地震が発生とのこと。心配です。お見舞い申し上げます。最も震度の大きかった高槻市は辻元さんの地元。地元にいた辻元さんと短時間ですが電話で話せました。地元で被害状況の把握などをお願いしました。また党本部に情報連絡室を設けました。私も地元大宮から急ぎ上京します。</text><wakati>大阪 北部 を 中心 に 大きな 地震 が 発生 と の こと 。 心配 です 。 お見舞い 申し上げる ます 。 最も 震度 の 大きい た 高槻市 は 辻元 さん の 地元 。 地元 に いる た 辻元 さん と 短時間 です が 電話 で 話せる ます た 。 地元 で 被害状況 の 把握 など を お願い する ます た 。 また 党 本部 に 情報 連絡 室 を 設ける ます た 。 私 も 地元 大宮 から 急ぎ 上京 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1008260750756810753"><text>よろしくお願いします。</text><wakati>よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="1008151134656057344"><text>私の意見と違う（自民党を支持している）方の中にいわゆる「ネトウヨ」と称される方も「一部として」いると指摘することと、私と意見が違う方「すべて」が「ネトウヨ」だというのはまったく違います。</text><wakati>私 の 意見 と 違う （ 自民党 を 支持 する て いる ） 方 の 中 に いわゆる 「 NTUY 」 と 称す れる 方 も 「 一部 として 」 いる と 指摘 する こと と 、 私 と 意見 が 違う 方 「 すべて 」 が 「 NTUY 」 だ という の は まったく 違う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1008149010266198016"><text>多くの方には言うまでもないですが、まったく意味が違います。</text><wakati>多く の 方 に は 言うまでもない です が 、 まったく 意味 が 違う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1008147555840999424"><text>私の昨日の発言に「政権構想」という言葉はありません。</text><wakati>私 の 昨日 の 発言 に 「 政権 構想 」 という 言葉 は ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1008145683902107648"><text>私はそのようなことを言っていません。</text><wakati>私 は その よう だ こと を 言う て いる ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1007778778863435777"><text>間もなく都心を出て立川に向かいます。はっきりしない天気。「雨男」健在になってしまいそうで申し訳ありません😔
立川の皆さんよろしくお願いします。</text><wakati>間もなく 都心 を 出し手 立川 に 向かう ます 。 はっきり しない 天気 。 「 雨男 」 健在 に なる て しまう そう だ 申し訳 有馬線 しょぼーん
立川 の 皆さん よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="1007264584875442176"><text>そして知事選のような大きな選挙で特定の政党が目立つ状態は望ましいことでなく、立憲民主党としては県連も未整備のため十分な役割を果たせなかったのではないかという自省が必要と思っています。カギ括弧の中が仮に事実でも、真意はこのようなものだった可能性が高いと思います。</text><wakati>そして 知事選 の よう だ 大きな 選挙 で 特定 の 政党 が 目立つ 状態 は 望ましい こと だ ない 、 立憲民主党 として は 県連 も 未 整備 の ため 十分 だ 役割 を 果たせる ない た の だ は ない か という 自省 が 必要 と 思う て いる ます 。 カギ括弧 の 中 が 仮に 事実 でも 、 真意 は この よう だ もの だ た 可能性 が 高い と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1007261931026014210"><text>誰が言ったか示されていないオフレコ発言の発言者を特定するのは簡単でありません。また、類似の発言があったとしても、共産党だけが前に出ているような印象になるくらい共産党が頑張っていたと敬意を込めて言っていた可能性が高いと思います（私はそのような印象を持ちました。）。</text><wakati>誰 が 言う た か 示す れる て いる ない オフレコ 発言 の 発言者 を 特定 する の は 簡単 だ ある ます ん 。 また 、 類似 の 発言 が ある た として も 、 共産党 だけ が 前 に 出る て いる よう だ 印象 に なる くらい 共産党 が 頑張る て いる た と 敬意 を 込める て 言う て いる た 可能性 が 高い と 思う ます （ 私 は その よう だ 印象 を 持つ ます た 。 ） 。</wakati></tweet><tweet id="1007238394055815168"><text>私の新潟での応援演説を聞いていただいているのでしょうか？</text><wakati>私 の 新潟 で の 応援演説 を 聞く て いただく て いる の です う か ？</wakati></tweet><tweet id="1007187272624570368"><text>このやり取りに先立つ、私の一連のツイートをご覧いただければと思います。少なくとも私は、新潟知事選の応援に、国政テーマを直接には持ち込んでいません。</text><wakati>この やり取り に 先立つ 、 私 の 一連 の tweet を ご覧 いただける ば と 思う ます 。 少なくとも 私 は 、 新潟 知事選 の 応援 に 、 国政 テーマ を 直接 に は 持ち込む で いる ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1007186898115153924"><text>他の野党が候補者を擁立しているのに、その方を応援しない場合や、他の方を応援する場合に、その理由を詳細・具体的に説明しようとすればするほど、「なぜ応援しないのか」という点を示さざるを得ず、国会で連携しようとすることにマイナスになりかねないことを心配しています。</text><wakati>他 の 野党 が 候補者 を 擁立 する て いる のに 、 その 方 を 応援 する ない 場合 や 、 他 の 方 を 応援 する 場合 に 、 その 理由 を 詳細 ・ 具体的 に 説明 する う と する ば する ほど 、 「 なぜ 応援 する ない の か 」 という 点 を 示す ぬ を 得る ぬ 、 国会 で 連携 する う と する こと に マイナス に なる かねる ない こと を 心配 する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1007182641634766848"><text>ありがとうございます。お気持ちは良く分かります。私も現政権を退陣に追い込むために出来ることはすべてする決意です。政権への拒否感の違いはないと思いますが、地域主権、地方分権を一貫して追求してきた立場から、地方政治に国政の事情を持ち込みすぎることにに強い抵抗感があるのだと思います。</text><wakati>ありがとう ござる ます 。 お気持ち は 良い 分かる ます 。 私 も 現 政権 を 退陣 に 追い込む ため に 出来る こと は すべて する 決意 です 。 政権 へ の 拒否感 の 違い は ない と 思う ます が 、 地域主権 、 地方分権 を 一貫 する て 追求 する て くる た 立場 から 、 地方政治 に 国政 の 事情 を 持ち込む すぎる こと に に 強い 抵抗 感 が ある の だ と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1007169997846691840"><text>1 地方選挙（新潟県知事選挙ではありません）での立憲民主党の対応について、野党間連携を重視する方を中心にご意見をいただいています。若干長くなりますが、私の見解を示します。</text><wakati>1 地方選挙 （ 新潟県知事選挙 で は 有馬線 ） で の 立憲民主党 の 対応 について 、 野党 間 連携 を 重視 する 方 を 中心 に ご 意見 を いただく て いる ます 。 若干 長い なる ます が 、 私 の 見解 を 示す ます 。</wakati></tweet><tweet id="1006755707813879809"><text>東京に戻るため高松空港で出発待ちです。幸い空港に向かう道中、地元の方に紹介いただいた店に寄る時間が取れ、讃岐うどんを食べることが出来ました。</text><wakati>東京 に 戻る ため 高松空港 で 出発 待ち です 。 幸い 空港 に 向かう 道中 、 地元 の 方 に 紹介 いただく た 店 に 寄る 時間 が 取れる 、 讃岐うどん を 食べる こと が 出来る ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1006346849035300864"><text>（たぶん私のTwitterを呼んだと思われる）栃木県連の関係者・支持者の方が、「枝野に」と言って差し入れてくれたそうです。</text><wakati>（ たぶん 私 の Twitter を 呼ぶ だ と 思う れる ） 栃木県 連 の 関係者 ・ 支持者 の 方 が 、 「 枝野 に 」 と 言う て 差し入れる て くれる た そう です 。</wakati></tweet><tweet id="1006343683023618048"><text>本当に野党の連携を応援していただけるなら、断片的な報道には過剰反応されないようお願いします。さすがに大手報道で根も葉もないことは少ないですが、趣旨、ニュアンスが全く逆になって報道されることは少なくありません。</text><wakati>本当に 野党 の 連携 を 応援 する て いただける だ 、 断片 的 だ 報道 に は 過剰 反応 する れる ない よう お願い する ます 。 さすが に 大手 報道 で 根も葉もない こと は 少ない です が 、 趣旨 、 ニュアンス が 全区 逆 に なる て 報道 する れる こと は 少ない ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1006341511171096576"><text>申し訳ありません。もう少し時間をください。出来だけ早く、より具体的に「つながる」動きをつくりたいとと思っていますが、動きは、日単位、週単位というよりも月単位で進むという感覚でお待ちいただければ幸いです。</text><wakati>申し訳 ある ます ん 。 もう少し 時間 を くださる 。 出来 だけ 早い 、 より 具体的 に 「 つながる 」 動き を つくる たい と と 思う て いる ます が 、 動き は 、 日 単位 、 週 単位 と いう より も 月 単位 で 進む という 感覚 で お待ち いただける ば 幸い です 。</wakati></tweet><tweet id="1006082530573864960"><text>本当に私の演説や遊説を聞いていらっしゃいますか？</text><wakati>本当に 私 の 演説 や 遊説 を 聞く て いらっしゃる ます か ？</wakati></tweet><tweet id="1006080169881161728"><text>新潟県と中野区の選挙で応援いただいた皆さん、ありがとうございました。勝因と敗因をしっかり分析し、次に生かしていきます。ところでこの週末にはこんなニュースがありました。「枝幸町」と聞くと自分のことのようにうれしくなります。 | 2018/6/10 - 共同通信 https://t.co/Vyt6SKsODf</text><wakati>新潟県 と 中野区 の 選挙 で 応援 いただく た 皆さん 、 ありがとう ござる ます た 。 勝因 と 敗因 を しっかり 分析 する 、 次に 生かす て いく ます 。 ところで この 週末 に は こんな ニュース が ある ます た 。 「 枝幸町 」 と 聞く と 自分 の こと の よう に うれしい なる ます 。 | 2018 / 6 / 10 - 共同通信 HTTPS :// t . co / Vyt 6 SKsODf</wakati></tweet><tweet id="1005592406555684864"><text>いえ、それは勘違いです。英語のインタビューに応じられる語学力はありません。通訳入りか、日本語のインタビューに英語の吹き替えだと思います。</text><wakati>いえ 、 それ は 勘違い です 。 英語 の インタビュー に 応じる られる 語学力 は ある ます ん 。 通訳 入り か 、 日本語 の インタビュー に 英語 の 吹き替え だ と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1005467384772083713"><text>残念ながらお一人が亡くなられたとの報道がありました。おくやみ申し上げます。</text><wakati>残念 ながら お 一人 が 亡くなる れる た と の 報道 が ある ます た 。 お悔やみ 申し上げる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1005466021610676224"><text>この事件の背景等はまだわかりません。ただ一般論として新幹線車内での凶悪犯罪防止は、利便性と安全性のはざまで様々に議論しながら、なかなか多くの方が納得する解が得られなかった問題です。改めて議論を進める責任を感じています。</text><wakati>この 事件 の 背景 等 は まだ わかる ます ん 。 ただ 一般 論 として 新幹線 車内 で の 凶悪犯罪 防止 は 、 利便性 と 安全性 の はざま で 様々 に 議論 する ながら 、 なかなか 多く の 方 が 納得 する 解 が 得る られる ない た 問題 です 。 改めて 議論 を 進める 責任 を 感じる て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1005458085878480896"><text>東海道新幹線の車内で刃物で人が切りつけられる事件が発生したとのこと。重傷の方がいらっしゃるとの報道もあり、怪我の程度が軽いことをお祈りするとともに、お見舞い申し上げます。</text><wakati>東海道新幹線 の 車内 で 刃物 で 人 が 切りつける られる 事件 が 発生 する た と の こと 。 重傷 の 方 が いらっしゃる と の 報道 も ある 、 怪我 の 程度 が 軽い こと を お祈り する とともに 、 お見舞い 申し上げる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1005280428670898176"><text>【余談】あっという間に伊丹着。車移動中。青江三奈さんに「国際線待合室」という名曲があり舞台は羽田空港でなく大阪空港（成田はまだない時代）。伊丹空港を利用すると、毎回この曲が浮かんでくる。</text><wakati>【 余談 】 あっという間に 伊丹 着 。 車 移動 中 。 青江三奈 さん に 「 国際線 待合室 」 という 名曲 が ある 舞台 は 羽田空港 だ ない 大阪空港 （ 成田 は まだ ない 時代 ） 。 伊丹空港 を 利用 する と 、 毎回 この 曲 が 浮かぶ で くる 。</wakati></tweet><tweet id="1005268968070758402"><text>伊丹行きの機内です。辻元さんの地元会合に出て、夕方東京に戻り中野区長選酒井直人候補の打ち上げに駆けつけます。明日は栃木県連結成大会の後、落合議員の会合等２件の講演。新潟知事選には蓮舫さんのほか、若手議員がビラまき部隊として駆けつけます。新潟も中野もよろしくお願いします。</text><wakati>伊丹 行き の 機内 です 。 辻元 さん の 地元 会合 に 出る て 、 夕方 東京 に 戻る 中野区長選挙 酒井直人 候補 の 打ち上げる に 駆けつける ます 。 明日 は 栃木県 連 結成 大会 の 後 、 落合 議員 の 会合 等 ２ 件 の 講演 。 新潟 知事選 に は 蓮舫 さん の ほか 、 若手議員 が ビラ まき 部隊 として 駆けつける ます 。 新潟 も 中野 も よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="1004877811935350784"><text>今日になりました。８日、金曜日です。衆議院本会議が予定されているので、終了後、中野に向かう予定です。よろしくお願いします。</text><wakati>今日 に なる ます た 。 ８ 日 、 金曜日 です 。 衆議院 本会議 が 予定 する れる て いる ので 、 終了 後 、 中野 に 向かう 予定 です 。 よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="1004712468474548224"><text>ここに候補者の名前が掲げられていたら、公職選挙法違反になります。</text><wakati>ここに 候補者 の 名前 が 掲げる られる て いる た 、 公職選挙法違反 に なる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1004712068614840320"><text>一つにネットで本部に登録いただいた方については、ご本人の了解がなければ支部に登録情報を共有しないという仕組みにしています。
登録いただいた方と党本部とのコミュニケーションについては対応が遅いことをお詫び申し上げます。</text><wakati>一つ に ネット で 本部 に 登録 いただく た 方 について は 、 ご 本人 の 了解 が ない ば 支部 に 登録 情報 を 共有 する ない という 仕組み に する て いる ます 。
登録 いただく た 方 と 党 本部 と の コミュニケーション について は 対応 が 遅い こと を お詫び 申し上げる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1004632979874828289"><text>今日は衆議院本会議が開かれ、政府提出の5本の法案が採決されました。うち4本は全会一致、1本は共産党のみ反対で他は賛成。つまり私はすべての案件に賛成しました。これは特別のことでなく、成立する法案の約半数は全会一致。7から8割は野党第一党も賛成しています。</text><wakati>今日 は 衆議院 本会議 が 開く れる 、 政府 提出 の 5本 の 法案 が 採決 する れる ます た 。 うち 4本 は 全会一致 、 1本 は 共産党 のみ 反対 で 他 は 賛成 。 つまり 私 は すべて の 案件 に 賛成 する ます た 。 これ は 特別 の こと だ ない 、 成立 する 法案 の 約 半数 は 全会一致 。 7 から 8割 は 野党第一党 も 賛成 する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1004536755029020676"><text>ありがとうございます。私たちも、皆さんからのご意見などを踏まえながら順次お呼びかけ、ご提案していくつもりです。お待ちいただいて恐縮ですが、もう少しお時間をください。</text><wakati>ありがとう ござる ます 。 私たち も 、 皆さん から の ご 意見 など を 踏まえる ながら 順次 お 呼びかける 、 ご 提案 する て いく つもり です 。 お待ち いただく て 恐縮 です が 、 もう少し お 時間 を くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1004532227521146880"><text>ありがとうございます。立憲民主党としては
https://t.co/q6jnhMZ0HD　から、
枝野幸男と21世紀をつくる会としては
https://t.co/JZM8qfgk74　から、
ご寄付のお願いをしています。
党の方はネットとカード決済でお申込みいただけますし、月ぎめ寄付制度もあります。情報を拡散いただけると幸いです。</text><wakati>ありがとう ござる ます 。 立憲民主党 として は
HTTPS :// t . co / q 6 jnhMZ 0 HD 　 から 、
枝野幸男 と 21世紀 を つくる会 として は
HTTPS :// t . co / JZM 8 qfgk 74 　 から 、
ご 寄付のお願い を する て いる ます 。
党 の 方 は ネット と カード 決済 で お 申し込み いただける ます し 、 月 ぎめ 寄付 制度 も ある ます 。 情報 を 拡散 いただける と 幸い です 。</wakati></tweet><tweet id="1004521952109707265"><text>ご理解いただいてありがとうございます。
草の根の民主政治という観点からは、可能な限りお住まいの地域の支部に登録いただき（ネットで本部に申し込むとそうなります）、地域の生活に密着した課題について、当該地域の議員などと連携していただくのがありがたいと思っています。</text><wakati>ご 理解 いただく て ありがとう ござる ます 。
草の根 の 民主政治 という 観点 から は 、 可能 だ 限り お 住まい の 地域 の 支部 に 登録 いただく （ ネット で 本部 に 申し込む と そう なる ます ） 、 地域 の 生活 に 密着 する た 課題 について 、 当該 地域 の 議員 など と 連携 する て いただく の が ありがたい と 思う て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1004520522959413248"><text>雨は自然現象で誰かの意思は働きません。そして、傘に例えられるような性格の防衛装備なら、まさに「専守防衛」ですから強化すべきと思っています。</text><wakati>雨 は 自然現象 で 誰か の 意思 は 働く ます ん 。 そして 、 傘 に 例える られる よう だ 性格 の 防衛装備 だ 、 まさに 「 専守防衛 」 です から 強化 する べし と 思う て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1004519864713662465"><text>枝野幸男事務所の主催行事には、すべての皆さんにご案内するオープンな行事、埼玉5区内の皆さんにご案内をする行事、さらに特定の皆さんのみにご案内する催しと、さまざまなものがあります。国政について私の政策を語る場については、原則として限定せずにオープンに開催しています。</text><wakati>枝野幸男 事務所 の 主催 行事 に は 、 すべて の 皆さん に ご 案内 する オープン だ 行事 、 埼玉5区 内 の 皆さん に ご 案内 を する 行事 、 さらに 特定 の 皆さん のみ に ご 案内 する 催し と 、 さまざま だ もの が ある ます 。 国政 について 私 の 政策 を 語る 場 について は 、 原則 として 限定 する ぬ に オープン に 開催 する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1004320678772813825"><text>私はそのような訴えはしていません。</text><wakati>私 は その よう だ 訴え は する て いる ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1004178962400940032"><text>残念ながら餃子ではないようです。
まあ、宇都宮には今も実家があり、プライベートでも時々行きますので…</text><wakati>残念 ながら 餃子 で は ない よう です 。
まあ 、 宇都宮 に は 今 も 実家 が ある 、 プライベート で も 時々 行く ます ので …</wakati></tweet><tweet id="1004173652676337664"><text>11時過ぎくらいから、30分余、記念講演をさせていただきます。多くの皆さんのご参集をお待ちしています。</text><wakati>11時 過ぎ くらい から 、 30分 余 、 記念 講演 を する せる て いただく ます 。 多く の 皆さん の ご 参集 を お待ち する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1004158383073579013"><text>今朝は、ラジオ日本の「岩瀬恵子のスマートNEWS」に生出演しました。和やかで楽しい放送だったのに、合間に岩瀬さんと撮った写真が、なぜか笑っていません。にこやかに写真を撮ったはずなのに、撮影したスタッフが送ってくれた写真がこの二枚だけでした。</text><wakati>今朝 は 、 ラジオ日本 の 「 岩瀬恵子のスマートNEWS 」 に 生 出演 する ます た 。 和やか だ 楽しい 放送 だ た のに 、 合間 に 岩瀬 さん と 撮る た 写真 が 、 なぜ か 笑う て いる ます ん 。 にこやか に 写真 を 撮る た はず だ のに 、 撮影 する た スタッフ が 送る て くれる た 写真 が この 二 枚 だけ です た 。</wakati></tweet><tweet id="1004156571260104704"><text>立憲民主党埼玉県連合は、県連としてのホームページを開設しました。まだまだ情報量が多くありませんが、今後、県連としての情報を提供していくつもりです。党本部のホームページとともによろしくお願いします。
https://t.co/LqP16ayqan</text><wakati>立憲民主党 埼玉県 連合 は 、 県連 として の ホームページ を 開設 する ます た 。 まだまだ 情報量 が 多い 有馬線 が 、 今後 、 県連 として の 情報 を 提供 する て いく つもり です 。 党 本部 の ホームページ とともに よろしくお願いします 。
HTTPS :// t . co / LqP 16 ayqan</wakati></tweet><tweet id="1003479362174193664"><text>百均ですよ。</text><wakati>百均 です よ 。</wakati></tweet><tweet id="1003451689926397952"><text>今朝は大宮駅東口で街頭演説。大宮区選出の西山幸代市議と、見沼区選出の三神たかし市議にもご一緒いただきました。日差しが強く、夏のような陽気でした。</text><wakati>今朝 は 大宮駅 東口 で 街頭演説 。 大宮区 選出 の 西山 幸代 市議 と 、 見沼区 選出 の 三神 たかし 市議 に も ご 一緒 いただく ます た 。 日差し が 強い 、 夏 の よう だ 陽気 です た 。</wakati></tweet><tweet id="1002889245374050305"><text>では、なぜ公文書変造罪とは別に有印公文書変造罪があるのでしょうか？</text><wakati>では 、 なぜ 公文書 変造 罪 と は 別に 有印 公文書 変造 罪 が ある の です う か ？</wakati></tweet><tweet id="1002860707279323137"><text>「役者」の「役」ではなく、「役割」「役目」の「役」です。</text><wakati>「 役者 」 の 「 役 」 で は ない 、 「 役割 」 「 役目 」 の 「 役 」 です 。</wakati></tweet><tweet id="1002848270605955073"><text>鳥の詩は阿久悠さんの隠れた名作として知られていますが、坂田晃一さんには他にもたくさんの名作がある中で、鳥の詩が隠れた名作とは言われないような気がします。まあどちらにしても「隠れた」ですが…</text><wakati>鳥の詩 は 阿久悠 さん の 隠れる た 名作 として 知る れる て いる ます が 、 坂田晃一 さん に は 他 に も たくさん の 名作 が ある 中 で 、 鳥の詩 が 隠れる た 名作 と は 言う れる ない よう だ 気 が する ます 。 まあ どちら に する て も 「 隠れる た 」 です が …</wakati></tweet><tweet id="1002844334935310336"><text>多くの皆さんにお集まりいただき、ありがとうございました。
また、宣伝カーでの遊説中もたくさんのご声援をいただき、ありがとうございます。明日は、辻元さんと蓮舫さんが新潟に入ります。よろしくお願いします。</text><wakati>多く の 皆さん に お 集まり いただく 、 ありがとう ござる ます た 。
また 、 宣伝 カー で の 遊説 中 も たくさん の ご 声援 を いただく 、 ありがとう ござる ます 。 明日 は 、 辻元 さん と 蓮舫 さん が 新潟 に 入る ます 。 よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="1002843575820800002"><text>私の世代での『鳥の詩』は

阿久悠作詞　杉田かおる歌唱です。

カラオケで時々歌います。</text><wakati>私 の 世代 で の 『 鳥の詩 』 は
阿久悠 作詞 　 杉田かおる 歌唱 です 。
カラオケ で 時々 歌う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1002412129352179713"><text>次の日曜日、6月3日の午前6時から45分までTBS系列の「時事放談」に出演します。朝早いのですが、よろしければご覧ください。</text><wakati>次 の 日曜日 、 6月3日 の 午前6時 から 45分 まで TBS系列 の 「 時事放談 」 に 出演 する ます 。 朝 早い の です が 、 よろしい ば ご覧 くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1002357801887256576"><text>良識ある方にはお伝えするまでもないと思いますが、全くのデマ、虚偽文書です。</text><wakati>良識 ある 方 に は お伝え する まで も ない と 思う ます が 、 全区 の デマ 、 虚偽 文書 です 。</wakati></tweet><tweet id="1002357167230365696"><text>検察庁は行政機関です。</text><wakati>検察庁 は 行政機関 です 。</wakati></tweet><tweet id="1002356743790198786"><text>推薦政党として新潟の皆さんで決めていただく上での判断素材＝なぜ池田候補を推薦したのかをお伝えするものです。地元の議員（立憲民主党なら新潟1区の西村ちなみ議員）からお伝えするのが基本ですが、「党首」という立場からお伝えすることで、説得力と波及力が大きくなることを期待しています。</text><wakati>推薦 政党 として 新潟 の 皆さん で 決める て いただく 上 で の 判断 素材 ＝ なぜ 池田 候補 を 推薦 する た の か を お伝え する もの です 。 地元 の 議員 （ 立憲民主党 だ 新潟1区 の 西村ちなみ 議員 ） から お伝え する の が 基本 です が 、 「 党首 」 という 立場 から お伝え する こと だ 、 説得力 と 波及 力 が 大きい なる こと を 期待 する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1002352503785078785"><text>【財務省文書改竄】主要部分でなければ公文書を改竄しても構わない。
【加計学園問題】総理と会ってなくても「総理と会って〇〇と言われた」と述べて構わない。
これがまかり通る国なら「美しい国」であるはずがありません。日本を愛している人ほど、この現状に怒りが沸き上がるはずです。⇒</text><wakati>【 財務省 文書 改竄 】 主要 部分 だ ない ば 公文書 を 改竄 する て も 構う ない 。
【 加計学園問題 】 総理 と 会う て ない て も 「 総理 と 会う て 〇〇 と 言う れる た 」 と 述べる て 構う ない 。
これ が まかり通る 国 だ 「 美しい国 」 だ ある はず が ある ます ん 。 日本 を 愛す て いる 人 ほど 、 この 現状 に 怒り が 沸き上がる はず です 。 ⇒</wakati></tweet><tweet id="1001993781850333186"><text>昨日の党首討論の衆議院による公式映像のアドレスです。
https://t.co/4oyZdFnoYy
質疑者の「枝野幸男」をクリックしていただくと、私の部分をご覧いただけます。できれば多くの方に全体をご覧いただければと思います。</text><wakati>昨日 の 党首討論 の 衆議院 による 公式 映像 の アドレス です 。
HTTPS :// t . co / 4 oyZdFnoYy
質疑 者 の 「 枝野幸男 」 を クリック する て いただく と 、 私 の 部分 を ご覧 いただける ます 。 できる ば 多く の 方 に 全体 を ご覧 いただける ば と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1001976185260265473"><text>6月2日(土)に国民、共産、自由、社民、無所属の会と立憲民主党の5党１会派の党首･代表が揃って応援に伺います。11時ころからになると思います。
#池田ちかこ　#新潟県知事選　#新潟のことは新潟で決める　#原発を止められるのは池田ちかこだけ</text><wakati>6月2日 ( 土 ) に 国民 、 共産 、 自由 、 社民 、 無所属の会 と 立憲民主党 の 5 党 １ 会派 の 党首 ･ 代表 が 揃う て 応援 に 伺う ます 。 11時 ころ から に なる と 思う ます 。
# 池田 ちかこ 　# 新潟県知事選 　# 新潟 の こと は 新潟 で 決める 　 # 原発 を 止める られる の は 池田 ちかこ だけ</wakati></tweet><tweet id="1001974625067298823"><text>既に多くの方が紹介してくださっていますが、結党半年余を経た私の思いの一端をうまくまとめていただいています。よろしければお読みください。
「ネットは大きな柱の一つ」躍進から半年 枝野幸男代表に聞く立憲民主党のこれから #BLOGOS https://t.co/NU5pCLcGnB</text><wakati>既に 多く の 方 が 紹介 する て くださる て いる ます が 、 結党 半年 余 を 経る た 私 の 思い の 一端 を うまい まとめる て いただく て いる ます 。 よろしい ば お 読む くださる 。
「 ネット は 大きな 柱 の 一つ 」 躍進 から 半年 枝野幸男 代表 に 聞く 立憲民主党 の これから # BLOGOS HTTPS :// t . co / NU 5 pCLcGnB</wakati></tweet><tweet id="1001974139429801985"><text>おはようございます。今日、5月31日は私の54回目の誕生日。既に未明早朝からツイートやメッセージを通じてお祝いのお言葉を多数いただいています。個別に返信できず申し訳ありませんが、本当にありがとうございます。激動の53歳でしたが、54歳の一年も皆さんのご期待にお応えできるよう頑張ります</text><wakati>おはよう ござる ます 。 今日 、 5月31日 は 私 の 54回目 の 誕生日 。 既に 未明 早朝 から tweet や メッセージ を通じて お祝い の お 言葉 を 多数 いただく て いる ます 。 個別 に 返信 できる ぬ 申し訳 有馬線 が 、 本当に ありがとう ござる ます 。 激動 の 53歳 です た が 、 54歳 の 一年 も 皆さん の ご 期待 に お 応え できる よう 頑張る ます</wakati></tweet><tweet id="1001452612481306624"><text>今日は夕方、新橋駅で「高プロ制（定額働かせ放題制度）導入法案強行採決反対」緊急集会に参加して街頭演説しましたが、事前告知がなく残念というご指摘をいただきました。告知があれば聞きに行きたかったとの声に御礼とお詫び申し上げます。</text><wakati>今日 は 夕方 、 新橋駅 で 「 高プロ 制 （ 定額働かせ放題 制度 ） 導入 法案 強行採決 反対 」 緊急集会 に 参加 する て 街頭演説 する ます た が 、 事前 告知 が ない 残念 という ご 指摘 を いただく ます た 。 告知 が ある ば 聞く に 行く たい た と の 声 に 御礼 と お詫び 申し上げる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1000295172930859008"><text>宮古島に着いて間もなくタウンミーティングです。地方組織のない沖縄で初めてのチャレンジです。やはり宮古島は暑いです。</text><wakati>宮古島 に 着く て 間もなく TM です 。 地方 組織 の ない 沖縄 で 初めて の チャレンジ です 。 やはり 宮古島 は 暑い です 。</wakati></tweet><tweet id="1000293245920804865"><text>時間を譲っていただきありがとうございます。今のやり方を前提とするなら頻度を増やし、数回分ワンセットで各党会派、それなりにまとまった討論を可能にする必要があります。</text><wakati>時間 を 譲る て いただく ありがとう ござる ます 。 今 の やり方 を 前提 と する だ 頻度 を 増やす 、 数回 分 ワンセット で 各党 会派 、 それなり に まとまる た 討論 を 可能 に する 必要 が ある ます 。</wakati></tweet><tweet id="999923829840343043"><text>永年勤続と同様に長きを持って貴しとするものではありませんが、西村さんの趣旨弁明は2時間6分。2007年5月31日の長妻現代表代行による厚労大臣不信任決議案趣旨弁明の1時間47分、2015年9月18日に私がした安倍内閣不信任決議案趣旨弁明の1時間45分を超え、戦後の衆議院では最長のようです。</text><wakati>永年 勤続 と 同様 に 長期 を 持つ て 貴い と する もの だ は 有馬線 が 、 西村 さん の 趣旨 弁明 は 2時間 6分 。 2007年 5月31日 の 長妻 現 代表代行 による 厚 労 大臣 不信任決議案 趣旨 弁明 の 1時間 47分 、 2015年 9月18日 に 私 が する た 安倍 内閣不信任決議案 趣旨 弁明 の 1時間 45分 を 超える 、 戦後 の 衆議院 で は 最長 の よう です 。</wakati></tweet><tweet id="999492494676049920"><text>根拠がないことの自白ですね。</text><wakati>根拠 が ない こと の 自白 です ね 。</wakati></tweet><tweet id="999492304208515074"><text>立憲民主党からは福山幹事長が参加します。</text><wakati>立憲民主党 から は 福山 幹事長 が 参加 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="999221600149946368"><text>昭恵夫人でした。申し訳ありません。お詫びして訂正します。</text><wakati>昭恵夫人 です た 。 申し訳 ある ます ん 。 お詫び する て 訂正 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="999208136186589184"><text>公文書管理法では『「行政文書」とは、行政機関の職員が職務上作成し、又は取得した文書であって、当該行政機関の職員が組織的に用いるものとして、当該行政機関が保有しているものをいう。』となっています。出張復命書やその付随文書等はこれに明確に該当します。印鑑や署名は必要ありません。</text><wakati>公文書管理法 で は 『 「 行政文書 」 と は 、 行政機関 の 職員 が 職務 上 作成 する 、 又は 取得 する た 文書 だ ある て 、 当該 行政機関 の 職員 が 組織的 に 用いる もの として 、 当該 行政機関 が 保有 する て いる もの を いう 。 』 と なる て いる ます 。 出張 復命 書 や その 付随 文書 等 は これ に 明確 に 該当 する ます 。 印鑑 や 署名 は 必要 ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="999206425338331137"><text>愛媛県知事の解釈はわかりませんが、公文書管理法では『「行政文書」とは、行政機関の職員が職務上作成し、又は取得した文書であって、当該行政機関の職員が組織的に用いるものとして、当該行政機関が保有しているものをいう。』となっています。出張復命書やその付随文書等はこれに明確に該当します。</text><wakati>愛媛県知事 の 解釈 は わかる ます ん が 、 公文書管理法 で は 『 「 行政文書 」 と は 、 行政機関 の 職員 が 職務 上 作成 する 、 又は 取得 する た 文書 だ ある て 、 当該 行政機関 の 職員 が 組織的 に 用いる もの として 、 当該 行政機関 が 保有 する て いる もの を いう 。 』 と なる て いる ます 。 出張 復命 書 や その 付随 文書 等 は これ に 明確 に 該当 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="999199049029832704"><text>だから、文書に記載された内容を否定する自民党こそ文書を作成した人の参考人招致を求めるべきなのです。
そして、総理が伝聞を証言し、その内容が信用できないから、伝聞でなく明恵夫人の直接の証言が必要だとして証人喚問を求めているのです。</text><wakati>だから 、 文書 に 記載 する れる た 内容 を 否定 する 自民党 こそ 文書 を 作成 する た 人 の 参考人招致 を 求める べし だ の です 。
そして 、 総理 が 伝聞 を 証言 する 、 その 内容 が 信用 できる ない から 、 伝聞 だ ない 明恵 夫人 の 直接 の 証言 が 必要 だ として 証人喚問 を 求める て いる の です 。</wakati></tweet><tweet id="999151364805545984"><text>文書作成経緯について愛媛県知事などから聴取することも必要です。そのうえで、野党からの反対尋問的質問への答えを含めて、どの供述に説得力があるかという問題になります</text><wakati>文書 作成 経緯 について 愛媛県知事 など から 聴取 する こと も 必要 です 。 そのうえで 、 野党 から の 反対 尋問 的 質問 へ の 答え を 含める て 、 どの 供述 に 説得力 が ある か という 問題 に なる ます</wakati></tweet><tweet id="999150891432226817"><text>メモ作成経緯を語っていただくために愛媛県知事の参考人聴取を求めています。これを拒否しているのは自民党です。「知事でなくメモ作成した県職員なら」という話もありません。</text><wakati>メモ 作成 経緯 を 語る て いただく ため に 愛媛県知事 の 参考人聴取 を 求める て いる ます 。 これ を 拒否 する て いる の は 自民党 です 。 「 知事 だ ない メモ 作成 する た 県 職員 だ 」 という 話 も ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="999149842847875072"><text>偽造、改ざんの理由がない公文書が出てきていることが前提です。</text><wakati>偽造 、 改ざん の 理由 が ない 公文書 が 出る て くる て いる こと が 前提 です 。</wakati></tweet><tweet id="999149663184863232"><text>私が言っているのは、公文書である愛媛県文書に記述のある事項を否定するなら、否定する側に、当事者への尋問の機会を求めるなど信用性に疑義を持たせる程度の反証が必要であるという点です。安倍総理が会っていたことを現時点で断言していません。必要な反論・反証がないと確定した時に断定します。</text><wakati>私 が 言う て いる の は 、 公文書 だ ある 愛媛県 文書 に 記述 の ある 事項 を 否定 する だ 、 否定 する 側 に 、 当事者 へ の 尋問 の 機会 を 求める など 信用 性 に 疑義 を 持つ せる 程度 の 反証 が 必要 だ ある という 点 です 。 安倍総理 が 会う て いる た こと を 現時点 で 断言 する て いる ます ん 。 必要 だ 反論 ・ 反証 が ない と 確定 する た 時 に 断定 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="999148711853740033"><text>「伝聞だから信用できない」というのと同じ理由で、反対尋問にさらされない供述も信用度が低いとされます。国会に出てきて、反対尋問（この場合は野党側からの質疑）にさらされることで、伝聞文書の信頼性に疑義をもたせるだけの価値のある供述となります。</text><wakati>「 伝聞 だ から 信用 できる ない 」 という の と 同じ 理由 で 、 反対 尋問 に さらす れる ない 供述 も 信用度 が 低い と する れる ます 。 国会 に 出る て くる て 、 反対 尋問 （ この 場合 は 野党 側 から の 質疑 ） に さらす れる こと だ 、 伝聞 文書 の 信頼性 に 疑義 を もたせる だけ の 価値 の ある 供述 と なる ます 。</wakati></tweet><tweet id="999146772491481088"><text>伝聞の伝聞だから信用できないと主張する場合、本人の供述を求めるのが最も容易かつ効果的な反論です。したがって、信用できないと主張する側から加計理事長の聴取を求めるのが筋であり、野党側からの聴取の要求を拒否しながら、伝聞だから信用できないという主張をしても説得力はまったくありません。</text><wakati>伝聞 の 伝聞 だ から 信用 できる ない と 主張 する 場合 、 本人 の 供述 を 求める の が 最も 容易い かつ 効果 的 だ 反論 です 。 したがって 、 信用 できる ない と 主張 する 側 から 加計 理事長 の 聴取 を 求める の が 筋 だ ある 、 野党 側 から の 聴取 の 要求 を 拒否 する ながら 、 伝聞 だ から 信用 できる ない という 主張 を する て も 説得力 は まったく ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="999144795002974213"><text>高プロの問題は最重要テーマとして党として戦っています。一方で国会では、同時並行でいくつもの法案審議が行われます。党所属議員は、それぞれの担当分野について責任をもって対応しています。個人としてあるテーマについて発信していないからと言って、そのテーマを軽視しているわけではありません。</text><wakati>高プロ の 問題 は 最 重要 テーマ として 党 として 戦う て いる ます 。 一方 で 国会 で は 、 同時 並行 で いくつ も の 法案 審議 が 行う れる ます 。 党 所属 議員 は 、 それぞれ の 担当 分野 について 責任 を もつ て 対応 する て いる ます 。 個人 として ある テーマ について 発信 する て いる ない から と 言う て 、 その テーマ を 軽視 する て いる わけ だ は ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="998859314621104128"><text>いや、辞退しています。</text><wakati>いや 、 辞退 する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="998859114192060416"><text>別に秘密でないとまずい場合でなくても、総理や官房長官と会ったというと、官邸番の記者さんなどに「何の話でしたか？」などと聞かれて面倒なので、特に民間人の場合、会ったことがわからないようにすることが少なくありません。あるいは人事の打診や内示などの場合も、こうした手法が使われます。</text><wakati>別に 秘密 だ ない と まずい 場合 だ ない て も 、 総理 や 官房長官 と 会う た と いう と 、 官邸 番 の 記者 さん など に 「 何 の 話 です た か ？ 」 など と 聞く れる て 面倒 だ ので 、 特に 民間人 の 場合 、 会う た こと が わかる ない よう に する こと が 少ない ある ます ん 。 あるいは 人事 の 打診 や 内示 など の 場合 も 、 こうした 手法 が 使う れる ます 。</wakati></tweet><tweet id="998855599160025088"><text>本日の本会議で、私と同じ1993年初当選の議員が25年勤続の永年勤続表彰を受けました。私は思うところがあって表彰を辞退しましたが、初当選の時には永年勤続になるとは夢にも思ってもいなかった中、25年も続けさせていただいていることに改めて感謝の気持ちで一杯です。</text><wakati>本日 の 本会議 で 、 私 と 同じ 1993年 初当選 の 議員 が 25年 勤続 の 永年勤続表彰 を 受ける ます た 。 私 は 思う ところ が ある て 表彰 を 辞退 する ます た が 、 初当選 の 時 に は 永年 勤続 に なる と は 夢にも 思う て も いる ない た 中 、 25年 も 続ける させる て いただく て いる こと に 改めて 感謝 の 気持ち で 一杯 です 。</wakati></tweet><tweet id="998737407456362499"><text>他の国の方と内密で会ったというのは私の知る限りありません。すべてを詳らかにすることはできませんが、例えば当時の野党自民党の議員の方と会ったケースがあります。</text><wakati>他 の 国 の 方 と 内密 で 会う た という の は 私 の 知る 限り ある ます ん 。 すべて を 詳らか に する こと は できる ます ん が 、 例えば 当時 の 野党 自民党 の 議員 の 方 と 会う た ケース が ある ます 。</wakati></tweet><tweet id="998734393060421633"><text>私も新人議員のころに経験しました。ステレオタイプで多くの人がイメージする議員に見えないことは、本当に良いことだと思います。その雰囲気をこれからも維持してください。（自分が維持できているか省みながら）</text><wakati>私 も 新人議員 の ころ に 経験 する ます た 。 ステレオタイプ で 多く の 人 が イメージ する 議員 に 見える ない こと は 、 本当に 良い こと だ と 思う ます 。 その 雰囲気 を これから も 維持 する て くださる 。 （ 自分 が 維持 できる て いる か 省みる ながら ）</wakati></tweet><tweet id="998722384642195456"><text>確かに、官邸の総理執務室等への「表の」出入り口にはカメラが付いていて、記者さんなどがチェックしています。しかし、執務室以外で会うことや、カメラのない動線で執務室に入ることは可能です。私も官房長官時代に、総理動静に載らない会い方で総理と会っていました。</text><wakati>確か に 、 官邸 の 総理 執務 室 等 へ の 「 表 の 」 出入り口 に は カメラ が 付く て いる て 、 記者 さん など が チェック する て いる ます 。 しかし 、 執務 室 以外 で 会う こと や 、 カメラ の ない 動線 で 執務 室 に 入る こと は 可能 です 。 私 も 官房長官 時代 に 、 総理 動静 に 載る ない 会意 方 で 総理 と 会う て いる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="998719957415297024"><text>ここは大事なポイントです。調べたという「官邸の記録」とはどのようなものなのかを明らかにしたうえで、情報公開しなければ説得力はゼロです。</text><wakati>ここ は 大事 だ ポイント です 。 調べる た という 「 官邸 の 記録 」 と は どの よう だ もの だ の か を 明らか に する た うえ で 、 情報公開 する ない ば 説得力 は ゼロ です 。</wakati></tweet><tweet id="998713819114360832"><text>総理まで務めた方が、根拠も示さず勝手にレッテル貼りするのは残念です。私は、一貫して資本主義、自由主義を支持しています。社会主義者であったことはありません。「新自由主義的考え方に影響されて規制緩和について行き過ぎた主張をしたのではないか」という過去はあり、反省していますが…</text><wakati>総理 まで 務める た 方 が 、 根拠 も 示す ぬ 勝手 に レッテル貼り する の は 残念 です 。 私 は 、 一貫 する て 資本主義 、 自由主義 を 支持 する て いる ます 。 社会主義 者 だ ある た こと は ある ます ん 。 「 新自由主義 的 考え方 に 影響 する れる て 規制緩和 について 行き過ぎる た 主張 を する た の だ は ない か 」 という 過去 は ある 、 反省 する て いる ます が …</wakati></tweet><tweet id="998711830741581825"><text>愛媛県文書という証拠書類がある以上当事者が否定しても無意味です。総理の側から関係者の証言を積極的に求め、文書の信用性に疑義があることを明らかにする必要があります。
加計新文書 安倍首相「聞いたことも話したこともない」 | NHKニュース   https://t.co/Yesk4kE2tI</text><wakati>愛媛県 文書 という 証拠書類 が ある 以上 当事者 が 否定 する て も 無意味 です 。 総理 の 側 から 関係者 の 証言 を 積極的 に 求める 、 文書 の 信用 性 に 疑義 が ある こと を 明らか に する 必要 が ある ます 。
加計 新 文書 安倍首相 「 聞く た こと も 話す た こと も ない 」 | NHK ニュース HTTPS :// t . co / Yesk 4K E2 tI</wakati></tweet><tweet id="998589037177782272"><text>相手方の確認プロセスがあれば更に信用度が高くなりますが、確認プロセスのない文書でも信頼度が大きくは損なわれません。いずれの場合も、異議があるなら反対尋問の機会を求めて反証すべきであり、相手方確認プロセスを経ていれば反対尋問で信用度の疑義を生じるハードルが高くなるにすぎません。</text><wakati>相手方 の 確認 プロセス が ある ば 更に 信用度 が 高い なる ます が 、 確認 プロセス の ない 文書 で も 信頼度 が 大きい は 損なう れる ます ん 。 いずれ の 場合 も 、 異議 が ある だ 反対 尋問 の 機会 を 求めて 反証 する べし だ ある 、 相手方 確認 プロセス を 経る て いる ば 反対 尋問 で 信用度 の 疑義 を 生じる ハードル が 高い なる に すぎる ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="998584666427867136"><text>首相動静を見れば、「書いてある人と会ったこと」は確認できますが、「書いてない人と会っていないこと」の証にはまったくなりません。総理が動静に載らない形で人と会うことは珍しいことではありません。</text><wakati>首相動静 を 見る ば 、 「 書く て ある 人 と 会う た こと 」 は 確認 できる ます が 、 「 書く てる ない 人 と 会う て いる ない こと 」 の 証 に は まったく なる ます ん 。 総理 が 動静 に 載る ない 形 で 人 と 会う こと は 珍しい こと だ は ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="998583379556687873"><text>より厳格な立証を求められる司法の場ですら反対尋問の機会を求めもしなければ、基本的に文書の証明力が認められます。強い権利を有する総理には、より厳しい説明責任があり、反対尋問などで信用度に疑いを生じさせなければ、公文書の記述が正しいとされて当然です。</text><wakati>より 厳格 だ 立証 を 求める られる 司法 の 場 だ すら 反対 尋問 の 機会 を 求める も する ない ば 、 基本的 に 文書 の 証明 力 が 認める られる ます 。 強い 権利 を 有する 総理 に は 、 より 厳しい 説明 責任 が ある 、 反対 尋問 など で 信用度 に 疑い を 生じる させる ない ば 、 公文書 の 記述 が 正しい と する れる て 当然 です 。</wakati></tweet><tweet id="998579674698543106"><text>加計学園問題で愛媛県から文書が提出されました。これは公文書です。公文書の記述は原則として信用度が高いとされ、だからこそ公文書の偽造変造等は私文書とは区別して重く処罰されますし、森友問題での財務省の公文書変造は深刻な問題なのです。</text><wakati>加計学園問題 で 愛媛県 から 文書 が 提出 する れる ます た 。 これ は 公文書 です 。 公文書 の 記述 は 原則 として 信用度 が 高い と する れる 、 だからこそ 公文書 の 偽造 変造 等 は 私文書 と は 区別 する て 重苦 処罰 する れる ます し 、 森友 問題 で の 財務省 の 公文書 変造 は 深刻 だ 問題 だ の です 。</wakati></tweet><tweet id="998055358735138816"><text>懐かしく美味しいカレーです。バスターミナルにある立ち食いそば屋のメニューですが蕎麦よりもカレーの方が看板メニューになっているようです。短時間の新潟滞在にもかかわらず、このカレーを食べることができて良かったです。関係者の皆さんに感謝です。</text><wakati>懐かしい 美味しい カレー です 。 バスターミナル に ある 立ち食い そば屋 の メニュー です が 蕎麦 より も カレー の 方 が 看板メニュー に なる て いる よう です 。 短時間 の 新潟 滞在 に も かかわる ぬ 、 この カレー を 食べる こと が できる て 良い た です 。 関係者 の 皆さん に 感謝 です 。</wakati></tweet><tweet id="997682673802924032"><text>美味しくて幸せいっぱいです。</text><wakati>美味しい て 幸せいっぱい です 。</wakati></tweet><tweet id="997473511714144256"><text>『物心ついて一番「最初に」なりたかった』と言ったつもりなんですが、言い間違えたかな？</text><wakati>『 物心 つく て 一番 「 最初 に 」 なる たい た 』 と 言う た つもり だ ん です が 、 言う 間違える た か な ？</wakati></tweet><tweet id="997283238870597633"><text>この週末は、テレビ出演もあります。20日の日曜日、BS朝日で午後６時から54分間。『激論！クロスファイア』に出演します。ご都合の良い方には、ご覧いただければ幸いです。</text><wakati>この 週末 は 、 テレビ出演 も ある ます 。 20日 の 日曜日 、 BS朝日 で 午後 ６ 時 から 54分間 。 『 激論 ！ CROSS FIRE 』 に 出演 する ます 。 ご 都合 の 良い 方 に は 、 ご覧 いただける ば 幸い です 。</wakati></tweet><tweet id="997277442032128001"><text>これまで基本的に「新幹線等JRで可能なところはJR」でしたが、立憲民主党の結党以来、移動時間をどう短縮するかが優先で航空機利用のケースが多くなっています。例えば大阪･兵庫等で空港からのアクセスが良い場所なら伊丹空港を利用することが増えました。また、自動車による移動も増えています。</text><wakati>これ まで 基本的 に 「 新幹線 等 JR で 可能 だ ところ は JR 」 です た が 、 立憲民主党 の 結党 以来 、 移動 時間 を どう 短縮 する か が 優先 で 航空機 利用 の ケース が 多い なる て いる ます 。 例えば 大阪 ･ 兵庫 等 で 空港 から の アクセス が 良い 場所 だ 伊丹空港 を 利用 する こと が 増える ます た 。 また 、 自動車 による 移動 も 増える て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="997254651887042560"><text>ありがとうございます。博多ではラーメンを食べることができそうで、楽しみです。</text><wakati>ありがとう ござる ます 。 博多 で は ラーメン を 食べる こと が できる そう だ 、 楽しみ です 。</wakati></tweet><tweet id="997252085648273410"><text>滋賀の皆さんもよろしくお願いします。</text><wakati>滋賀 の 皆さん も よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="997251242161303552"><text>明日の土曜日は福岡、日曜日は新潟から夜は滋賀へ、月曜日はつくばへ防災科学研究所の視察と、少しハードな日程となりますが、元気に頑張ります。</text><wakati>明日 の 土曜日 は 福岡 、 日曜日 は 新潟 から 夜 は 滋賀 へ 、 月曜日 は つくば へ 防災 科学研究所 の 視察 と 、 少し ハード だ 日程 と なる ます が 、 元気 に 頑張る ます 。</wakati></tweet><tweet id="996929781055737856"><text>今朝は指扇駅南口で街頭演説。気候的に街頭演説をするのに一番ありがたい時期になりました。花粉もおさまっているようです。</text><wakati>今朝 は 指扇駅 南口 で 街頭演説 。 気候 的 に 街頭演説 を する の に 一番 ありがたい 時期 に なる ます た 。 花粉 も おさまる て いる よう です 。</wakati></tweet><tweet id="996263678415519744"><text>与野党双方の取材に基づく青山さんの本書と、尾中さんら毎日新聞記者チームによる野党取材を基にした「枝野幸男の真価」
私の立場からも「多くの人に読んでもらいたい」と思う本です。
枝野幸男氏が特別寄稿「オフレコ発言と政治記者の関係」 #恩讐と迷走の日本政治 #枝野幸男 https://t.co/zqaWEtYb86</text><wakati>与野党 双方 の 取材 に 基づく 青山 さん の 本書 と 、 尾中 さん ら 毎日新聞 記者 チーム による 野党 取材 を 基 に する た 「 枝野幸男 の 真価 」
私 の 立場 から も 「 多く の 人 に 読む で もらう たい 」 と 思う 本 です 。
枝野幸男 氏 が 特別 寄稿 「 オフレコ 発言 と 政治記者 の 関係 」 # 恩 讐 と 迷走 の 日本 政治 # 枝野幸男 HTTPS :// t . co / zqaWEtYb 86</wakati></tweet><tweet id="995822941215440896"><text>昨日は岡山を訪ねました。かなりの大雨の中にもかかわらず、岡山県連キックオフ集会に、そして街頭演説会にも多くの皆さんにお集まりいただき本当にありがとうございました。どうやら、「枝野＝雨男」は定着してしまったようで、ご迷惑をおかけしました。</text><wakati>昨日 は 岡山 を 訪ねる ます た 。 かなり の 大雨 の 中 に も かかわる ぬ 、 岡山県 連 キックオフ 集会 に 、 そして 街頭演説 会 に も 多く の 皆さん に お 集まり いただき 本当にありがとうございました 。 どうやら 、 「 枝野 ＝ 雨男 」 は 定着 する て しまう た よう だ 、 ご 迷惑 を おかけ する ます た 。</wakati></tweet><tweet id="995213977595428866"><text>ご批判されるなら、きちんと私の発言にあたってください。間違った引用に基づいて批判するのは中傷と変わりません。</text><wakati>ご 批判 する れる だ 、 きちんと 私 の 発言 に あたる て くださる 。 間違う た 引用 に 基づく て 批判 する の は 中傷 と 変わる ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="995212649657872390"><text>米軍基地全体については言っていません。勝手に内容を変えないでください。</text><wakati>米軍基地 全体 について は 言う て いる ます ん 。 勝手 に 内容 を 変える ない で くださる 。</wakati></tweet><tweet id="995212139445927937"><text>立憲民主党は、日米同盟を健全に発展させる立場です。破棄など考えていません。</text><wakati>立憲民主党 は 、 日米同盟 を 健全 に 発展 する せる 立場 です 。 破棄 など 考える て いる ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="995066007117938688"><text>原告が保坂展人.現在の世田谷区長。原告代理人に仙谷由人.元官房長官。</text><wakati>原告 が 保坂 展人 . 現在 の 世田谷区長 。 原告 代理人 に 仙谷 由人 . 元 官房長官 。</wakati></tweet><tweet id="994757329194119168"><text>既に定員オーバーで、受付は締め切っているようです。お申込みいただいてご参加いただける皆さん、よろしくお願いします。</text><wakati>既に 定員 オーバー で 、 受付 は 締め切る て いる よう です 。 お 申込む いただく て ご 参加 いただける 皆さん 、 よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="994756516069621760"><text>岡山の皆さん、よろしくお願いします。</text><wakati>岡山 の 皆さん 、 よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="994755973561532416"><text>今朝は土呂駅西口で街頭演説。高木真理県議と小川ひさし市議にもご一緒いただきました。この場所は、昨年の9月29日の朝にも街頭演説に立ち、皆さんの反応から、その後の立憲民主党設立につながる「枝野立て」と背中を押していただいている感覚を最初に感じた場所です。</text><wakati>今朝 は 土呂駅 西口 で 街頭演説 。 高木 真理 県議 と 小川 ひさし 市議 に も ご 一緒 いただく ます た 。 この 場所 は 、 昨年 の 9月29日 の 朝 に も 街頭演説 に 立つ 、 皆さん の 反応 から 、 その後 の 立憲民主党 設立 に つながる 「 枝野 立て 」 と 背中 を 押す て いただく て いる 感覚 を 最初 に 感じる た 場所 です 。</wakati></tweet><tweet id="994754046434070528"><text>李克強中国国務院総理と野党幹部との交流会に枝野代表と福山幹事長が出席
https://t.co/EUSjHp2p3r #立憲民主党</text><wakati>李克強 中国 国務院総理 と 野党 幹部 と の 交流会 に 枝野 代表 と 福山 幹事長 が 出席
HTTPS :// t . co / EUSjHp 2 p 3R # 立憲民主党</wakati></tweet><tweet id="994750643171508224"><text>次の日曜日、5月13日の午前6時から45分間、TBSテレビ系列の「時事放談」に出演します。朝早いですが、多くの皆さんにご覧いただければ幸いです。</text><wakati>次 の 日曜日 、 5月13日 の 午前6時 から 45分間 、 TBSテレビ 系列 の 「 時事放談 」 に 出演 する ます 。 朝 早い です が 、 多く の 皆さん に ご覧 いただける ば 幸い です 。</wakati></tweet><tweet id="994501196223205376"><text>その点は正確ではないです。申し訳ありません。代表選挙のあり方については、具体的な制度設計について検討課題になっています。ホームページの記載は訂正するよう相談します。ありがとうございます！</text><wakati>その 点 は 正確 だ は ない です 。 申し訳 ある ます ん 。 代表選挙 の あり方 について は 、 具体 的 だ 制度 設計 について 検討 課題 に なる て いる ます 。 ホームページ の 記載 は 訂正 する よう 相談 する ます 。 ありがとう ござる ます ！</wakati></tweet><tweet id="994498660783173633"><text>運営党員の基準と党費は、原則として地域組織に委ねています。ご指摘の北海道は地域の判断で、最も幅広く運営党員になっていただくことを呼びかけています。</text><wakati>運営 党員 の 基準 と 党費 は 、 原則 として 地域 組織 に 委ねる て いる ます 。 ご 指摘 の 北海道 は 地域 の 判断 で 、 最も 幅広い 運営 党員 に なる て いただく こと を 呼びかける て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="994489674834956289"><text>立憲民主党では、これまでの党員という概念を変えています。立憲民主党の構成員は、パートナーズと運営党員です。立憲民主党へのコミットを希望していただける皆さんにはパートナーズへの登録をお願いしています。パートナーズには500円の実費相当で、どなたでも審査なく登録できます。</text><wakati>立憲民主党 で は 、 これ まで の 党員 という 概念 を 変える て いる ます 。 立憲民主党 の 構成員 は 、 パートナーズ と 運営 党員 です 。 立憲民主党 へ の コミット を 希望 する て いただける 皆さん に は パートナーズ へ の 登録 を お願い する て いる ます 。 パートナーズ に は 500円 の 実費 相当 で 、 どなた でも 審査 ない 登録 できる ます 。</wakati></tweet><tweet id="993112056592195585"><text>今日のイベントには自民党の国会議員も参加していますよ。</text><wakati>今日 の イベント に は 自民党 の 国会議員 も 参加 する て いる ます よ 。</wakati></tweet><tweet id="993111407074856964"><text>ご心配おかけし申し訳ありません。肖像権を侵害しないように加工しています。</text><wakati>ご 心配 おかけ する 申し訳 ある ます ん 。 肖像権 を 侵害 する ない よう に 加工 する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="993102068083654657"><text>自民党さんを含めて、趣旨に賛同する各党が政党として参加しています。</text><wakati>自民党 さん を 含める て 、 趣旨 に 賛同 する 各党 が 政党 として 参加 する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="993101166761291776"><text>ご指摘ありがとうございます！お恥ずかしいミスです。大河原さんは比例北関東ブロック選出の衆議院議員です。お詫びして訂正します。</text><wakati>ご 指摘 ありがとう ござる ます ！ お 恥ずかしい ミス です 。 大河原 さん は 比例北関東ブロック 選出 の 衆議院議員 です 。 お詫び する て 訂正 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="992983033484427264"><text>レインボー･プライドを訪ね、パレードにも参加しています。写真は、パレード出発前に、立憲民主党埼玉県連合の参加メンバーと。左から、大河原雅子参議院議員(県連合副代表)、高木錬太郎衆議院議員(県連合選挙対策委員長)、私、井上将勝県議会議員です。お天気に恵まれましたが、暑いです。</text><wakati>レインボー ･ プライド を 訪ねる 、 パレード に も 参加 する て いる ます 。 写真 は 、 パレード 出発 前 に 、 立憲民主党 埼玉県 連合 の 参加メンバー と 。 左 から 、 大河原雅子 参議院議員 ( 県 連合 副代表 )、 高木錬太郎 衆議院議員 ( 県 連合 選挙対策委員長 )、 私 、 井上 将勝 県議会議員 です 。 お天気 に 恵まれる ます た が 、 暑い です 。</wakati></tweet><tweet id="992648963781087233"><text>そうだったんですか！ありがとうございます。</text><wakati>そう だ た ん です か ！ ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="992619152438251525"><text>私の意見は、「一部でも憲法違反」ですよ。
そして私案は、集団的自衛権の一部も認めていませんよ。</text><wakati>私 の 意見 は 、 「 一部 でも 憲法違反 」 です よ 。
そして 私案 は 、 集団的自衛権 の 一部 も 認める て いる ます ん よ 。</wakati></tweet><tweet id="992618784803323904"><text>まったく個人的なことですが、子どものころ『太陽にほえろ!』の大ファンでした。特に音楽が良くて、オープニングテーマだけでなく、刑事ごとのテーマも名曲揃いでした。ご冥福をお祈りします。
井上堯之さん死去　（スポニチアネックス） - Yahoo!ニュース https://t.co/AkSQizheXz @YahooNewsTopics</text><wakati>まったく 個人 的 だ こと です が 、 子ども の ころ 『 太陽にほえろ! 』 の 大 ファン です た 。 特に 音楽 が 良い て 、 OPテーマ だけ だ ない 、 刑事 ごと の テーマ も 名曲 揃い です た 。 ご冥福をお祈りします 。
井上堯之 さん 死去 　 （ Sponichi Annex ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / AkSQizheXz @ YahooNewsTopics</wakati></tweet><tweet id="992616307290861568"><text>丁寧に説明をした方が良いというご指摘をいただいたので…
私のかつての私案は、「個別的自衛権行使は認められるが、集団的自衛権行使は違憲である」という従来の定着した解釈を明文化し、解釈変更の余地を小さくしようとしたものです。集団的自衛権を認めるものではありません。</text><wakati>丁寧 に 説明 を する た 方 が 良い という ご 指摘 を いただく た ので …
私 の かつて の 私案 は 、 「 個別的自衛権 行使 は 認める られる が 、 集団的自衛権 行使 は 違憲 だ ある 」 という 従来 の 定着 する た 解釈 を 明文化 する 、 解釈 変更 の 余地 を 小さい する う と する た もの です 。 集団的自衛権 を 認める もの だ は ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="992612091168092161"><text>文藝春秋に載せた私案のことを言っていいるのでしょうが、三つとも違います。よく読んでください。</text><wakati>文藝春秋 に 載せる た 私案 の こと を 言う て いる いる ので しょうが 、 三つ とも 違う ます 。 よく 読む で くださる 。</wakati></tweet><tweet id="992358253257461762"><text>レインボーパレードは明後日、6日です。</text><wakati>レインボー パレード は 明後日 、 6日 です 。</wakati></tweet><tweet id="992305435112714245"><text>連休中は、地元埼玉県連合の運営委員会はありましたが、それ以外は連日党務で、地元活動の時間を取れませんでした。今日は「花と緑の祭典」、そして「大宮盆栽祭り」など久々に地元でのイベントに参加することができました。埼玉は絶好の行楽日和となり、どのイベントも多くの人で賑わっていました。</text><wakati>連休 中 は 、 地元 埼玉県 連合 の 運営委員会 は ある ます た が 、 それ 以外 は 連日 党務 で 、 地元 活動 の 時間 を 取れる ます ん です た 。 今日 は 「 花 と 緑 の 祭典 」 、 そして 「 大宮 盆栽 祭り 」 など 久々 に 地元 で の イベント に 参加 する こと が できる ます た 。 埼玉 は 絶好 の 行楽 日和 と なる 、 どの イベント も 多く の 人 で 賑わう て いる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="992023393158414342"><text>産経デジタルが私の発言のほぼ全文を掲載してくれています。是非お読みください。</text><wakati>産経デジタル が 私 の 発言 の ほぼ 全文 を 掲載 する て くれる て いる ます 。 是非 お 読む くださる 。</wakati></tweet><tweet id="991845753113853953"><text>【代表談話】憲法記念日にあたって
https://t.co/oPEAYwW5Zb #立憲民主党</text><wakati>【 代表 談話 】 憲法 記念 日 にあたって
HTTPS :// t . co / oPEAYwW 5 Zb # 立憲民主党</wakati></tweet><tweet id="990873599371177985"><text>一連の発言は憲法を変えるとすればという「べき論」についてです。現状の制度の下で、それに対応するのは当然の前提です。</text><wakati>一連 の 発言 は 憲法 を 変える と する ば という 「 べし 論 」 について です 。 現状 の 制度 の 下 だ 、 それ に 対応 する の は 当然 の 前提 です 。</wakati></tweet><tweet id="990871768490364928"><text>一連の発言は憲法を変えるとすればという「べき論」についてです。現状の制度の下では、それに対応するのは当然の前提です。</text><wakati>一連 の 発言 は 憲法 を 変える と する ば という 「 べし 論 」 について です 。 現状 の 制度 の 下 で は 、 それ に 対応 する の は 当然 の 前提 です 。</wakati></tweet><tweet id="990855954496339968"><text>政党は包括的かつ網羅的に政策を持ちますが、国会で過半数を占めても数年で全て実現できる訳ではありません。選挙の際には、これからの4年間又は6年間で優先的に実現しようとする政策を抽出し公約とします。従って、選挙に向けて何を抽出し優先するのかの準備を、各党が整えることが重要なのです。</text><wakati>政党 は 包括的 かつ 網羅 的 に 政策 を 持つ ます が 、 国会 で 過半数 を 占める て も 数年 で 全て 実現 できる 訳 だ は ある ます ん 。 選挙 の 際 に は 、 これから の 4年間 又は 6年間 で 優先 的 に 実現 する う と する 政策 を 抽出 する 公約 と する ます 。 従って 、 選挙 に 向ける て 何 を 抽出 する 優先 する の か の 準備 を 、 各党 が 整える こと が 重要 だ の です 。</wakati></tweet><tweet id="990854859787141120"><text>政党は包括的かつ網羅的に政策を持ちますが、国会で過半数を占めても数年で全て実現できる訳ではありません。選挙の際には、これからの4年間又は6年間で優先的に実現しようとする政策を抽出し公約とします。従って、選挙に向けて何を抽出し優先するのかの準備を、各党が整えることが重要なのです。</text><wakati>政党 は 包括的 かつ 網羅 的 に 政策 を 持つ ます が 、 国会 で 過半数 を 占める て も 数年 で 全て 実現 できる 訳 だ は ある ます ん 。 選挙 の 際 に は 、 これから の 4年間 又は 6年間 で 優先 的 に 実現 する う と する 政策 を 抽出 する 公約 と する ます 。 従って 、 選挙 に 向ける て 何 を 抽出 する 優先 する の か の 準備 を 、 各党 が 整える こと が 重要 だ の です 。</wakati></tweet><tweet id="990712735292833793"><text>比例選挙での統一名簿の話はよく出ますが、政党が違い政策が異なっているのに選挙の時だけ一つの姿になることですから、「選挙目当て」そのものと言われ、有権者の理解を得るのは難しいと思います。</text><wakati>比例 選挙 で の 統一 名簿 の 話 は よく 出る ます が 、 政党 が 違い 政策 が 異なる て いる の に 選挙 の 時 だけ 一つ の 姿 に なる こと です から 、 「 選挙 目当て 」 そのもの と 言う れる 、 有権者 の 理解 を 得る の は 難しい と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="990707813365137408"><text>一人区では、結果的に一騎打ち構造になるよう努力すべきです。しかし、比例区含めそれ以外は、各党主張を明確に切磋琢磨することで有権者の理解が広がると考えます。【民進・希望合流】新党「国民民主党」、参院選で立憲民主党との比例統一名簿を検討 https://t.co/JDB6hrFM5B @Sankei_newsから</text><wakati>一人区 で は 、 結果的 に 一騎打ち 構造 に なる よう 努力 する べし です 。 しかし 、 比例区 含める それ 以外 は 、 各党 主張 を 明確 に 切磋琢磨 する こと で 有権者 の 理解 が 広がる と 考える ます 。 【 民進 ・ 希望 合流 】 新党 「 国民民主党 」 、 参院選 で 立憲民主党 と の 比例 統一 名簿 を 検討 HTTPS :// t . co / JDB 6 hrFM 5 B @ Sankei _ news から</wakati></tweet><tweet id="989405665360662528"><text>手話を広める知事の会・手話言語フォーラムで枝野代表が挨拶 - 立憲民主党 https://t.co/p2ldyzbHV4</text><wakati>手話 を 広める 知事 の 会 ・ 手話 言語 フォーラム で 枝野 代表 が 挨拶 - 立憲民主党 HTTPS :// t . co / P2 ldyzbHV 4</wakati></tweet><tweet id="989332860510257152"><text>今朝は埼玉新都市交通（ニューシャトル）の東宮原駅。ニューシャトルの駅に立つ頻度は、JRの駅と比べてどうしても少なくなり、また、住宅地と駅が隣接しているので、スピーカーのボリュームを大幅に絞って演説しています。そんな中、何人もの方から激励をいただき、大変勇気づけられました。</text><wakati>今朝 は 埼玉新都市交通 （ ニューシャトル ） の 東宮原駅 。 ニューシャトル の 駅 に 立つ 頻度 は 、 JR の 駅 と 比べる て どうしても 少ない なる 、 また 、 住宅地 と 駅 が 隣接 する て いる ので 、 スピーカー の ボリューム を 大幅 に 絞る て 演説 する て いる ます 。 そんな 中 、 何人 も の 方 から 激励 を いただく 、 大変 勇気づける られる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="989098614428319744"><text>見出しに振り回されている方が多いので改めて</text><wakati>見出し に 振り回す れる て いる 方 が 多い ので 改めて</wakati></tweet><tweet id="989057154358431745"><text>時事さんは頻度多く取り上げてくれ、それはありがたいのだけれど、見出しが？のことが多くて困惑しています。本文にある通り「部分的には」ですが、この見出しでは印象が違うのでは?
「野田総務相に政策近い」＝枝野立憲代表（時事通信） - Yahoo!ニュース https://t.co/AhlS0VF8cE @YahooNewsTopics</text><wakati>時事 さん は 頻度 多い 取り上げる て くれる 、 それ は ありがたい の だ けれど 、 見出し が ？ の こと が 多い て 困惑 する て いる ます 。 本文 に ある 通り 「 部分的 に は 」 です が 、 この 見出し で は 印象 が 違う の だ は ?
「 野田 総務 相 に 政策 近い 」 ＝ 枝野 立憲 代表 （ 時事通信 ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / AhlS 0V F8 cE @ YahooNewsTopics</wakati></tweet><tweet id="988599562595061760"><text>今朝は大宮駅西口で街頭演説。弱い雨が降りましたが、傘のいらない程度で街頭演説には問題ありませんでした。
そして、新橋駅SL広場、本日18時です。雨が心配ですが、多くの皆さんにお集まりいただければ幸いです。</text><wakati>今朝 は 大宮駅 西口 で 街頭演説 。 弱い 雨 が 降りる ます た が 、 傘 の いる ない 程度 で 街頭演説 に は 問題 ある ます ん です た 。
そして 、 新橋駅 SL広場 、 本日 18時 です 。 雨 が 心配 です が 、 多く の 皆さん に お 集まり いただける ば 幸い です 。</wakati></tweet><tweet id="988275535678554112"><text>よろしくお願いします。</text><wakati>よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="988275357953413120"><text>昨日の松山は、無事に告知した街頭演説会に間に合いました。ご心配をおかけしました。おかげさまで多くの皆さんにお聞きいただきました。
さて急な告知で申し訳ありませんが、政治情勢が緊迫の度を増す中での緊急第街宣ですのでご理解ください。多くの皆さんのご参加をお待ちします。 #立憲大作戦0424</text><wakati>昨日 の 松山 は 、 無事 に 告知 する た 街頭演説 会 に 間に合う ます た 。 ご 心配 を おかけ する ます た 。 おかげさま で 多く の 皆さん に お 聞く いただく ます た 。
さて 急 だ 告知 で 申し訳 有馬線 が 、 政治 情勢 が 緊迫 の 度 を 増す 中 で の 緊急 第 街宣 です ので ご 理解 くださる 。 多く の 皆さん の ご 参加 を お待ち する ます 。 # 立憲 大 作戦 0424</wakati></tweet><tweet id="987941256142585856"><text>ご心配おかけして申し訳ありません。このままの流れなら、２カ所の告知した街頭演説には間に合う見込みと分かりました(^-^;</text><wakati>ご 心配 おかけ する て 申し訳 ある ます ん 。 このまま の 流れ だ 、 ２ カ所 の 告知 する た 街頭演説 に は 間に合う 見込み と 分かる ます た (^-^;</wakati></tweet><tweet id="987938239771164672"><text>松山行きの飛行機が、機材の関係で大幅に遅れることになり、羽田空港で出発を待っています(T_T)告知した17時半の街頭演説に間に合うか微妙です^_^;はっきりしたらお伝えしたいと思います。</text><wakati>松山 行き の 飛行機 が 、 機材 の 関係 で 大幅 に 遅れる こと に なる 、 羽田空港 で 出発 を 待つ て いる ます (T_T) 告知 する た 17時 半 の 街頭演説 に 間に合う か 微妙 です ^_^; はっきり する た お伝え する たい と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="987866943804686336"><text>これから松山に向かいます。松山の皆さん、よろしくお願いします。</text><wakati>これから 松山 に 向かう ます 。 松山 の 皆さん 、 よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="987853066249555968"><text>基本的な反語的表現です。初歩的な日本語表現ですので、そのような意図的曲解はおやめください。</text><wakati>基本 的 だ 反語 的 表現 です 。 初歩 的 だ 日本語表現 です ので 、 その よう だ 意図的 曲解 は お やめる くださる 。</wakati></tweet><tweet id="987851451417280512"><text>間違ってはいないのに、違った印象を与えそうなので、念のため。私が求めたのは、記事本文のとおり審議の環境整備。特に強調したのは全貌解明です。麻生氏の進退を特に強調はしていません。
東京新聞:野党「麻生氏辞任で審議復帰」　石破氏「風当たり強い」:政治(TOKYO Web) https://t.co/mgG6Fa0T58</text><wakati>間違う て は いる ない のに 、 違う た 印象 を 与える そう だ ので 、 念 の ため 。 私 が 求める た の は 、 記事 本文 の とおり 審議 の 環境 整備 。 特に 強調 する た の は 全貌 解明 です 。 麻生氏 の 進退 を 特に 強調 は する て いる ます ん 。
東京新聞 : 野党 「 麻生氏 辞任 で 審議 復帰 」 　 石破 氏 「 風当たり 強い 」: 政治 ( TOKYO Web ) HTTPS :// t . co / mgG 6 Fa 0 T 58</wakati></tweet><tweet id="987613733978497024"><text>東京でも相当な美味さの札幌ラーメンを食べられますが、やはり本場の味は格別です。</text><wakati>東京 で も 相当 だ 美味い さ の 札幌ラーメン を 食べる られる ます が 、 やはり 本場 の 味 は 格別 です 。</wakati></tweet><tweet id="987485333318127616"><text>私の地元秘書、清水勇人さいたま市長の政務秘書などを務め、若いですが経験も十分。最後の一押しをお願いします。</text><wakati>私 の 地元 秘書 、 清水勇人 さいたま市長 の 政務 秘書 など を 務める 、 若い です が 経験 も 十分 。 最後 の 一 押し を お願い する ます 。</wakati></tweet><tweet id="987333786001010688"><text>残念ながら現状で可決の見通しがない上に、一事不再理で一国会に一度しか提出できません。問題点を可能な限り明らかにした上で、可決できない中でも最も効果的と思われる時期に提出します。</text><wakati>残念 ながら 現状 で 可決 の 見通し が ない 上 に 、 一事不再理 で 一 国会 に 一 度 しか 提出 できる ます ん 。 問題点 を 可能 だ 限り 明らか に する た 上 で 、 可決 できる ない 中 で も 最も 効果 的 と 思う れる 時期 に 提出 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="987331559291207680"><text>議院内閣制では、与党が党首を変えるか、与党の一部が造反しないと、総理が変わることになりません。野党が与党に求めうるのは解散総選挙ですが、これも不信任が可決されない限り決定権は内閣にあります。与党を動かすのは世論の力であり、野党にできるのは情報提供と世論喚起です。</text><wakati>議院内閣制 で は 、 与党 が 党首 を 変える か 、 与党 の 一部 が 造反 する ない と 、 総理 が 変わる こと に なる ます ん 。 野党 が 与党 に 求める うる の は 解散総選挙 です が 、 これ も 不信任 が 可決 する れる ない 限り 決定 権 は 内閣 に ある ます 。 与党 を 動かす の は 世論 の 力 だ ある 、 野党 に できる の は 情報提供 と 世論喚起 です 。</wakati></tweet><tweet id="987245332860817409"><text>今日はこれから横浜で中谷一馬議員の会合に出席します。その後、都内に戻ってBSフジの生放送です。
明日は札幌で道連結成のイベント、明後日は松山市議選の応援です。
各地で皆さんとお会いできるのを楽しみにしています。</text><wakati>今日 は これから 横浜 で 中谷一馬 議員 の 会合 に 出席 する ます 。 その後 、 都内 に 戻る て BSフジ の 生放送 です 。
明日 は 札幌 で 道連れ 結成 の イベント 、 明後日 は 松山 市議 選 の 応援 です 。
各地 で 皆さん と お 会意 できる の を 楽しみ に する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="987241274171310080"><text>多くの皆さんから立憲パートナーズへの登録をいただいています。本当にありがとうございます。
また、登録にあわせて様々な貴重なご意見をいただいています。個別にお答えするのが難しいことが申し訳ないのですが、しっかりと受け止めています。</text><wakati>多く の 皆さん から 立憲 パートナーズ へ の 登録 を いただく て いる ます 。 本当に ありがとう ござる ます 。
また 、 登録 に あわせる て 様々 だ 貴重 だ ご 意見 を いただく て いる ます 。 個別 に お答え する の が 難しい こと が 申し訳ない の です が 、 しっかり と 受け止める て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="987227181129416704"><text>金沢候補は、「市民党」の立場から、政党の推薦などは受けていません。このため、政党からの発信にはなりません。群馬県連の仲間の多くが個人の立場で応援いただいてはいるのですが。どうぞご理解ください。</text><wakati>金沢 候補 は 、 「 市民党 」 の 立場 から 、 政党 の 推薦 など は 受ける て いる ます ん 。 この ため 、 政党 から の 発信 に は なる ます ん 。 群馬県 連 の 仲間 の 多く が 個人 の 立場 で 応援 いただく て は いる の です が 。 どうぞ ご 理解 くださる 。</wakati></tweet><tweet id="987226351286587397"><text>19日の朝に実施した日進駅南口街頭演説の一部をYouTubeにアップしています。国会の役割と実態について述べている部分です。10分余りと少し長いのですが、よろしければご覧ください。
 https://t.co/dlbhiJ3kpg @YouTubeさんから</text><wakati>19日 の 朝 に 実施 する た 日進駅 南口 街頭演説 の 一部 を YouTube に アップ する て いる ます 。 国会 の 役割 と 実態 について 述べる て いる 部分 です 。 10分 余り と 少し 長い の です が 、 よろしい ば ご覧 くださる 。
HTTPS :// t . co / dlbhiJ 3K PG @ YouTube さん から</wakati></tweet><tweet id="987114771462762496"><text>今夜です。私の登場は20時55分めどです。</text><wakati>今夜 です 。 私 の 登場 は 20時 55分 めど です 。</wakati></tweet><tweet id="987114475416244224"><text>こちらは市川市長選挙、同じく22日投票です。昨日、応援に入りました。立憲民主党として推薦しています。最後の一押し、よろしくお願いします。https://t.co/9uER5XcBPD</text><wakati>こちら は 市川市長選挙 、 同軸 22日 投票 です 。 昨日 、 応援 に 入る ます た 。 立憲民主党 として 推薦 する て いる ます 。 最後 の 一 押す 、 よろしくお願いします 。 HTTPS :// t . co / 9 uER 5 XcBPD</wakati></tweet><tweet id="987113967536390145"><text>22日投票の藤岡市長選挙。金沢みつたか候補は、かつて私の地元秘書を務めてくれた青年です。清水勇人さいたま市長の秘書も務め、若いけれども経験・実力は太鼓判。首長選挙ということで幅広い市民党の立場から戦っており、政党色が着かないようにと表立った応援を控えてきましたが、いよいよ終盤戦。</text><wakati>22日 投票 の 藤岡市長選挙 。 金沢 みつ た か 候補 は 、 かつて 私 の 地元 秘書 を 務める て くれる た 青年 です 。 清水勇人 さいたま市長 の 秘書 も 務める 、 若い けれども 経験 ・ 実力 は 太鼓判 。 首長選挙 という こと で 幅広い 市民党 の 立場 から 戦う て おる 、 政党 色 が 着く ない よう に と 表立つ た 応援 を 控える て くる ます た が 、 いよいよ 終盤戦 。</wakati></tweet><tweet id="986788380175302656"><text>今朝は日進駅南口。北区選出の高木まり県議もご一緒でした。演説中、お近くの方から500円とpartners申し込みをいただきました。ありがたい話です。前回も一部で話題になりましたが、日進駅は愛知県と北海道にもあるそうです。私が今朝立ったのはさいたま市北区の日進駅です。</text><wakati>今朝 は 日進駅 南口 。 北区 選出 の 高木 まり 県議 も ご 一緒 です た 。 演説 中 、 お 近く の 方 から 500円 と partners 申し込み を いただく ます た 。 ありがたい 話 です 。 前回 も 一部 で 話題 に なる ます た が 、 日進駅 は 愛知県 と 北海道 に も ある そう です 。 私 が 今朝 立つ た の は さいたま市北区 の 日進駅 です 。</wakati></tweet><tweet id="986586705766506496"><text>私の出演は後半、９時ころからです。</text><wakati>私 の 出演 は 後半 、 ９ 時 ころ から です 。</wakati></tweet><tweet id="986513291424903169"><text>調査の依頼をした（とされる）財務省と、被害者とされる方との間では、利益相反の可能性が濃厚に疑われる事例です。場合によっては弁護士倫理違反にもなりかねない重大な問題です。被害者とされる方との関係で、中立な第三者と受け止めることはできません。</text><wakati>調査 の 依頼 を する た （ と する れる ） 財務省 と 、 被害者 と する れる 方 と の 間 で は 、 利益相反 の 可能性 が 濃厚 に 疑う れる 事例 です 。 場合 によって は 弁護士 倫理 違反 に も なる かねる ない 重大 だ 問題 です 。 被害者 と する れる 方 と の 関係 で 、 中立 だ 第三者 と 受け止める こと は できる ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="986510987971870720"><text>その通りです。弁護士だから第三者性が当然にあるとはなりません。法的知識とリーガルマインドがあり、（司法修習などで）事実認定についての基本も知っていることから、第三者性が存在する場合は大きな役割を果たします。しかし、あくまでも弁護士の正義は依頼者の利益を守ることです。</text><wakati>その 通り です 。 弁護士 だ から 第三者 性 が 当然 に ある と は なる ます ん 。 法的 知識 と リーガルマインド が ある 、 （ 司法修習 など で ） 事実認定 について の 基本 も 知る て いる こと から 、 第三者 性 が 存在 する 場合 は 大きな 役割 を 果たす ます 。 しかし 、 あくまでも 弁護士 の 正義 は 依頼 者 の 利益 を 守る こと です 。</wakati></tweet><tweet id="986479651638755328"><text>ご迷惑かけて申し訳ありません。メールアドレスがない場合など、ネットからの登録ができない方には、ご面倒でもお近くの立憲民主党地方組織又は所属議員の事務所などにお問い合わせください。よろしくお願いします。</text><wakati>ご 迷惑 かける て 申し訳 ある ます ん 。 メールアドレス が ない 場合 など 、 ネット から の 登録 が できる ない 方 に は 、 ご 面倒 でも お 近く の 立憲民主党 地方 組織 又は 所属 議員 の 事務所 など に お 問い合わせ くださる 。 よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="986144742059601920"><text>私も22日の日曜日に応援に入ります。
よろしくご協力をお願いします。</text><wakati>私 も 22日 の 日曜日 に 応援 に 入る ます 。
よろしく ご 協力 を お願い する ます 。</wakati></tweet><tweet id="986144344963825664"><text>メディア出演情報
４月１７日（火）20時59分
ＢＳ１１ 報道ライブ インサイドOUT に出演します。
https://t.co/pEQu85oCNK …
よろしければご覧ください。
#BS11　#報道ライブ インサイドOUT
#枝野幸男　#立憲民主党</text><wakati>メディア 出演 情報
4月 １ ７ 日 （ 火 ） 20時 59分
BS １ １ 報道 ライブ インサイド OUT に 出演 する ます 。
HTTPS :// t . co / pEQu 85 oCNK …
よろしい ば ご覧 くださる 。
# BS11 　# 報道 ライブ インサイド OUT
# 枝野幸男 　# 立憲民主党</wakati></tweet><tweet id="985750886872858625"><text>通信の秘密は、狭い意味での「表現の自由」を担保するために不可欠な基本的人権として、広い意味での「表現の自由」に含まれるというのが私の認識です。</text><wakati>通信の秘密 は 、 狭い 意味 で の 「 表現の自由 」 を 担保 する ため に 不可欠 だ 基本的人権 として 、 広い 意味 で の 「 表現の自由 」 に 含む れる という の が 私 の 認識 です 。</wakati></tweet><tweet id="985749869766762496"><text>私は、現在の消費不況の下では、緊縮は無理だし、消費に悪影響を及ぼす大衆増税はダメだと明確に申し上げています。
また、確かに私は英語を話せませんが、外交の舞台では中途半端に外国語を使うと間違ったニュアンスが伝わりかねず危険です。通訳がしっかりしていれば良く、問われるのは中身です。</text><wakati>私 は 、 現在 の 消費 不況 の 下 で は 、 緊縮 は 無理 だ し 、 消費 に 悪影響 を 及ぼす 大衆 増税 は ダメ だ と 明確 に 申し上げる て いる ます 。
また 、 確か に 私 は 英語 を 話せる ます ん が 、 外交 の 舞台 で は 中途半端 に 外国語 を 使う と 間違う た ニュアンス が 伝わる かねる ぬ 危険 です 。 通訳 が しっかり する て いる ば 良い 、 問う れる の は 中身 です 。</wakati></tweet><tweet id="985747344560803840"><text>私の私見として「著作権という法律上明確に認められた権利を守るためやむを得ない側面がある。」との見解を示しましたが、現在進んでいるサイトブロッキングは対象範囲があいまいで拡大解釈されて運用され、表現の自由を損なう可能性があると認識しています。党内で精力的に検討を進めています。</text><wakati>私 の 私見 として 「 著作権 という 法律上 明確 に 認める られる た 権利 を 守る ため やむを得ない 側面 が ある 。 」 と の 見解 を 示す ます た が 、 現在 進む で いる サイト ブロッキング は 対象 範囲 が あいまい だ 拡大 解釈 する れる て 運用 する れる 、 表現の自由 を 損なう 可能性 が ある と 認識 する て いる ます 。 党内 で 精力 的 に 検討 を 進める て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="985743062713286656"><text>立憲パートナーズ登録をご希望いただける方は、
https://t.co/lDr846IR6c
までお願いします。</text><wakati>立憲 パートナーズ 登録 を ご 希望 いただける 方 は 、
HTTPS :// t . co / lDr 846 IR 6 c
まで お願い する ます 。</wakati></tweet><tweet id="985741782422994950"><text>すでに多くの皆さんが登録いただいているとの報告が来ています。ありがとうございます。そして、稲津さんの指摘ありがとうございます。私も先ほどネット画面を見て、少しわかりにくいかな？と気になったところです。わかりにくく感じた方には申し訳ありませんが、稲津さんの指摘の通りです。</text><wakati>すでに 多く の 皆さん が 登録 いただく て いる と の 報告 が 来る て いる ます 。 ありがとう ござる ます 。 そして 、 稲津 さん の 指摘 ありがとう ござる ます 。 私 も 先 ほど ネット 画面 を 見る て 、 少し わかる にくい か な ？ と 気 に なる た ところ です 。 わかる にくい 感じる た 方 に は 申し訳 有馬線 が 、 稲津 さん の 指摘 の 通り です 。</wakati></tweet><tweet id="985045487857254400"><text>宮崎に着きました。「雨男」定着かと心配していましたが、到着したら雨は上がっていました。これから農業関係の視察をします。</text><wakati>宮崎 に 着く ます た 。 「 雨男 」 定着 か と 心配 する て いる ます た が 、 到着 する た 雨 は 上がる て いる ます た 。 これから 農業 関係 の 視察 を する ます 。</wakati></tweet><tweet id="984589809514496000"><text>今日の午後に伺います。多摩市の皆さん、よろしくお願いします。</text><wakati>今日 の 午後 に 伺う ます 。 多摩市 の 皆さん 、 よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="984330737707925505"><text>多くの皆さんのご参加をお待ちしています。また、この立憲民主党のツイートをたくさんリツイートしていただけると幸いです。</text><wakati>多く の 皆さん の ご 参加 を お待ち する て いる ます 。 また 、 この 立憲民主党 の tweet を たくさん ReTweet する て いただける と 幸い です 。</wakati></tweet><tweet id="984308728588480513"><text>男声の場合は「カラス」と呼んでいます。</text><wakati>男声 の 場合 は 「 カラス 」 と 呼ぶ で いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="984308256322433024"><text>東さんも良い動画をアップしてくれています。練馬区民の皆さんに見ていただければ幸いです。</text><wakati>東 さん も 良い 動画 を アップ する て くれる て いる ます 。 練馬区民 の 皆さん に 見る て いただける ば 幸い です 。</wakati></tweet><tweet id="984305910024556545"><text>森沢さんをはじめ多くの仲間が応援に入ってくれています。また、私の練馬入りをツイートしてくれています。代表して、森沢さんの動画入りをリツイートします。野沢ななさんをよろしくお願いします。</text><wakati>森沢 さん を はじめ 多く の 仲間 が 応援 に 入る て くれる て いる ます 。 また 、 私 の 練馬 入り を tweet する て くれる て いる ます 。 代表 する て 、 森沢 さん の 動画 入り を ReTweet する ます 。 野沢 なな さん を よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="984227253574778881"><text>昨日の予算委員会質疑には多くの皆さんから激励いただき、ありがとうございました。
さて今朝は東大宮駅西口で街頭演説。見沼区選出の井上まさかつ県議、三神たかし市議と一緒です。見沼区は昨年の区割り変更で、宇都宮線の西側地域だけが埼玉1区から私の選挙区である埼玉5区に変更になりました。</text><wakati>昨日 の 予算委員会 質疑 に は 多く の 皆さん から 激励 いただく 、 ありがとう ござる ます た 。
さて 今朝 は 東大宮駅 西口 で 街頭演説 。 見沼区 選出 の 井上 まさ かつ 県議 、 三神 たかし 市議 と 一緒 です 。 見沼区 は 昨年 の 区割り 変更 で 、 宇都宮 線 の 西側 地域 だけ が 埼玉1区 から 私 の 選挙区 だ ある 埼玉5区 に 変更 に なる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="983520518052593665"><text>明日11日に衆議院予算委員会集中審議が開かれ枝野が質問に立ちます。枝野の質問時間は、午後1時から１時間10分間で、NHKによる中継が行われる予定です。改竄や隠蔽について次々と新しい情報が出てくる中、枝野は、どのような事態にも対応できるよう準備に集中しています。〈事務所投稿〉</text><wakati>明日 11日 に 衆議院 予算委員会 集中審議 が 開く れる 枝野 が 質問 に 立つ ます 。 枝野 の 質問 時間 は 、 午後1時 から １ 時間 10分間 で 、 NHK による 中継 が 行う れる 予定 です 。 改竄 や 隠蔽 について 次々 と 新しい 情報 が 出る て くる 中 、 枝野 は 、 どの よう だ 事態 に も 対応 できる よう 準備 に 集中 する て いる ます 。 〈 事務所 投稿 〉</wakati></tweet><tweet id="982594602669563906"><text>明らかに不適切な見出しです。立憲民主党の対応についての記載はすべて見通しや憶測なのに、見出しだけみると立憲が何か言っていると受け止められます。他党の党名に口を挟むつもりはありません。
民進新党名、「民主」有力＝立憲と本家争いも：時事ドットコム https://t.co/F6T9bfrlXy @jijicomから</text><wakati>明らか に 不適切 だ 見出し です 。 立憲民主党 の 対応 について の 記載 は すべて 見通し や 憶測 だ のに 、 見出し だけ みる と 立憲 が 何 か 言う て いる と 受け止める られる ます 。 他 党 の 党名 に 口 を 挟む つもり は ある ます ん 。
民進 新党 名 、 「 民主 」 有力 ＝ 立憲 と 本家 争い も ： 時事ドットコム HTTPS :// t . co / F6 T9 bfrlXy @ jijicom から</wakati></tweet><tweet id="982591973050613760"><text>記事本文にあるように、労働行政の実態解明が審議の前提と言いました。処分の話と並列的で分かりにくかったかもしれませんが、その後者だけ見出しにすると明らかにニュアンスが違っていると思います。
働き方改革法案の審議 労働局長処分が前提 立民 枝野代表 | NHKニュース   https://t.co/O48kiK9gmj</text><wakati>記事 本文 に ある よう に 、 労働 行政 の 実態解明 が 審議 の 前提 と 言う ます た 。 処分 の 話 と 並列的 で 分かる にくい た かも しれる ます ん が 、 その後 者 だけ 見出し に する と 明らか に ニュアンス が 違う て いる と 思う ます 。
働き方改革 法案 の 審議 労働 局長 処分 が 前提 立民 枝野 代表 | NHK ニュース HTTPS :// t . co / O -225度 iK 9g MJ</wakati></tweet><tweet id="982589733619482628"><text>防衛省の問題は「本当に政治に報告せず勝手に隠していたなら」との前提を付しています。その上で「そんなはずないよね。」という趣旨は明確に示したつもりです。
「防衛幹部、警察・海保から」＝東京労働局長の免職要求－立憲・枝野氏：時事ドットコム https://t.co/dSTsBH8Af0 @jijicomから</text><wakati>防衛省 の 問題 は 「 本当に 政治 に 報告 する ぬ 勝手 に 隠す て いる た だ 」 と の 前提 を 付す て いる ます 。 その 上 で 「 そんな はず ない よ ね 。 」 という 趣旨 は 明確 に 示す た つもり です 。
「 防衛 幹部 、 警察 ・ 海保 から 」 ＝ 東京労働局 長 の 免職 要求 － 立憲 ・ 枝野 氏 ： 時事ドットコム HTTPS :// t . co / dSTsBH 8 Af 0 @ jijicom から</wakati></tweet><tweet id="981731044540870656"><text>私は、遠からず立憲民主党を中心とした政権をお預かりできるよう努力しています。そのような発言はしていません。</text><wakati>私 は 、 遠からず 立憲民主党 を 中心 と する た 政権 を お 預かる できる よう 努力 する て いる ます 。 その よう だ 発言 は する て いる ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="981706323631861760"><text>防衛省・自衛隊が、もし本当に大臣に適切な報告をしていなかったのなら、そんな判断力を欠く幹部で、万が一の場合に、日本の領土・領海を守れるのでしょうか？</text><wakati>防衛省 ・ 自衛隊 が 、 もし 本当に 大臣 に 適切 だ 報告 を する て いる ない た の だ 、 そんな 判断 力 を 欠く 幹部 で 、 万が一 の 場合 に 、 日本 の 領土 ・ 領海 を 守れる の です う か ？</wakati></tweet><tweet id="981696818248531968"><text>特に、防衛省の日報隠ぺいは民主的統制の観点から深刻です。もし本当に、大臣に報告していなかったのなら、「国会の場で政治的に注目され公開を求められている文書を、現場が勝手に隠ぺいしていた」ことになり、特に自衛隊という実力組織では許されません。</text><wakati>特に 、 防衛省 の 日報 隠ぺい は 民主的 統制 の 観点 から 深刻 です 。 もし 本当に 、 大臣 に 報告 する て いる ない た の だ 、 「 国会 の 場 で 政治 的 に 注目 する れる 公開 を 求める られる て いる 文書 を 、 現場 が 勝手 に 隠ぺい する て いる た 」 こと に なる 、 特に 自衛隊 という 実力 組織 で は 許す れる ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="981694322973143040"><text>政府の問題点を追及する際、言い逃れをしやすい口頭質疑だけでは限界があります。そのため「あるはずの文書」を指摘して公開させ、文書記録との食い違いから証言の矛盾を明らかにしていくという手法が真実追及には不可欠です。さすがに文書は隠せない、誤魔化せないという公文書への信頼が前提です。</text><wakati>政府 の 問題 点 を 追及 する 際 、 言い逃れる を する やすい 口頭 質疑 だけ だ は 限界 が ある ます 。 そのため 「 ある はず の 文書 」 を 指摘 する て 公開 する せる 、 文書 記録 と の 食い違い から 証言 の 矛盾 を 明らか に する て いく という 手法 が 真実 追及 に は 不可欠 です 。 さすが に 文書 は 隠せる ない 、 誤魔化す ない という 公文書 へ の 信頼 が 前提 です 。</wakati></tweet><tweet id="981382903497191425"><text>はい。そういうデマをまき散らしている人がいました。</text><wakati>はい 。 そういう デマ を まき散らす て いる 人 が いる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="980738873272672262"><text>立憲民主党を立ち上げますという記者会見から半年が過ぎました。この半年は想像を超える皆さんからのご支援をいただき、戸惑いながらも重い責任を感じて走ってきました。組織整備等まだまだこれからの点が多いのですが、党員制度に代わるパートナーズ制度はもう間もなくお呼びかけできます。</text><wakati>立憲民主党 を 立つ 上げる ます という 記者会見 から 半年 が 過ぎる ます た 。 この 半年 は 想像 を 超える 皆さん から の ご 支援 を いただく 、 戸惑う ながら も 重い 責任 を 感じる て 走る て くる ます た 。 組織 整備 等 まだまだ これから の 点 が 多い の です が 、 党員 制度 に 代わる パートナーズ 制度 は 網間 も ない お 呼びかける できる ます 。</wakati></tweet><tweet id="980630618546434049"><text>新年度スタートの朝は、さいたま新都心駅東口で街頭演説。西山幸代市議会議員も一緒です。多くの皆さんから激励の声をかけていただき、責任の重さを痛感します。</text><wakati>新年度 スタート の 朝 は 、 さいたま新都心駅 東口 で 街頭演説 。 西山 幸代 市議会議員 も 一緒 です 。 多く の 皆さん から 激励 の 声 を かける て いただく 、 責任 の 重い さ を 痛感 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="980297411330322433"><text>政治は「人間の営み」ですから自然科学のように理屈の組み立てどおりには進みません。将来の社会状況の変化や、国民の皆さんの政治に求めるものは何かなどを予見しながらも、不確定なことに右往左往するのでなく、今やるべきこと、今できることを積み重ねていくことだと思っています。</text><wakati>政治 は 「 人間 の 営み 」 です から 自然科学 の よう に 理屈 の 組み立て どおり に は 進む ます ん 。 将来 の 社会 状況 の 変化 や 、 国民 の 皆さん の 政治 に 求める もの は 何 か など を 予見 品柄 も 、 不 確定 だ こと に 右往左往 する の だ ない 、 今 やる べし こと 、 今 できる こと を 積み重ねる て いく こと だ と 思う て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="980290752017133570"><text>そうですね。立憲民主党や私枝野をご支持いただいている皆さんにお願いします。私は気の利いた冗談は好きなのですが、TPOを間違ってはいけないと思います。Twitterでの発信にあたっては、この三宅さんのご指摘に十分ご配慮いただくようお願いいたします。</text><wakati>そうですね 。 立憲民主党 や 私 枝野 を ご 支持 いただく て いる 皆さん に お願い する ます 。 私 は 気 の 利く た 冗談 は 好き だ の です が 、 TPO を 間違う て は いける ない と 思う ます 。 Twitter で の 発信 にあたって は 、 この 三宅 さん の ご 指摘 に 十分 ご 配慮 いただく よう お願い いたす ます 。</wakati></tweet><tweet id="980289311810596865"><text>Twitterは政策等をお伝えするには短文すぎるため、私自身は「Twitterでは政策等は原則としてつぶやきません。政策等は党のホームページ https://t.co/dtlJ7PO3jF をご覧下さい」とお願いをしています。私の街頭活動などをツイートしてくださる方も、同じような意識の方が多いのではないでしょうか。</text><wakati>Twitter は 政策 等 を お伝え する に は 短文 すぎる ため 、 私自身 は 「 Twitter で は 政策 等 は 原則 として つぶやく ます ん 。 政策 等 は 党 の ホームページ HTTPS :// t . co / dtlJ 7 PO 3 jF を ご覧 下さる 」 と お願い を する て いる ます 。 私 の 街頭 活動 など を tweet する て くださる 方 も 、 同じ よう だ 意識 の 方 が 多い の だ は ない です う か 。</wakati></tweet><tweet id="980286784599764995"><text>弁護士です。いつもツイートを読ませていただいています。
もちろん、エイプリルフールだからといって名誉棄損が免責されることはありません。</text><wakati>弁護士 です 。 いつも tweet を 読む せる て いただく て いる ます 。
もちろん 、 エイプリルフール だ から と いう て 名誉 棄損 が 免責 する れる こと は ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="980285759507767297"><text>高知の皆さん、武内さんと斉藤さんと、立憲民主党と、草の根の民主主義に向けてともに進みましょう!</text><wakati>高知 の 皆さん 、 武内 さん と 斉藤さん と 、 立憲民主党 と 、 草の根 の 民主主義 に 向ける て ともに 進む ます う !</wakati></tweet><tweet id="979637465257398272"><text>今日の衆院本会議では生活保護支給額引き下げ等を含む政府案と、野党６党の対案を議論。立憲から池田まき、中谷一馬両議員。共に生活保護を受ける厳しい暮らしの当事者を経験。一期生ですが経験に裏打ちされた迫力がありました。</text><wakati>今日 の 衆議院本会議 で は 生活保護支給 額 引き下げ 等 を 含む 政府 案 と 、 野党 ６ 党 の 対案 を 議論 。 立憲 から 池田 まき 、 中谷一馬 両 議員 。 共に 生活保護 を 受ける 厳しい 暮らし の 当事者 を 経験 。 一 期生 です が 経験 に 裏打ち する れる た 迫力 が ある ます た 。</wakati></tweet><tweet id="979621321842675712"><text>私の数日前のツイートで具体的に指摘しております。</text><wakati>私 の 数 日 前 の tweet で 具体 的 に 指摘 する て おる ます 。</wakati></tweet><tweet id="979619976565817344"><text>議院証言法で証言拒否が認められる範囲は非常に限定されるとの判例があります。証人喚問の際に江田憲司議員が明瞭に説明しておられます。</text><wakati>議院 証言 法 で 証言 拒否 が 認める られる 範囲 は 非常 に 限定 する れる と の 判例 が ある ます 。 証人喚問 の 際 に 江田憲司 議員 が 明瞭 に 説明 する て おる れる ます 。</wakati></tweet><tweet id="979600503809044481"><text>事務所です。枝野は、「週」と言い間違えてしまい、ただちに「日」と言い直しています。</text><wakati>事務所 です 。 枝野 は 、 「 週 」 と 言う 間違える て しまう 、 ただちに 「 日 」 と 言う 直す て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="979595382064689158"><text>失礼しました。訂正します。「本文は」⇒「本文の引用部分は」が正確です。
（事務所スタッフより）</text><wakati>失礼 する ます た 。 訂正 する ます 。 「 本文 は 」⇒「 本文 の 引用 部分 は 」 が 正確 です 。
（ 事務所 スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="979590792506298369"><text>本会議中のため本会議直前の指示に基づき事務所から発信します。見出しが違います。本文は正確ですが、枝野は影響を与えないでほしいという「要望」を述べました。「要望」と「批判」とは明確に違います。
枝野氏が、新党結成目指す民進党方針批判 | 2018/3/30 - 共同通信 https://t.co/siOXCZtYZ8</text><wakati>本会議 中 の ため 本会議 直前 の 指示 に 基づく 事務所 から 発信 する ます 。 見出し が 違う ます 。 本文 は 正確 です が 、 枝野 は 影響 を 与える ない で ほしい という 「 要望 」 を 述べる ます た 。 「 要望 」 と 「 批判 」 と は 明確 に 違う ます 。
枝野 氏 が 、 新党結成 目指す 民進党 方針 批判 | 2018 / 3/3 0 - 共同通信 HTTPS :// t . co / siOXCZtYZ 8</wakati></tweet><tweet id="979286458702872576"><text>従来の党員制度に代わる「立憲パートナーシップ・メンバーズ」制度。
お待たせをいたしていますが、キックオフに向けた全議員会議を開きました。受付の仕組みなどについて認識を共有し、できるだけスムースにスタートできる仕組みになるよう熱心な議論をしました。</text><wakati>従来 の 党員 制度 に 代わる 「 立憲 パートナーシップ ・ メンバーズ 」 制度 。
お 待った する を いたす て いる ます が 、 キックオフ に 向ける た 全 議員 会議 を 開く ます た 。 受付 の 仕組み など について 認識 を 共有 する 、 できるだけ スムース に スタート できる 仕組み に なる よう 熱心 だ 議論 を する ます た 。</wakati></tweet><tweet id="979245285800009728"><text>立憲は反対です。</text><wakati>立憲 は 反対 です 。</wakati></tweet><tweet id="979244431164432384"><text>立憲民主党は都議会に一名の議員しかいません。一名では質問に立つ機会が大幅に制約されるため他党の方と会派を構成しています。会派としては賛成の方針だったようですが、立憲民主党唯一の都議会議員である西沢議員は、本会議採決で反対したとの報告を受けています。</text><wakati>立憲民主党 は 都議会 に 一 名 の 議員 しか いる ます ん 。 一 名 だ は 質問 に 立つ 機会 が 大幅 に 制約 する れる ため 他 党 の 方 と 会派 を 構成 する て いる ます 。 会派 として は 賛成 の 方針 だ た よう です が 、 立憲民主党 唯一 の 都議会議員 だ ある 西沢 議員 は 、 本会議 採決 で 反対 する た と の 報告 を 受ける て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="978801182968709120"><text>どちらも言っていませんし、考えてもいませんよ。</text><wakati>どちら も 言う て いる ます ん し 、 考える て も いる ます ん よ 。</wakati></tweet><tweet id="978800905628758016"><text>今朝は南与野駅で街頭演説。中央区選出の高柳俊哉市議にご一緒いただきました。森友学園問題への関心はますます高まっているようで、さらに多くの方から激励をいただきました。</text><wakati>今朝 は 南与野駅 で 街頭演説 。 中央区 選出 の 高柳俊哉 市議 に ご 一緒 いただく ます た 。 森友学園問題 へ の 関心 は ますます 高まる て いる よう だ 、 さらに 多く の 方 から 激励 を いただく ます た 。</wakati></tweet><tweet id="978799597878370304"><text>昨日の証人喚問について他の方も指摘していますが、私が特に重要だと思う点。
①安倍総理夫人の関与が疑われている土地取引当時の理財局長は迫田氏→「佐川氏は迫田氏から引き継ぎの説明を受けていない」のに「部下を含め誰からも関与について報告がなかったから関与はない」と証言→</text><wakati>昨日 の 証人喚問 について 他 の 方 も 指摘 する て いる ます が 、 私 が 特に 重要 だ と 思う 点 。
① 安倍総理 夫人 の 関与 が 疑う れる て いる 土地 取引 当時 の 理財 局長 は 迫田 氏 → 「 佐川氏 は 迫田 氏 から 引き継ぎ の 説明 を 受ける て いる ない 」 のに 「 部下 を 含める 誰か ら も 関与 について 報告 が ない た から 関与 は ない 」 と 証言 →</wakati></tweet><tweet id="978783233260179456"><text>私は野党の時期を通じて、政府提出法案の７割から８割に賛成してきています。また、ほぼ毎年、約半数の政府提出法案は共産党を含め全会一致の賛成で成立しています。</text><wakati>私 は 野党 の 時期 を通じて 、 政府 提出 法案 の ７ 割 から ８ 割 に 賛成 する て くる て いる ます 。 また 、 ほぼ 毎年 、 約 半数 の 政府 提出 法案 は 共産党 を 含める 全会一致 の 賛成 で 成立 する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="978782200236728320"><text>この書き込みでは私が「」内の発言をしたと受け取られますが、このような発言はしていませんので、訂正をお願いします。</text><wakati>この 書き込み で は 私 が 「 」 内 の 発言 を する た と 受け取る れる ます が 、 この よう だ 発言 は する て いる ます ん ので 、 訂正 を お願い する ます 。</wakati></tweet><tweet id="978496719393513472"><text>証人喚問が注目されていますが、そんな時だからこそ一言。野党は「森友ばかり」とか「なんでも反対」というデマにさらされますが、例えば今日も午後1時から衆議院本会議か開かれ、日本司法支援センター東日本大震災業務特例法一部改正案と保険業法等一部改正案を可決しました。どちらも全会一致です。</text><wakati>証人喚問 が 注目 する れる て いる ます が 、 そんな 時 だ から こそ 一言 。 野党 は 「 森友 ばかり 」 とか 「 なん でも 反対 」 という デマ に さらす れる ます が 、 例えば 今日 も 午後1時 から 衆議院 本会議 か 開く れる 、 日本司法支援センター 東日本大震災 業務 特例 法 一部 改正 案 と 保険業法 等 一部 改正 案 を 可決 する ます た 。 どちら も 全会一致 です 。</wakati></tweet></tweets>