<tweets><tweet id="1080606160015650816"><text>ドル円一時104円台に。</text><wakati>ドル円 一 時 104円 台 に 。</wakati></tweet><tweet id="1080322426527870976"><text>新春恒例の #長尾寺 の #三味線餅つき 大会。今年は五臼つかせていただきました。
やり過ぎて筋肉痛で肩が上がらん！
それと、香港からわざわざこの餅つきを見に来た人がいて、英語で解説。三味線餅つきも随分インターナショナルになりました！</text><wakati>新春 恒例 の # 長尾寺 の # 三味線 餅搗き 大会 。 今年 は 五 臼 つく せる て いただく ます た 。
やる 過ぎる て 筋肉痛 で 肩 が 上がる ん ！
それと 、 香港 から わざわざ この 餅搗き を 見る に 来る た 人 が いる て 、 英語 で 解説 。 三味線 餅搗き も 随分 インターナショナル に なる ます た ！</wakati></tweet><tweet id="1080254868764250112"><text>改めて明けましておめでとうございます。

今朝は、実家でお雑煮を食べています。

香川県では定番の #白味噌 #餡もち です。

県外の人には気持ち悪いと言われますが、やはり美味しいです。

今年も、粘り強くやります。</text><wakati>改めて あけましておめでとう 。
今朝 は 、 実家 で お雑煮 を 食べる て いる ます 。
香川県 で は 定番 の # 白味噌 # 餡 もち です 。
県外 の 人 に は 気持ち 悪い と 言う れる ます が 、 やはり 美味しい です 。
今年 も 、 粘り強い やる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1079857297902301184"><text>皆さん、新年明けましておめでとうございます。5月1日からは新しい元号となります。この新しい世を、分断や格差の社会ではなく、思いやりと支え合いがあふれる社会にしていかなくてはなりません。古い価値観やルールに縛られず、#新しい答え をどんどん提示していきます。今年もよろしくお願いします。</text><wakati>皆さん 、 新年 あけましておめでとう 。 5月1日 から は 新しい 元号 と なる ます 。 この 新しい 世 を 、 分断 や 格差 の 社会 で は ない 、 思いやり と 支え 合意 が あふれる 社会 に する て いく ない て は なる ます ん 。 古い 価値観 や ルール に 縛る れる ぬ 、 # 新しい 答え を どんどん 提示 する て いく ます 。 今年 も よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="1079563480204636160"><text>シリーズ「明治レジームを総括する」第4回 「後世格別ノ御高配」に応える政治を ー アメブロを更新しました
 https://t.co/pBWRRHCLVI</text><wakati>シリーズ 「 明治 レジーム を 総括 する 」 第 4回 「 後世 格別 ノ 御 高配 」 に 応える 政治 を ー Ameblo を 更新 する ます た
HTTPS :// t . co / pBWRRHCLVI</wakati></tweet><tweet id="1078523806904250368"><text>今年最後の党本部での仕事は、小沢一郎自由党代表との会談。衆議院の補欠選挙、参議院選挙などについて意見交換させていただきました。</text><wakati>今年 最後 の 党 本部 で の 仕事 は 、 小沢一郎 自由党 代表 と の 会談 。 衆議院 の 補欠選挙 、 参議院選挙 など について 意見 交換 する せる て いただく ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1078457690462928896"><text>来年1月6日9時からのNHK #日曜討論 に出ます。ご覧いただければ幸いです。
#国民民主党</text><wakati>来年 1月6日 9時 から の NHK # 日曜討論 に 出る ます 。 ご覧 いただける ば 幸い です 。
# 国民民主党</wakati></tweet><tweet id="1078450868859527168"><text>まぁ、いろいろあったんで、いろんなこと言う人がいるけど、私は乙武さん、応援しています。

「どんな境遇の人でも、できるかぎり平等にチャンスや選択肢が与えられる社会を実現したい。」

素晴らしいじゃないか。

ガンバレ！
 https://t.co/TbSBXxRvBJ</text><wakati>まぁ 、 いろいろ ある た んで 、 いろんな こと 言う 人 が いる けど 、 私 は 乙武 さん 、 応援 する て いる ます 。
「 どんな 境遇 の 人 で も 、 できる かぎり 平等 に チャンス や 選択肢 が 与える られる 社会 を 実現 する たい 。 」
素晴らしい じゃ ない か 。
ガンバレ ！
HTTPS :// t . co / TbSBXxRvBJ</wakati></tweet><tweet id="1078299253582123008"><text>主に女性をターゲットにした送りつけなどの卑劣な行為は絶対に許すことはできません。私たち #国民民主党 は女性候補者を30%に増やすことを目標に掲げていますが、単に女性議員を増やすだけではなく、女性議員が仕事をしやすい、続けやすい環境づくりにも尽力していきます。 https://t.co/sN2kFbwKaN</text><wakati>主 に 女性 を ターゲット に する た 送り つけ など の 卑劣 だ 行為 は 絶対 に 許す こと は できる ます ん 。 私たち # 国民民主党 は 女性候補 者 を 30% に 増やす こと を 目標 に 掲げる て いる ます が 、 単に 女性議員 を 増やす だけ だ は ない 、 女性議員 が 仕事 を する やすい 、 続ける やすい 環境 づくり に も 尽力 する て いく ます 。 HTTPS :// t . co / sN 2 kFbwKaN</wakati></tweet><tweet id="1078108654694367232"><text>IWC脱退について、当のIWC事務方の受け止めはregrettable but understandableというもので、冷静に対応すべき。大切なのは国連海洋法条約65条における「適切な国際機関を通じた管理」を継続すること。IWCにオブザーバーとして残りつつ、北大西洋海洋哺乳類機構との連携強化や第２IWC創設を進めるべき。</text><wakati>IWC 脱退 について 、 当の IWC 事務方 の 受け止める は regret table but UNDERSTAND エイブル という もの だ 、 冷静 に 対応 する べし 。 大切 だ の は 国連海洋法条約 65 条 における 「 適切 だ 国際機関 を 通じる た 管理 」 を 継続 する こと 。 IWC に オブザーバー として 残り つつ 、 北大西洋 海洋 哺乳類 機構 と の 連携 強化 や 第 ２ IWC 創設 を 進める べし 。</wakati></tweet><tweet id="1078033874569945088"><text>#国民民主党 は #国会改革 の案（中間報告）を取りまとめました。さらに議論を深めていきますが、国会の審議が充実したものになるよう、本質的な改革案を提案していきます。法案の中身を小委員会で条文ごとに審査する「逐条審査制」の導入もその一案です。 https://t.co/UWGcXK7ule</text><wakati># 国民民主党 は # 国会 改革 の 案 （ 中間報告 ） を 取りまとめる ます た 。 さらに 議論 を 深める て いく ます が 、 国会 の 審議 が 充実 する た もの に なる よう 、 本質 的 だ 改革 案 を 提案 する て いく ます 。 法案 の 中身 を 小 委員会 で 条文 ごと に 審査 する 「 逐条 審査 制 」 の 導入 も その 一案 です 。 HTTPS :// t . co / UWGcXK 7 ule</wakati></tweet><tweet id="1078029730866028544"><text>臨時国会冒頭の代表質問でも述べたとおり #国民民主党 は #日米地位協定 の改定案をまとめました。本当の意味での沖縄の基地負担の軽減は、日米地位協定の改定なくしてあり得ません。また #北方領土問題 進展のためにも日米地位協定の見直しを進めるべきと考えます。 https://t.co/0Ni0diwDXo</text><wakati>臨時国会 冒頭 の 代表質問 で も 述べる た とおり # 国民民主党 は # 日米地位協定 の 改定案 を まとめる ます た 。 本当 の 意味 で の 沖縄 の 基地 負担 の 軽減 は 、 日米地位協定 の 改定 ない する て ある 得る ます ん 。 また # 北方領土問題 進展 の ため に も 日米地位協定 の 見直し を 進める べし と 考える ます 。 HTTPS :// t . co / 0 Ni 0 diwDXo</wakati></tweet><tweet id="1077088386060447744"><text>LGBT関係者と懇談しました。その中で自身の性的指向などを公表しない（できない）クローゼットの気持ちにも寄り添ってもらいたいとの意見をもらいました。カミングアウトしたLGBTの方が政治家と仲良くしている姿を複雑な思いで見ているLGBTもいるとのこと。大切な視点です。肝に銘じたいと思います。</text><wakati>LGBT 関係 者 と 懇談 する ます た 。 その 中 で 自身 の 性的指向 など を 公表 する ない （ できる ない ） クローゼット の 気持ち に も 寄り添う て もらう たい と の 意見 を もらう ます た 。 カミングアウト する た LGBT の 方 が 政治家 と 仲良く する て いる 姿 を 複雑 だ 思い で 見る て いる LGBT も いる と の こと 。 大切 だ 視点 です 。 肝 に 銘じる たい と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1077023201765421061"><text>天皇陛下が実践された「忠恕の精神」 ー アメブロを更新しました
#天皇誕生日
 https://t.co/73WZpAVmk3</text><wakati>天皇陛下 が 実践 する れる た 「 忠恕 の 精神 」 ー Ameblo を 更新 する ます た
# 天皇誕生日
HTTPS :// t . co / 73W ZpAVmk 3</wakati></tweet><tweet id="1076762169981644800"><text>22日夜、インドネシアで発生した津波で、現在時点で168名の方が亡くなられ、多数の方が負傷されています。心からお悔やみ申し上げますとともに、被災された方々の支援のため、わが国としてもできる限りの支援を行うべきと考えます。まずは、現地の情報収集に全力をあげていきます。</text><wakati>22日 夜 、 インドネシア で 発生 する た 津波 で 、 現在 時点 で 168 名 の 方 が 亡くなる れる 、 多数 の 方 が 負傷 する れる て いる ます 。 心 から お悔やみ 申し上げる ます とともに 、 被災 する れる た 方々 の 支援 の ため 、 わが国 として も できる 限り の 支援 を 行う べし と 考える ます 。 まずは 、 現地 の 情報収集 に 全力 を あげる て いく ます 。</wakati></tweet><tweet id="1076675729708859393"><text>天皇陛下の誕生日を衷心よりお祝い申し上げます。時おり声を詰まらせてお話になる陛下のお言葉には心を揺さぶられます。多くの国民、時に若い世代の皆さんにもぜひ聞いてもらいたいと思います。戦争と分断ではなく平和と共生。今上陛下の思いが詰まったお言葉だと思います。 https://t.co/NcU7hMxXgc</text><wakati>天皇陛下 の 誕生日 を 衷心 より お祝い 申し上げる ます 。 時おり 声 を 詰まる せる て お話 に なる 陛下 の お 言葉 に は 心 を 揺さぶる れる ます 。 多く の 国民 、 時に 若い世代 の 皆さん に も ぜひ 聞く て もらう たい と 思う ます 。 戦争 と 分断 で は ない 平和 と 共生 。 今上 陛下 の 思い が 詰まる た お 言葉 だ と 思う ます 。 HTTPS :// t . co / NcU 7 hMxXgc</wakati></tweet><tweet id="1076429845431611392"><text>レーダー照射は「敵」に対して行う行為であり今回の韓国艦の行為は許されざる行為。韓国がすべきは変な言い訳ではなく明確な謝罪と関係者の処分だ。マティス長官の辞任といい、日米韓の連携を揺るがすような事態が、韓国、米国の双方から生じていることを深く憂慮する。付け入る隙を与えてはならない。</text><wakati>レーダー照射 は 「 敵 」 に対して 行う 行為 だ ある 今回 の 韓国 艦 の 行為 は 許す れる ぬ 行為 。 韓国 が する べし は 変 だ 言い訳 で は ない 明確 だ 謝罪 と 関係者 の 処分 だ 。 マティス 長官 の 辞任 と いう 、 日 米 韓 の 連携 を 揺るがす よう だ 事態 が 、 韓国 、 米国 の 双方 から 生じる て いる こと を 深い 憂慮 する 。 付け入る 隙 を 与える て は なる ない 。</wakati></tweet><tweet id="1076414829034844161"><text>今日は大阪2ヶ所で #平野博文 衆議院議員、 #矢田わか子 参議院議員と一緒に街頭演説。天王寺でもなんばでもたくさんの方が手を振って応援してくれました。ありがとうございます。今後も定期的に大阪で街頭演説をしていきます。参議院選挙には #国民民主党 の候補者を立てて大阪での活動を強化します。</text><wakati>今日 は 大阪 2 ヶ所 で # 平野博文 衆議院議員 、 # 矢田 わか子 参議院議員 と 一緒に 街頭演説 。 天王寺 で も なんば で も たくさん の 方 が 手 を 振る て 応援 する て くれる ます た 。 ありがとう ござる ます 。 今後 も 定期的 に 大阪 で 街頭演説 を する て いく ます 。 参議院選挙 に は # 国民民主党 の 候補者 を 立てて 大阪 で の 活動 を 強化 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1076280520487579648"><text>今日の夕刻は大阪に行きますね。
雨みたいですが…</text><wakati>今日 の 夕刻 は 大阪 に 行く ます ね 。
雨 みたい です が …</wakati></tweet><tweet id="1076279727323660288"><text>長崎市内の商店街で #西岡秀子 衆議院と参院選候補予定者の #白川あゆみ さんと、消費税の軽減税率やポイント還元など増税対策について街頭アンケート。やはり「分かりにくい」「ややこしい」という声が多数。「公平」「中立」「簡素」の税の3原則を満たさない軽減税率はやめるべきです。#国民民主党</text><wakati>長崎市内 の 商店街 で # 西岡秀子 衆議院 と 参院選 候補 予定 者 の # 白川 あゆみ さん と 、 消費税 の 軽減税率 や ポイント還元 など 増税 対策 について 街頭 アンケート 。 やはり 「 分かる にくい 」 「 ややこしい 」 という 声 が 多数 。 「 公平 」 「 中立 」 「 簡素 」 の 税 の 3 原則 を 満たす ない 軽減税率 は やめる べし です 。 # 国民民主党</wakati></tweet><tweet id="1075895799123329024"><text>マティス国防長官がついに辞任へ。トランプ大統領へ辞意を伝える書簡を読むと、中国やロシアの脅威に対抗するためには同盟国との連携が必要なのに、トランプ大統領は同盟国への敬意を欠いていると暗に批判。日本にとっても良くないニュースだ。世界はより混沌へと向かうのか。 https://t.co/Y01znTUABY</text><wakati>マティス 国防長官 が ついに 辞任 へ 。 トランプ大統領 へ 辞意 を 伝える 書簡 を 読む と 、 中国 や ロシア の 脅威 に 対抗 する ため に は 同盟国 と の 連携 が 必要 だ のに 、 トランプ大統領 は 同盟 国 へ の 敬意 を 欠く て いる と 暗に 批判 。 日本 にとって も 良い ない ニュース だ 。 世界 は より 混沌 へ と 向かう の か 。 HTTPS :// t . co / Y 01 znTUABY</wakati></tweet><tweet id="1075776748019580928"><text>外務省機密文書「日米地位協定の考え方（増補版）」によれば、

「あらかじめ基地を設けない約束をすることは、安保条約・地位協定上問題があり認められない」

とされている。

今でもこの機密文書の内容が有効なら、安保条約・地位協定を改定しないと、北方領土の返還は難しいことになる。</text><wakati>外務省 機密文書 「 日米地位協定 の 考え方 （ 増補 版 ） 」 に よる ば 、
「 あらかじめ 基地 を 設ける ない 約束 を する こと は 、 安保条約 ・ 地位協定 上 問題 が ある 認める られる ない 」
と する れる て いる 。
今 でも この 機密文書 の 内容 が 有効 だ 、 安保条約 ・ 地位協定 を 改定 する ない と 、 北方領土 の 返還 は 難しい こと に なる 。</wakati></tweet><tweet id="1075773769401028608"><text>#IWC は、資源の保存と持続的利用という2つの目的達成のために設立された機関。しかし前者の目的ばかりが強調されるようになり、機能不全に陥っている。
#IWC脱退 はやむを得ないが、単に脱退するだけでは無責任で、日本が主導して#第二IWC を創設すべきだ。

捕鯨委脱退へ https://t.co/z2BgqloQfF</text><wakati># IWC は 、 資源 の 保存 と 持続的 利用 という 2つ の 目的 達成 の ため に 設立 する れる た 機関 。 しかし 前者 の 目的 ばかり が 強調 する れる よう に なる 、 機能不全 に 陥る て いる 。
# IWC 脱退 は やむを得ない が 、 単に 脱退 する だけ だ は 無責任 で 、 日本 が 主導 する て # 第 二 IWC を 創設 する べし だ 。
捕鯨 委 脱退 へ HTTPS :// t . co / z 2B gqloQfF</wakati></tweet><tweet id="1075734643884777472"><text>プーチン大統領、ついに辺野古の基地問題もからめてきた。地元の知事が反対しても米国の意向を止められない日本に島は返せないと発言。引き渡した島に日米安保条約に基づく施設を置かない約束を米国から取り付けられるのか？5月の党首討論で取り上げたこの本質的に問題に、安倍総理はどう答えるのか。</text><wakati>プーチン大統領 、 ついに 辺野古 の 基地問題 も からめる て くる た 。 地元 の 知事 が 反対 する て も 米国 の 意向 を 止める られる ない 日本 に 島 は 返せる ない と 発言 。 引き渡す た 島 に 日米安保条約 に 基づく 施設 を 置く ない 約束 を 米国 から 取り付ける られる の か ？ 5月 の 党首討論 で 取り上げる た この 本質的 に 問題 に 、 安倍総理 は どう 答える の か 。</wakati></tweet><tweet id="1075342729264033793"><text>#国民民主党 の衆参の議員が国会で熱心に問題提起を続けてきた #妊婦加算 が凍結されることになりました。例えば、大西議員が指摘したように、コンタクトレンズの処方に妊婦加算は不要でしょう。適切な見直しが進むことを期待します。</text><wakati># 国民民主党 の 衆参 の 議員 が 国会 で 熱心 に 問題提起 を 続ける て きた # 妊婦加算 が 凍結 する れる こと に なる ます た 。 例えば 、 大西 議員 が 指摘 する た よう に 、 コンタクトレンズ の 処方 に 妊婦加算 は 不要 です う 。 適切 だ 見直し が 進む こと を 期待 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1075257228985126912"><text>#国民民主党 の考える#税制改革 #新構想 です。ご覧ください。
税制調査会長の#古本伸一郎 衆議院議員が解説します。</text><wakati># 国民民主党 の 考える # 税制改革 # 新 構想 です 。 ご覧 くださる 。
税制調査会 長 の # 古本伸一郎 衆議院議員 が 解説 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1074552918437552134"><text>川崎市の乳児園で、赤ちゃんを抱っこ！

可愛くて可愛くてこちらもニコッとしてしまいます😊

複雑な事情のある子どもたちですが、どんな子どにも等しく幸せになる権利があります。

こうした子どもたちのために、乃木涼介さん（神奈川選挙区の参院選予定候補者）と一緒に頑張るぞー💪</text><wakati>川崎市 の 乳児 園 で 、 赤ちゃん を 抱っこ ！
可愛い て 可愛い て こちら も ニコッと する て しまう ます にこにこ(笑)
複雑 だ 事情 の ある 子供達 です が 、 どんな 子 ど にも 等しい 幸せ に なる 権利 が ある ます 。
こうした 子供達 の ため に 、 乃木涼介 さん （ 神奈川選挙区 の 参院選 予定 候補者 ） と 一緒 に 頑張る ぞ ー 力こぶ</wakati></tweet><tweet id="1074432292813066240"><text>シリーズ「明治レジームを総括する」第3回 西郷隆盛と靖国神社 ー アメブロを更新しました
#西郷隆盛
 https://t.co/m2uc1jtAvb</text><wakati>シリーズ 「 明治 レジーム を 総括 する 」 第 3回 西郷隆盛 と 靖国神社 ー Ameblo を 更新 する ます た
# 西郷隆盛
HTTPS :// t . co / M2U C1 jtAvb</wakati></tweet><tweet id="1074310070056321026"><text>所得再分配機能を強化し、公平でシンプルな税制に ー アメブロを更新しました
#軽減税率
 https://t.co/FpoKdCeRKy</text><wakati>所得再分配 機能 を 強化 する 、 公平 だ シンプル だ 税制 に ー Ameblo を 更新 する ます た
# 軽減税率
HTTPS :// t . co / FpoKdCeRKy</wakati></tweet><tweet id="1074116566202015744"><text>昨日は、高知県須崎市を訪問し、水中・空中ドローンの沿岸漁業への活用を視察しました。#国民民主党 は、新技術の導入を積極的に推進する政党として、テクノロジーと一次産業の組み合わせを農業だけでなく水産業でも応援していきます。アグリ×テックだけでなく、フィッシュ×テックも可能性ありです。</text><wakati>昨日 は 、 高知県須崎市 を 訪問 する 、 水中 ・ 空中 ドローン の 沿岸漁業 へ の 活用 を 視察 する ます た 。 # 国民民主党 は 、 新 技術 の 導入 を 積極 的 に 推進 する 政党 として 、 テクノロジー と 一次 産業 の 組み合わせ を 農業 だけ だ ない 水産業 で も 応援 する て いく ます 。 アグリ × テック だけ だ ない 、 Fish × テック も 可能性 ある です 。</wakati></tweet><tweet id="1073439373784276992"><text>テレビに出るのは小泉進次郎さんばかりですが（笑）、我が党の #大西健介 衆議院議員、 #桜井充 参議院議員、がんばりました。

#国民民主党 
#つくろう新しい答え 
#妊婦加算</text><wakati>テレビ に 出る の は 小泉進次郎 さん ばかり です が （笑） 、 我が 党 の # 大西健介 衆議院議員 、 # 桜井充 参議院議員 、 がんばる ます た 。
# 国民民主党
# つくる う 新しい 答え
# 妊婦加算</wakati></tweet><tweet id="1073378781585240065"><text>野党には「建設的いいかげんさ」が必要だと言っていますが、ちゃらんぽらんにやれと言っているのではなく、「良い加減」でやるべきとの提案。互いの違いにこだわるよりも、それぞれのカラーを出しながら共通点を見つけ出し、協力できるところは最大限協力をすることが大切。 https://t.co/WNUXHmNEqs</text><wakati>野党 に は 「 建設 的 いいかげん さ 」 が 必要 だ と 言う て いる ます が 、 ちゃらんぽらん に やる と 言う て いる の だ は ない 、 「 良い 加減 」 で やる べし と の 提案 。 互い の 違い に こだわる より も 、 それぞれ の カラー を 出す ながら 共通点 を 見つけ出す 、 協力 できる ところ は 最大限 協力 を する こと が 大切 。 HTTPS :// t . co / WNUXHmNEqs</wakati></tweet><tweet id="1073374633645101056"><text>興味深い世論調査結果。

引き続き、

#つくろう新しい答え 

で、がんばります。

ただ私は、我が党だけでなく、野党全体が変わらないと、国民の広範な支持を得られる勢力にはなれないと思っています。

まだまだ、これからです。
 https://t.co/aD0NwFVh9a</text><wakati>興味深い 世論調査結果 。
引き続き 、
# つくる う 新しい 答え
で 、 がんばる ます 。
ただ 私 は 、 我が 党 だけ だ ない 、 野党 全体 が 変わる ない と 、 国民 の 広範 だ 支持 を 得る られる 勢力 に は なれる ない と 思う て いる ます 。
まだまだ 、 これから です 。
HTTPS :// t . co / a D0 NwFVh 9 a</wakati></tweet><tweet id="1073369678351806464"><text>ファーウェイ社の機器の使用について防衛省に聞いてみた。情報システムの「基幹となる部分」については使用していないとのことだが、逆に言えば、基幹部分以外には使用している可能性がある。また、個人としての使用には規制は設けないということだが、セキュリティ上、本当に問題ないのか。</text><wakati>Huawei 社 の 機器 の 使用 について 防衛省 に 聞く て みる た 。 情報システム の 「 基幹 と なる 部分 」 について は 使用 する て いる ない と の こと だ が 、 逆 に 言う ば 、 基幹 部分 以外 に は 使用 する て いる 可能性 が ある 。 また 、 個人 として の 使用 に は 規制 は 設ける ない という こと だ が 、 セキュリティ 上 、 本当に 問題 ない の か 。</wakati></tweet><tweet id="1073150628342378496"><text>アメリカは本気でファーウェイをつぶしにきているのだろう。5G技術と量子コンピューター技術を組み合わせれば、ペンタゴンを含むあらゆる組織の暗号を解読し、世界を制することができる。そんなことをアメリカは絶対に認めない。今起きていることは単なる貿易戦争ではなく、覇権をかけた新しい冷戦だ。</text><wakati>アメリカ は 本気 で ファーウェイ を つぶす に くる て いる の だ う 。 5 G 技術 と 量子コンピュータ 技術 を 組み合わせる ば 、 ペンタゴン を 含む あらゆる 組織 の 暗号 を 解読 する 、 世界 を 制する こと が できる 。 そんな こと を アメリカ は 絶対 に 認める ない 。 今 起きる て いる こと は 単なる 貿易 戦争 で は ない 、 覇権 を かける た 新しい 冷戦 だ 。</wakati></tweet><tweet id="1072414914319474689"><text>私自身、10月に党本部で風疹の予防接種を受けましたが、社会や国会での関心も高まり、無償化につながってよかったです。
#関健一郎 議員や #大西健介 議員をはじめ関係議員が、いち早く問題を把握し、取り組みを進めてきました。</text><wakati>私自身 、 10月 に 党 本部 で 風疹 の 予防接種 を 受ける ます た が 、 社会 や 国会 で の 関心 も 高まる 、 無償化 に つながる て よい た です 。
# 関健一郎 議員 や # 大西健介 議員 を はじめ 関係 議員 が 、 いち早い 問題 を 把握 する 、 取り組み を 進める て くる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1071567623907827712"><text>雅子妃殿下の誕生日を心からお慶び申し上げます。 https://t.co/onMwmiS0Vk</text><wakati>雅子 妃 殿下 の 誕生日 を 心から お 慶び 申し上げる ます 。 HTTPS :// t . co / onMwmiS 0V k</wakati></tweet><tweet id="1071127642110230528"><text>参議院の先生方、そして、スタッフや秘書のみなさんも、夜遅くまで（朝早くまで⁈）本当にお疲れ様でした！</text><wakati>参議院 の 先生 方 、 そして 、 スタッフ や 秘書 の みなさん も 、 夜遅く まで （ 朝 早い まで ⁈） 本当に お疲れ様 です た ！</wakati></tweet><tweet id="1071126428517715969"><text>とにかく、成立してしまった以上、継続的なチェックを続けていくしかない。特に、

客観的かつ具体的な受入人数の上限をどう定めるのか

医療保険など社会保険制度をどのように適用するのか、しないのか

家族、とりわけ子どもたちの日本語教育の制度づくりなど

決めるべきことが山積している。</text><wakati>とにかく 、 成立 する て しまう た 以上 、 継続 的 だ チェック を 続ける て いく しか ない 。 特に 、
客観的 かつ 具体 的 だ 受入 人数 の 上限 を どう 定める の か
医療保険 など 社会保険制度 を どの よう に 適用 する の か 、 する ない の か
家族 、 とりわけ 子供達 の 日本語教育 の 制度 づくり など
決める べし こと が 山積 する て いる 。</wakati></tweet><tweet id="1071119901190848512"><text>入管法改定案が成立した。

これほど問題のある法案が数の力で通ってしまう国会の現状は、熟議の民主主義からは程遠い。

政治に緊張感を生み出すためには、やはり自民党に代わって政権を担える勢力が不可欠だ。

万年与党と万年野党が、それぞれの地位に安住する新たな55年体制ではダメだ。</text><wakati>入管法 改定案 が 成立 する た 。
これ ほど 問題 の ある 法案 が 数 の 力 で 通う て しまう 国会 の 現状 は 、 熟議 の 民主主義 から は 程遠い 。
政治 に 緊張感 を 生み出す ため に は 、 やはり 自民党 に 代わる て 政権 を 担える 勢力 が 不可欠 だ 。
万年 与党 と 万年 野党 が 、 それぞれ の 地位 に 安住 する 新た だ 55年体制 で は ダメ だ 。</wakati></tweet><tweet id="1071115889200623616"><text>念のため。#国民民主党の立場

・国民民主党の法案に対する立場
→反対（中身がスカスカ）

・法案採決に対する立場
→反対（日数も審議内容も不十分）

附帯決議＝法案賛成、採決賛成ではありませんので。</text><wakati>念 の ため 。 # 国民民主党 の 立場
・ 国民民主党 の 法案 に対する 立場
→ 反対 （ 中身 が スカスカ ）
・ 法案 採決 に対する 立場
→ 反対 （ 日数 も 審議 内容 も 不十分 ）
附帯決議 ＝ 法案 賛成 、 採決 賛成 で は ある ます ん ので 。</wakati></tweet><tweet id="1071101927004364800"><text>国会の仕組みは分かりにくいので誤解している人が多いのですが、附帯決議をつけることは、法案に賛成することを意味するものではありません。例えば、私たちも反対した「水道法」について、国民民主党も立憲民主党も法案には反対しつつ、附帯決議には両党とも賛成しました。珍しいことではありません。</text><wakati>国会 の 仕組み は 分かる にくい ので 誤解 する て いる 人 が 多い の です が 、 附帯決議 を つける こと は 、 法案 に 賛成 する こと を 意味 する もの だ は ある ます ん 。 例えば 、 私たち も 反対 する た 「 水道法 」 について 、 国民民主党 も 立憲民主党 も 法案 に は 反対 する つつ 、 附帯決議 に は 両党 とも 賛成 する ます た 。 珍しい こと だ は ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1071099867777224704"><text>内閣不信任案が提出されれば、他のいかなる案件よりも優先的に処理されることになっているため、法案の審議や採決は全部止まることになる。したがって、マイクを引きちぎったり紙を奪ったりするよりも、法案の成立に待ったをかける最も有効な手段となる。しかし、成立阻止の最終手段は温存されたまま。</text><wakati>内閣不信任案 が 提出 する れる ば 、 他 の いかなる 案件 より も 優先 的 に 処理 する れる こと に なる て いる ため 、 法案 の 審議 や 採決 は 全部 止まる こと に なる 。 したがって 、 マイク を 引きちぎる たり 紙 を 奪う たり する より も 、 法案 の 成立 に 待った を かける 最も 有効 だ 手段 と なる 。 しかし 、 成立 阻止 の 最終 手段 は 温存 する れる た まま 。</wakati></tweet><tweet id="1071090194328109056"><text>国民民主党は、入管法改正案の法務委員会での採決にも法案自体にも反対しました。この後、午前3時頃に本会議で採決予定ですが、まだ成立を阻止する方法が残っています。内閣不信任案の提出です。我が党から立憲民主党さんにも提出を働きかけました。本気で阻止するなら、提出に協力していただきたい。</text><wakati>国民民主党 は 、 入管 法改正案 の 法務委員会 で の 採決 に も 法案 自体 に も 反対 する ます た 。 この 後 、 午前3時 頃 に 本会議 で 採決 予定 です が 、 まだ 成立 を 阻止 する 方法 が 残る て いる ます 。 内閣不信任案 の 提出 です 。 我が 党 から 立憲民主党 さん に も 提出 を 働きかける ます た 。 本気 で 阻止 する だ 、 提出 に 協力 する て いただく たい 。</wakati></tweet><tweet id="1070944601366659072"><text>#国民民主党 は、問題だらけの入管難民法改正案には明確に「反対」です。

野党分断が目的かもしれませんが、産経新聞の誤報には強く抗議します。</text><wakati># 国民民主党 は 、 問題 だらけ の 入管難民法 改正 案 に は 明確 に 「 反対 」 です 。
野党 分断 が 目的 かも しれる ます ん が 、 産経新聞 の 誤報 に は 強い 抗議 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1070268214259605504"><text>#国民民主党 の青年委員会の取り組みです。</text><wakati># 国民民主党 の 青年 委員会 の 取り組み です 。</wakati></tweet><tweet id="1069779770412490752"><text>私も書き写し作業を実際にやりましたが「失踪」の理由に「夫に会いたい」というものもあり悲痛な思いが書かれているものも多数ありました。

同じ調査票をもとにしながら、なぜ失踪理由として「最賃未満」が、政府では0.8%しかないのに、私たちの調査では67%にも及ぶのか、説明を求めたいと思います。</text><wakati>私 も 書き写す 作業 を 実際 に やる ます た が 「 失踪 」 の 理由 に 「 夫 に 会う たい 」 という もの も ある 悲痛 だ 思い が 書く れる て いる もの も 多数 ある ます た 。
同じ 調査 票 を もと に する ながら 、 なぜ 失踪 理由 として 「 最 賃 未満 」 が 、 政府 で は 0.8% しか ない のに 、 私たち の 調査 で は 67% に も 及ぶ の か 、 説明 を 求める たい と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1069587647658524672"><text>#国民民主党 は、中小企業の社会保険料負担を軽くして、正社員を雇いやすくする法案を提出します。</text><wakati># 国民民主党 は 、 中小企業 の 社会保険料 負担 を 軽い する て 、 正社員 を 雇う やすい する 法案 を 提出 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1068864481000775680"><text>午後は、#国民民主党 の大阪府連で講演。入りきれないほど大勢の方にお越しをいただき感謝です。来年4月の統一自治体選挙、そして7月の参議院選挙での候補者全員の当選に向け全力で頑張ります。大阪の皆さん、ありがとうございました。
#つくろう新しい答え</text><wakati>午後 は 、 # 国民民主党 の 大阪府連 で 講演 。 入る きれる ない ほど 大勢 の 方 に お越し を いただく 感謝 です 。 来年4月 の 統一 自治体 選挙 、 そして 7月 の 参議院選挙 で の 候補者 全員 の 当選 に 向ける 全力 で 頑張る ます 。 大阪 の 皆さん 、 ありがとう ござる ます た 。
# つくる う 新しい 答え</wakati></tweet><tweet id="1068844261708201985"><text>日本政府同行筋は会談後「新たな購入を決定した事実はない」と説明。

一方、トランプ大統領は日本がＦ３５を多数購入するとして「感謝を表したい」と述べている。

自国の国民と国会には説明せずトランプ大統領には購入を約束。

アメリカ言いなり国民軽視が酷すぎないか。
 https://t.co/dq6PelkaX2</text><wakati>日本政府 同行 筋 は 会談 後 「 新た だ 購入 を 決定 する た 事実 は ない 」 と 説明 。
一方 、 トランプ大統領 は 日本 が Ｆ ３ ５ を 多数 購入 する として 「 感謝 を 表す たい 」 と 述べる て いる 。
自国 の 国民 と 国会 に は 説明 する ぬ トランプ大統領 に は 購入 を 約束 。
アメリカ 言いなり 国民 軽視 が 酷 すぎる ない か 。
HTTPS :// t . co / DQ6 PelkaX 2</wakati></tweet><tweet id="1068837139897446400"><text>午前中は、東京で北方領土返還要求中央アピール行進に参加。根室市長さんや元島民の皆さんとも再会し、返還に向けた思いを改めて確認し合いました。

#国民民主党 の結党以来、党首討論や代表質問でも取り上げてきた北方領土問題。原則論と現実論の狭間で #新しい答え を見つけていきたいと思います。</text><wakati>午前中 は 、 東京 で 北方領土 返還要求 中央 アピール 行進 に 参加 。 根室市長 さん や 元 島民 の 皆さん とも 再会 する 、 返還 に 向ける た 思い を 改めて 確認 する 合う ます た 。
# 国民民主党 の 結党 以来 、 党首討論 や 代表質問 で も 取り上げる て くる た 北方領土問題 。 原則論 と 現実 論 の 狭間 で # 新しい 答え を 見つける て いく たい と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1068640826748616704"><text>本日は愛子内親王殿下の17歳の誕生日。心からお慶び申し上げます。</text><wakati>本日 は 愛子内親王 殿下 の 17歳 の 誕生日 。 心から お 慶び 申し上げる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1068382828017020928"><text>少子化対策や子育て支援を言うなら、妊婦さんの負担を上げるのではなく下げることが必要です。社会全体で、妊婦さんを支えていきましょう。 #国民民主党 は #妊婦加算 の見直しを求めます。</text><wakati>少子化対策 や 子育て支援 を 言う だ 、 妊婦 さん の 負担 を 上げる の だ は ない 下げる こと が 必要 です 。 社会 全体 で 、 妊婦 さん を 支える て いく ます う 。 # 国民民主党 は # 妊婦加算 の 見直し を 求める ます 。</wakati></tweet><tweet id="1068286194042077185"><text>日米地位協定の改定に向け、具体的な議論を深めています。</text><wakati>日米地位協定 の 改定 に 向ける 、 具体 的 だ 議論 を 深める て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1067965164610236416"><text>#国民民主党 は、今朝10時前に、入管難民法改正案の #対案 を参議院に提出しました。客観的かつ合理的な受け入れ数の上限を産業別、地域別に設定することや、適切な外国人労働者の待遇を確保することなどを政府に求める内容です。穴だらけの法案の穴を少しでも塞いでいきたいと思います。</text><wakati># 国民民主党 は 、 今朝 10時 前 に 、 入管難民法 改正 案 の # 対案 を 参議院 に 提出 する ます た 。 客観的 かつ 合理 的 だ 受け入れ 数 の 上限 を 産業別 、 地域別 に 設定 する こと や 、 適切 だ 外国人労働者 の 待遇 を 確保 する こと など を 政府 に 求める 内容 です 。 穴 だらけ の 法案 の 穴 を 少し でも 塞ぐ で いく たい と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1067770690974052352"><text>6月にも、軍用機を購入すると言ってますね。農産物も。

At a joint news conference, Trump said Abe told him Japan was buying “billions and billions of dollars of additional products of all kinds - military jets, airliners from Boeing, lots of farm products.” https://t.co/75eqcIol4T</text><wakati>6月 に も 、 軍用機 を 購入 する と 言う て ます ね 。 農産物 も 。
At a joint news conference , Trump said Abe told HIM JAPAN WAS buying “ billions AND billions of dollars of additional products of all kinds - military jets , airliners from Boeing , lots of farm products .” HTTPS :// t . co / 75 eqcIol 4 T</wakati></tweet><tweet id="1067702425593597952"><text>貿易赤字解消のために戦闘機や防衛装備品を米国から買うなんて発想では、我が国の防衛政策が歪む。安全保障の問題と貿易・通商の問題とをリンクさせてはダメだ。国益にも反する。そもそも今の時点で戦闘機100機の話が出てきていること自体、すでに日米貿易交渉も米国ペースになっているのではないか。</text><wakati>貿易赤字 解消 の ため に 戦闘 機 や 防衛装備品 を 米国 から 買う なんて 発想 で は 、 我が国 の 防衛政策 が 歪む 。 安全保障 の 問題 と 貿易 ・ 通商 の 問題 と を リンク する せる て は ダメ だ 。 国益 に も 反する 。 そもそも 今 の 時点 で 戦闘 機 100 機 の 話 が 出る て くる て いる こと 自体 、 すでに 日 米 貿易交渉 も 米国 ペース に なる て いる の だ は ない か 。</wakati></tweet><tweet id="1067630679918239744"><text>総理、これでしたか。

トランプ大統領が、安倍総理が買うと言っていた「ものすごい量の防衛品（massive amounts of military equipment）」とは。 

1月からの日米貿易交渉のためだろうが、国会にも、国民にも説明せず、税金で勝手に戦闘機100機も買うな。

#国民民主党

 https://t.co/XdImG0X5Wn</text><wakati>総理 、 これ です た か 。
ドナルド・トランプ が 、 安倍総理 が 買う と 言う て いる た 「 ものすごい 量 の 防衛 品 （ massive amounts of military EQUIPMENT ） 」 と は 。
1月 から の 日 米 貿易交渉 の ため だ う が 、 国会 に も 、 国民 に も 説明 する ぬ 、 税金 で 勝手 に 戦闘機 100 機 も 買う な 。
# 国民民主党
HTTPS :// t . co / XdImG 0 X5 Wn</wakati></tweet><tweet id="1067610066633670656"><text>アメブロを更新しました。 『官僚丸投げの「移民法案」、外国人の上限は国会で決めるべき』 #外国人労働者 #移民
https://t.co/I3nK9c0AuC</text><wakati>Ameblo を 更新 する ます た 。 『 官僚 丸投げ の 「 移民 法案 」 、 外国人 の 上限 は 国会 で 決める べし 』 # 外国人労働者 # 移民
HTTPS :// t . co / I 3 nK 9 c 0 AuC</wakati></tweet><tweet id="1067367999659601921"><text>1時間45分間の山井議員の演説、長さを全く感じさせない、思いのこもった内容でした。自民党議員の先生方にも聞き入っておられる方が多数いらっしゃいました。私たちも外国人受け入れの必要性は理解しています。だからこそしっかりとした制度整備が必要だと言っているのです。もっと議論が必要です。</text><wakati>1時間 45分間 の 山井 議員 の 演説 、 長さ を 全く 感じる させる ない 、 思い の こもる た 内容 です た 。 自民党 議員 の 先生 方 に も 聞き入る て おる れる 方 が 多数 いらっしゃる ます た 。 私たち も 外国人 受け入れ の 必要性 は 理解 する て いる ます 。 だからこそ しっかり と する た 制度 整備 が 必要 だ と 言う て いる の です 。 もっと 議論 が 必要 です 。</wakati></tweet><tweet id="1067199343126401025"><text>党本部で議員、職員向け集団予防接種を行うなど、#国民民主党としても、啓発に取り組んできた30〜50代男性の風疹の予防接種。

原則無料化に向けた大きな進展です。

妊婦さん、生まれてくる子どもへの影響があることを多くの人に知ってもらいたい。ぜひ、予防接種を。 https://t.co/3eCgrb30R2</text><wakati>党 本部 で 議員 、 職員 向け 集団 予防接種 を 行う など 、 # 国民民主党 として も 、 啓発 に 取り組む で きた 30 〜 50代男性 の 風疹 の 予防接種 。
原則 無料化 に 向ける た 大きな 進展 です 。
妊婦 さん 、 生まれる て くる 子ども へ の 影響 が ある こと を 多く の 人 に 知る て もらう たい 。 ぜひ 、 予防接種 を 。 HTTPS :// t . co / 3 eCgrb 30 R・2</wakati></tweet><tweet id="1067177876175241216"><text>入管難民法改正案の本質的問題は、大事なことの多くを法律で定めず、政省令に落としていること。国会の立法機能を低下させ、裁量と利権が入り込む余地が生まれる。また、国際協力研修機構（ＪＩＴＣＯ）の役員１５人のうち７人が中央省庁からの天下りだが、こうした現状がさらに悪化する可能性も高い。</text><wakati>入管難民法 改正 案 の 本質的 問題 は 、 大事 だ こと の 多く を 法律 で 定める ぬ 、 政 省令 に 落とす て いる こと 。 国会 の 立法 機能 を 低下 する せる 、 裁量 と 利権 が 入り込む 余地 が 生まれる 。 また 、 国際協力 研修 機構 （ ＪＩＴＣＯ ） の 役員 １ ５ 人 の うち ７ 人 が 中央省庁 から の 天下り だ が 、 こうした 現状 が さらに 悪化 する 可能性 も 高い 。</wakati></tweet><tweet id="1067159907391045632"><text>昨日、我が党の後藤祐一議員からも提案したが #国民民主党 は、半年法施行を延期し、その間に、産業別、地域別の受け入れ上限を設定するなど、8項目の集中検討を政府に求める対案を策定している。もっと議論を深めたいが、与党は今日にも法案採決の構えだ。国民が求めているのは、対決ではなく解決だ。</text><wakati>昨日 、 我が 党 の 後藤祐一 議員 から も 提案 する た が # 国民民主党 は 、 半年 法 施行 を 延期 する 、 その間 に 、 産業別 、 地域別 の 受け入れ 上限 を 設定 する など 、 8項目 の 集中 検討 を 政府 に 求める 対案 を 策定 する て いる 。 もっと 議論 を 深める たい が 、 与党 は 今日 に も 法案 採決 の 構え だ 。 国民 が 求める て いる の は 、 対決 で は ない 解決 だ 。</wakati></tweet><tweet id="1067069937598918656"><text>シリーズ「明治レジームを総括する」第2回 明治における道義外交 ー アメブロを更新しました
#北方領土
 https://t.co/bBOmrotoUG</text><wakati>シリーズ 「 明治 レジーム を 総括 する 」 第 2回 明治 における 道義 外交 ー Ameblo を 更新 する ます た
# 北方領土
HTTPS :// t . co / bBOmrotoUG</wakati></tweet><tweet id="1066965559516884994"><text>技能実習生に課せられている転職禁止が解禁されると、賃金の高い都市部に人が集まって、かえって地方の人手不足が悪化するのではないかとの後藤議員の指摘に対して、「今後、検討」の答弁は、あまりにもお粗末。</text><wakati>技能実習生 に 課する られる て いる 転職 禁止 が 解禁 する れる と 、 賃金 の 高い 都市部 に 人 が 集まる て 、 かえって 地方 の 人手不足 が 悪化 する の だ は ない か と の 後藤 議員 の 指摘 に対して 、 「 今後 、 検討 」 の 答弁 は 、 あまりに も お粗末 。</wakati></tweet><tweet id="1066658507338870785"><text>古賀市長選挙、元福岡県会議員で、直前まで国民民主党の全国青年委員長を務めてくれた田辺かずき候補に、当選確実が出ました。

きっと持ち前の行動力と発想力で、市民のための市政を実現してくれるこてでしょう。

おめでとう！おめでとう！</text><wakati>古賀市長選挙 、 元福岡 県 会議 員 で 、 直前 まで 国民民主党 の 全国 青年 委員長 を 務める て くれる た 田辺 かずき 候補 に 、 当選確実 が 出る ます た 。
きっと 持ち前 の 行動 力 と 発想力 で 、 市民 の ため の 市政 を 実現 する て くれる くる て です う 。
おめでとう ！ おめでとう ！</wakati></tweet><tweet id="1065518883790970880"><text>なぜ突然2%→5%？？
まるでバナナの叩き売り。

2%税率上げて5%還元する。
これではかえって財政が悪化する可能性も。

こんなややこしいことするなら増税しない方がマシ。

まともに考えているのか疑問。

軽減税率もやめるべき。

ポイント還元5%で9カ月 検討 https://t.co/yZ4UfiljwU</text><wakati>なぜ 突然 2% → 5% ？ ？
まるで バナナの叩き売り 。
2% 税率 上げる て 5% 還元 する 。
これ で は かえって 財政 が 悪化 する 可能性 も 。
こんな ややこしい こと する だ 増税 する ない 方 が まし 。
まとも に 考える て いる の か 疑問 。
軽減税率 も やめる べし 。
ポイント還元 5% で 9か月 検討 HTTPS :// t . co / yZ 4U filjwU</wakati></tweet><tweet id="1065395758193553408"><text>経済のグローバル化が進む中で労働者の移動も可能な時代において、わが国が世界に選ばれる国、愛される日本にならなければいけない。日本の環境が悪ければ、他国へ労働者がシフトしかねない。それを強く認識して政府は改めて法案の再検討をすべきだ。 https://t.co/ky3sBnK7va</text><wakati>経済 の グローバル化 が 進む 中 で 労働 者 の 移動 も 可能 だ 時代 において 、 わが国 が 世界 に 選ぶ れる 国 、 愛す れる 日本 に なる ない ば いける ない 。 日本 の 環境 が 悪い ば 、 他国 へ 労働者 が シフト する かねる ない 。 それ を 強い 認識 する て 政府 は 改めて 法案 の 再検討 を する べし だ 。 HTTPS :// t . co / KY 3S BnK 7V a</wakati></tweet><tweet id="1065167258425552897"><text>極めて遺憾だ。国と国との約束を守れなければ、韓国は国際的な信用を落としていくだけだ。地域の平和と繁栄のためにも、責任ある対応を強く求める。

財団解散 政府が韓国に抗議  - Y!ニュース https://t.co/sG3n8c2Fla</text><wakati>極めて 遺憾 だ 。 国 と 国 と の 約束 を 守れる ない ば 、 韓国 は 国際 的 だ 信用 を 落とす て いく だけ だ 。 地域 の 平和 と 繁栄 の ため に も 、 責任 ある 対応 を 強い 求める 。
財団 解散 政府 が 韓国 に 抗議 - Y ! ニュース HTTPS :// t . co / sG 3 n 8 c 2 Fla</wakati></tweet><tweet id="1064162628186988544"><text>今日は国民民主党京都府連のパーティに参加しました。たくさんの方に足を運んでいただき、勢いを感じました。また、来年の参議院選挙に立候補を予定している斎藤アレックスさんからも力強い挨拶がありました。お父さんがスペイン人、母子家庭で日本で育ち、政治を志した33歳。どうか、お見知り置きを。</text><wakati>今日 は 国民民主党 京都 府連 の パーティ に 参加 する ます た 。 たくさん の 方 に 足 を 運ぶ で いただく 、 勢い を 感じる ます た 。 また 、 来年 の 参議院選挙 に 立候補 を 予定 する て いる 斎藤 アレックス さん から も 力強い 挨拶 が ある ます た 。 お父さん が スペイン人 、 母子家庭 で 日本 で 育つ 、 政治 を 志す た 33歳 。 どう か 、 お 見知り 置く を 。</wakati></tweet><tweet id="1063783458844090370"><text>今日は国民民主党岐阜県連主催の講演会、躍進レセプションに参加しました。たくさんの方にお集まりいただきありがたい限りです。来年の統一自治体選挙、参議院選挙に向けて、伊藤正博県連代表を先頭に、みんなでがんばろうと誓いを新たにしました。
#国民民主党 
#つくろう新しい答え</text><wakati>今日 は 国民民主党 岐阜県 連 主催 の 講演会 、 躍進 レセプション に 参加 する ます た 。 たくさん の 方 に お 集まり いただき ありがたい 限り です 。 来年 の 統一 自治体 選挙 、 参議院選挙 に 向ける て 、 伊藤正博 県連 代表 を 先頭 に 、 みんな で がんばろう と 誓う を 新た に する ます た 。
# 国民民主党
# つくる う 新しい 答え</wakati></tweet><tweet id="1063723940709728256"><text>14歳でホームレス支援を始めた川口加奈さんが理事長をつとめるNPO法人Homedoorを訪問しました。

「誰もが何度でもやり直せる社会を作りたい」

との理念で、大阪で仲間とホームレスの支援の活動を始めた川口さん。

まだ20代ですが、おっちゃん達に頼りにされてる姿は堂々としたもの。

すごい！</text><wakati>14歳 で ホームレス 支援 を 始める た 川口 加奈 さん が 理事長 を つとめる NPO法人 Homedoor を 訪問 する ます た 。
「 誰 も が 何 度 でも やり直せる 社会 を 作る たい 」
と の 理念 で 、 大阪 で 仲間 と ホームレス の 支援 の 活動 を 始める た 川口 さん 。
まだ 20代 です が 、 おっちゃん 達 に 頼り に する れる てる 姿 は 堂々 と する た もの 。
すごい ！</wakati></tweet><tweet id="1063436808782934018"><text>#軽減税率はやめるべき</text><wakati># 軽減税率 は やめる べし</wakati></tweet><tweet id="1063333659464282112"><text>日本理化学工業見学をして一番印象に残ったのは、障害者が仕事にあわせるのではなく、経営の努力で仕事を障害者にあわせる（合理的配慮）という逆の発想。そうすることによって、障害者個々の力を最大限引き出し、最低賃金を上回る賃金を払っていることは驚異的。人を大切にする経営の最高のモデルだ。</text><wakati>日本理化学工業 見学 を する て 一番 印象 に 残る た の は 、 障害者 が 仕事 に あわせる の だ は ない 、 経営 の 努力 で 仕事 を 障害者 に あわせる （ 合理的配慮 ） という 逆 の 発想 。 そう する こと によって 、 障害者 個々 の 力 を 最大限 引き出す 、 最低賃金 を 上回る 賃金 を 払う て いる こと は 驚異的 。 人 を 大切 に する 経営 の 最高 の モデル だ 。</wakati></tweet><tweet id="1063309573342191618"><text>日本理化学工業を視察しました。従業員86名のうち64名が知的障害者で、その半分以上が重度の障害者。でも皆んなチョーク作りの現場で貴重な戦力として働いていて感動しました。社長の「障害者は何かができない人ではない、いろんなことができる人なんだ」という話に心が揺さぶられました。</text><wakati>日本理化学工業 を 視察 する ます た 。 従業員 86 名 の うち 64 名 が 知的障害者 で 、 その 半分 以上 が 重度 の 障害者 。 でも 皆んな チョーク 作り の 現場 で 貴重 だ 戦力 として 働く て いる て 感動 する ます た 。 社長 の 「 障害者 は 何 か が できる ない 人 で は ない 、 いろんな こと が できる 人 だ ん だ 」 という 話 に 心 が 揺さぶる れる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1063013894849884160"><text>1956年日ソ共同宣言を土台に、まず二島返還を ー アメブロを更新しました
#北方領土問題
 https://t.co/lbvq88A6PS</text><wakati>1956年 日 ソ 共同 宣言 を 土台 に 、 まず 二島 返還 を ー Ameblo を 更新 する ます た
# 北方領土問題
HTTPS :// t . co / lbvq 88 A6 PS</wakati></tweet><tweet id="1062704694441570304"><text>やはり安倍総理は「1956年の日ソ共同宣言を基礎に平和条約交渉を加速する」ことに踏み込んだ。

代表質問でも提案したが、最善ではないものの、今は #日ソ共同宣言 を土台にするのが現実的だ。

これで2島返還に向け、早ければ来年のG20で平和条約を結ぶ可能性も出てきた。
 https://t.co/TnGT1RXTqK</text><wakati>やはり 安倍総理 は 「 1956年 の 日 ソ 共同 宣言 を 基礎 に 平和条約 交渉 を 加速 する 」 こと に 踏み込む だ 。
代表質問 で も 提案 する た が 、 最善 で は ない ものの 、 今 は # 日 ソ 共同 宣言 を 土台 に する の が 現実 的 だ 。
これ で 2島返還 に 向ける 、 早い ば 来年 の G20 で 平和条約 を 結ぶ 可能性 も 出る て くる た 。
HTTPS :// t . co / TnGT 1 RXTqK</wakati></tweet><tweet id="1062625720965378051"><text>まもなくシンガポールで始まる安倍総理とプーチン大統領の会談に注目している。

代表質問でも提案したが、1956年の日ソ共同宣言を土台とした、新たな「新しいアプローチ」が動き出すか見守りたい。

平均年齢83歳を超えた元島民の皆さんの思いに応えるためにも、1歩でも2歩でも前進してもらいたい。</text><wakati>まもなく シンガポール で 始まる 安倍総理 と プーチン大統領 の 会談 に 注目 する て いる 。
代表質問 で も 提案 する た が 、 1956年 の 日 ソ 共同 宣言 を 土台 と する た 、 新た だ 「 新しい アプローチ 」 が 動き出す か 見守る たい 。
平均 年齢 83歳 を 超える た 元 島民 の 皆さん の 思い に 応える ため に も 、 1 歩 でも 2 歩 でも 前進 する て もらう たい 。</wakati></tweet><tweet id="1062139330133540865"><text>大谷選手、新人王おめでとうございます！ https://t.co/dUniQ4SHSB</text><wakati>大谷 選手 、 新人王 おめでとう ござる ます ！ HTTPS :// t . co / dUniQ 4S HSB</wakati></tweet><tweet id="1061967643450650624"><text>#国民民主党 は これから毎週、都内で街頭演説を行います。

私たちの思いを伝えて参ります。

#つくろう新しい答え</text><wakati># 国民民主党 は これから 毎週 、 都内 で 街頭演説 を 行う ます 。
私たち の 思い を 伝える て 参る ます 。
# つくる う 新しい 答え</wakati></tweet><tweet id="1061831483525120000"><text>冷静に考えたら分かりますが、所得の多い人ほど食料品等の消費額も多いのが実態。よって軽減税率を導入すれば高所得者ほどメリットを受けます。軽減税率には約1兆円の財源が必要ですが年収300万円未満の方には、そのうちの約1割しかメリットが及びません。お金持ち優遇にもなる軽減税率はやめるべき。</text><wakati>冷静 に 考える た 分かる ます が 、 所得 の 多い 人 ほど 食料 品等 の 消費 額 も 多い の が 実態 。 よって 軽減税率 を 導入 する ば 高所得者 ほど メリット を 受ける ます 。 軽減税率 に は 約 1兆円 の 財源 が 必要 です が 年収300万円 未満 の 方 に は 、 その うち の 約 1割 しか メリット が 及ぶ ます ん 。 お金持ち 優遇 に も なる 軽減税率 は やめる べし 。</wakati></tweet><tweet id="1061230906487189504"><text>私たちは、国の最高法規である憲法について、責任を持って議論しようと言う「論憲」の立場だ。国民投票法の改正案も用意している。自民党におかれては、円満に議論できる環境を整えてもらいたい。こんなことを繰り返していては、憲法議論がかえって遠のく。#国民民主党 https://t.co/bKlYdJrnY8</text><wakati>私たち は 、 国 の 最高法規 だ ある 憲法 について 、 責任 を 持つ て 議論 する う と 言う 「 論 憲 」 の 立場 だ 。 国民投票法 の 改正案 も 用意 する て いる 。 自民党 に おく れる て は 、 円満 に 議論 できる 環境 を 整える て もらう たい 。 こんな こと を 繰り返す て いる て は 、 憲法 議論 が かえって 遠のく 。 # 国民民主党 HTTPS :// t . co / bKlYdJrnY 8</wakati></tweet><tweet id="1061142092028686336"><text>常見さん、ありがとうございます。どんどん新しい政策を打ち出していきたいと思います。</text><wakati>常見 さん 、 ありがとう ござる ます 。 どんどん 新しい 政策 を 打ち出す て いく たい と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1060813424978870272"><text>#つくろう新しい答え

党の基本コンセプトを一言で表すことば、"タグライン"を発表しました。

#国民民主党 は、皆さんの声を集め、未来を先取りし、新しい答えを作っていきます。

まだまだ、至らぬ点ばかりですが、どうぞ、よろしくお願い申し上げます。</text><wakati># つくる う 新しい 答え
党 の 基本 コンセプト を 一言 で 表す ことば 、 " タグ ライン " を 発表 する ます た 。
# 国民民主党 は 、 皆さん の 声 を 集める 、 未来を 先取り する 、 新しい 答え を 作る て いく ます 。
まだまだ 、 至る ぬ 点 ばかり です が 、 どうぞ 、 よろしく お願い 申し上げる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1060743033828720641"><text>オロナミンCは、税率8%

リポビタンDは、税率10%

医薬部外品は10%にするという理屈だろうが、同じようにコンビニで買えるのに、リポビタンDは贅沢品なのか？

ストンと腹に落ちる話ではない。

やはり、軽減税率はやめるべき。</text><wakati>オロナミンC は 、 税率 8%
リポビタンD は 、 税率 10%
医薬部外品 は 10% に する という 理屈 だ う が 、 同じ よう に コンビニ で 買える のに 、 リポビタンD は 贅沢 品 なのか ？
ストン と腹 に 落ちる 話 で は ない 。
やはり 、 軽減税率 は やめる べし 。</wakati></tweet><tweet id="1060661732752805888"><text>今朝の各紙、軽減税率の問題点を書いているが一番わけが分からないのが新聞への軽減税率の適用。宅配なら8%の軽減税率、しかし電子版なら10%。では宅配と電子版のセット販売なら何%？国税庁のQ&amp;amp;Aを読んでも分からない。新聞はまさにこういう不合理、不公平こそ報じるべきなのに自分のことは報じない。</text><wakati>今朝 の 各紙 、 軽減税率 の 問題 点 を 書く て いる が 一番 わけ が 分かる ない の が 新聞 へ の 軽減税率 の 適用 。 宅配 だ 8% の 軽減税率 、 しかし 電子版 だ 10% 。 出端 宅配 と 電子版 の セット 販売 だ 何 % ？ 国税庁 の Q &amp; amp ; A を 読む で も 分かる ない 。 新聞 は まさに こういう 不合理 、 不公平 こそ 報じる べし だ のに 自分 の こと は 報じる ない 。</wakati></tweet><tweet id="1060646366517444608"><text>昨日、税務署の職員と話しましたが

コンビニで持ち帰ると言って8%の消費税を払いながら、イートインで食べている客から、店側がちゃんと2%分を追加請求しているかどうか、把握するのは現実には困難とのこと。

法執行できないような制度を導入してはならない。

やはり軽減税率はやめるべきです。</text><wakati>昨日 、 税務署 の 職員 と 話す ます た が
コンビニ で 持ち帰る と 言う て 8% の 消費税 を 払う ながら 、 イートイン で 食べる て いる 客 から 、 店 側 が ちゃんと 2% 分 を 追加 請求 する て いる か どう か 、 把握 する の は 現実 に は 困難 と の こと 。
法 執行 できる ない よう だ 制度 を 導入 する て は なる ない 。
やはり 軽減税率 は やめる べし です 。</wakati></tweet><tweet id="1060640566810005504"><text>コーヒー券に関して事例集は2種類用意することを求め「持ち帰り用（消費税率8％）を使って店内で飲む場合、店側は2％分を請求する必要が生じる。逆に店内用（10％）で持ち帰るケースは2％分を返金する手間がかかる。」としている。

何これ。

ほんと軽減税率はやめるべき。
 https://t.co/OPYQCFzBzX</text><wakati>コーヒー 券 に関して 事例 集 は 2種類 用意 する こと を 求める 「 持ち帰り 用 （ 消費税率 8 % ） を 使う て 店内 で 飲む 場合 、 店 側 は 2 % 分 を 請求 する 必要 が 生じる 。 逆 に 店内 用 （ 10 % ） で 持ち帰る ケース は 2 % 分 を 返金 する 手間 が かかる 。 」 と する て いる 。
何 これ 。
ほんと 軽減税率 は やめる べし 。
HTTPS :// t . co / OPYQCFzBzX</wakati></tweet><tweet id="1060020539488522240"><text>制度設計している側も何がなんだか分からなくなってきているのではないか。店外ベンチで食べて税率10%なら、そのうち、店の駐車場に駐めた車内で食べても10%、敷地内で座り込んで食べても10%になるのではないか。合理的線引きは困難だし極めて恣意的。軽減税率はやめるべき。 https://t.co/HjgvnrQrfr</text><wakati>制度 設計 する て いる 側 も 何 が なんだか 分かる ない なる て くる て いる の だ は ない か 。 店 外 ベンチ で 食べる て 税率 10% だ 、 そのうち 、 店 の 駐車場 に 駐 メタ 車内 で 食べる て も 10% 、 敷地内 で 座り込む で 食べる て も 10% に なる の だ は ない か 。 合理的 線引き は 困難 だ し 極めて 恣意的 。 軽減税率 は やめる べし 。 HTTPS :// t . co / HjgvnrQrfr</wakati></tweet><tweet id="1059972676071055360"><text>海外療養費制度の整理もせず、なし崩しで外国人労働者の受け入れ拡大すべきではない。関連法案を来年の通常国会に出すなら、入管法自体も来年の通常国会に出し直してはどうか。生煮え過ぎる。来年4月施行は無理がある。

健保 家族「日本居住」限定へ  - Y!ニュース https://t.co/hxi6RoMl0X</text><wakati>海外療養費 制度 の 整理 も する ぬ 、 なし崩し で 外国人労働者 の 受け入れ 拡大 する べし だ は ない 。 関連法案 を 来年 の 通常国会 に 出す だ 、 入管法 自体 も 来年 の 通常国会 に 出し直し する て は どう か 。 生煮え 過ぎる 。 来年4月 施行 は 無理 が ある 。
健保 家族 「 日本 居住 」 限定 へ - Y ! ニュース HTTPS :// t . co / hxi 6 RoMl 0 X</wakati></tweet><tweet id="1059805170786168832"><text>明治・戊辰150年に思う。 ー アメブロを更新しました
#明治維新
 https://t.co/LusoFSgiAu</text><wakati>明治 ・ 戊辰 150年 に 思う 。 ー Ameblo を 更新 する ます た
# 明治維新
HTTPS :// t . co / LusoFSgiAu</wakati></tweet><tweet id="1059663438421536769"><text>国民民主党のLINEで、政策アンケートを実施しています！先日の私の代表質問の動画と概要を見て答えていただければ幸いです。今後の国会質問の参考にしますので。よろしくお願いします！
スマホでこちらから。
https://t.co/Ywu6PQVP3S</text><wakati>国民民主党 の LINE で 、 政策 アンケート を 実施 する て いる ます ！ 先日 の 私 の 代表質問 の 動画 と 概要 を 見る て 答える て いただける ば 幸い です 。 今後 の 国会質問 の 参考 に する ます ので 。 よろしくお願いします ！
スマホ で こちら から 。
HTTPS :// t . co / Ywu 6 PQVP 3S</wakati></tweet><tweet id="1059631931556417536"><text>軽減税率について、自民党の議員さんも公明党の議員さんも、ほんとはみんな分かっている。あんなもの導入してはダメだと。今からでも遅くはない。やめた方がいい。逆進性対策なら、負担が増えた分を、所得税の減税で戻したり、高齢者には年金額を上乗せした方がマシ。 https://t.co/LiLoMVW7ga</text><wakati>軽減税率 について 、 自民党 の 議員 さん も 公明党 の 議員 さん も 、 ほんと は みんな 分かる て いる 。 あんな もの 導入 する て は ダメ だ と 。 今 から だ も 遅い は ない 。 やめる た 方 が いい 。 逆進 性 対策 だ 、 負担 が 増える 多分 を 、 所得税 の 減税 で 戻す たり 、 高齢者 に は 年金 額 を 上乗せ する た 方 が まし 。 HTTPS :// t . co / LiLoMVW 7g a</wakati></tweet><tweet id="1059450693558226949"><text>はい、行かせていただきますね。</text><wakati>はい 、 行く せる て いただく ます ね 。</wakati></tweet><tweet id="1058970750441291776"><text>JA共済連、攻めとるなぁ。
理事長自身が、出演しとるし…

https://t.co/c6bQrsE6Al</text><wakati>JA共済連 、 攻める とる なぁ 。
理事長 自身 が 、 出演 する と 僂指 …
HTTPS :// t . co / c 6 bQrsE 6 Al</wakati></tweet><tweet id="1058936004151697409"><text>#国民民主党 はどこへいく？

先へ行きます。

ただの否定や反対だけでなく、
みんなの声を集め
未来へ進む
新しい答えを
つくる。

それが、
私たち国民民主党です。
 https://t.co/dYWIrPFKbu</text><wakati># 国民民主党 は どこ へ いく ？
先 へ 行く ます 。
ただ の 否定 や 反対 だけ だ ない 、
みんな の 声 を 集める
未来 へ 進む
新しい 答え を
つくる 。
それ が 、
私たち 国民民主党 です 。
HTTPS :// t . co / dYWIrPFKbu</wakati></tweet><tweet id="1058881736518524929"><text>10/29の代表質問で取りあげた #羽田新ルート の問題、動き始めました。

ただ横田空域と呼ばれる1都8県にまたがる広大な空が米軍の管制下にある現状を正常化していかなくてはなりません。

与野党を超えて取り組むべき課題。

#国民民主党

羽田新ルート 日本が管制へ https://t.co/CqmJTMAAaq</text><wakati>10 / 29 の 代表質問 で 取りあげる た # 羽田 新 ルート の 問題 、 動く 始める ます た 。
ただ 横田空域 と 呼ぶ れる 1 都 8 県 に またがる 広大 だ 空 が 米軍 の 管制 下 に ある 現状 を 正常 化 する て いく ない て は なる ます ん 。
与野党 を 超える て 取り組む べし 課題 。
# 国民民主党
羽田 新 ルート 日本 が 管制 へ HTTPS :// t . co / CqmJTMAAaq</wakati></tweet><tweet id="1058345822683721729"><text>原口国対委員長がんばってます。#国民民主党 は税金のムダ使いを許さないとの思いで、国の予算を厳しくチェックしていきます。 https://t.co/tCCBGVCtOf</text><wakati>原口 国対委員長 がんばる て ます 。 # 国民民主党 は 税金 の ムダ 使い を 許す ない と の 思い で 、 国 の 予算 を 厳しい チェック する て いく ます 。 HTTPS :// t . co / tCCBGVCtOf</wakati></tweet><tweet id="1058337211857260544"><text>今日は、広報用の写真撮影。
久しぶりにジーンズはいたわ。</text><wakati>今日 は 、 広報 用 の 写真撮影 。
久しぶり に ジーンズ は いる た わ 。</wakati></tweet><tweet id="1058297007003992065"><text>とにかく、自衛「隊」ではなく自衛「権」の議論をしないと、本質を見誤る。</text><wakati>とにかく 、 自衛 「 隊 」 出端 ない 自衛 「 権 」 の 議論 を する ない と 、 本質 を 見る 誤る 。</wakati></tweet><tweet id="1058291502902738944"><text>わが党の階猛議員に対する総理答弁には驚いた。総理の9条改憲案（自衛隊明記案）と、自民党のまとめた9条改憲案は同じではなく、自衛隊の任務や権限が「何も変わらない」のは前者のみであって、後者の自民党案では、自衛権の範囲が大幅に広がる可能性があることを事実上認めたことになる。重要答弁だ。</text><wakati>わが 党 の 階猛 議員 に対する 総理 答弁 に は 驚く た 。 総理 の 9条 改憲 案 （ 自衛隊 明記 案 ） と 、 自民党 の まとめる た 9条 改憲 案 は 同じ 出端 ない 、 自衛隊 の 任務 や 権限 が 「 何 も 変わる ない 」 の は 前者 のみ だ ある て 、 後者 の 自民党 案 で は 、 自衛権 の 範囲 が 大幅 に 広がる 可能性 が ある こと を 事実上 認める た こと に なる 。 重要 答弁 だ 。</wakati></tweet><tweet id="1058117344046702592"><text>おはようございます。今日はわが党の階猛議員、後藤祐一議員、奥野総一郎議員、渡辺周議員が、予算委員会で質問に立ちます。ぜひ、NHKご覧ください。西岡秀子さんは、ネット中継だけとなりますが、あわせてご覧ください。
#国民民主党 #予算委員会</text><wakati>おはよう ござる ます 。 今日 は わが 党 の 階猛 議員 、 後藤祐一 議員 、 奥野総一郎 議員 、 渡辺周 議員 が 、 予算委員会 で 質問 に 立つ ます 。 ぜひ 、 NHK ご覧 くださる 。 西岡秀子 さん は 、 ネット 中継 だけ と なる ます が 、 あわせる て ご覧 くださる 。
# 国民民主党 # 予算委員会</wakati></tweet><tweet id="1057968913055535104"><text>#ゼロプラ 始動。</text><wakati># ゼロプラ 始動 。</wakati></tweet><tweet id="1057952272498348032"><text>これから都内でどんどん街頭活動やっていきます。見かけたら声かけてください。

対決するだけでなく、解決策を示すが #国民民主党 です。

新しい答え、進むべき新しい道を作っていきます。</text><wakati>これから 都内 で どんどん 街頭 活動 やる て いく ます 。 見かける た 声 かける て くださる 。
対決 する だけ だ ない 、 解決策 を 示す が # 国民民主党 です 。
新しい 答え 、 進む べし 新しい 道 を 作る て いく ます 。</wakati></tweet><tweet id="1057950779019939840"><text>五反田駅東口で、品川区議会議員の石田さん、松永さん、稲川さん、大倉さん、東京都議会議員の中村さん、そして、田名部参議院議員と一緒に街頭演説。盛り上がりました。話を聞いていただいた皆さん、ありがとうございました！
#国民民主党</text><wakati>五反田駅 東口 で 、 品川区議会議員 の 石田 さん 、 松永 さん 、 稲川 さん 、 大倉 さん 、 東京都議会議員 の 中村 さん 、 そして 、 田名部 参議院議員 と 一緒に 街頭演説 。 盛り上がる ます た 。 話 を 聞く て いただく た 皆さん 、 ありがとう ござる ます た ！
# 国民民主党</wakati></tweet><tweet id="1057930344781897730"><text>#国民民主党 は、政策のオープンイノベーションを進めるため、ヴァーチャルなシンクタンクを立ち上げることになりました。
名前は #ZEROプラトン 略して #ゼロプラ です。AIやブロックチェーンに関する政策、はたまた、人口減少問題などに、外部の最新の知見も取り入れて新しい政策を磨いていきます！</text><wakati># 国民民主党 は 、 政策 の オープンイノベーション を 進める ため 、 ヴァーチャル だ シンクタンク を 立つ 上げる こと に なる ます た 。
名前 は # ゼロ PLATON 略す て # ゼロプラ です 。 AI や Blockchain に関する 政策 、 はたまた 、 人口減少 問題 など に 、 外部 の 最新 の 知見 も 取り入れる て 新しい 政策 を 磨く て いく ます ！</wakati></tweet><tweet id="1057900834640429056"><text>本日、「灯台150周年記念式典」に参列しました。皇太子同妃両殿下の御臨席を賜り、厳粛に式が行われました。航路の安全を心からお祈り申し上げます。</text><wakati>本日 、 「 灯台 150周年 記念式典 」 に 参列 する ます た 。 皇太子 同妃 両 殿下 の 御 臨席 を 賜る 、 厳粛 に 式 が 行う れる ます た 。 航路 の 安全 を 心から お祈り 申し上げる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1057843839958798336"><text>J-CASTニュースさんから取材を受けました。軽減税率の問題点など、代表質問ど取りあげた課題について取材を受けました。しばらくしたら掲載される予定です。 
#国民民主党</text><wakati>J-CASTニュース さん から 取材 を 受ける ます た 。 軽減税率 の 問題点 など 、 代表質問 ど 取りあげる た 課題 について 取材 を 受ける ます た 。 しばらく する た 掲載 する れる 予定 です 。
# 国民民主党</wakati></tweet><tweet id="1057582524770091008"><text>国民民主党の風疹の予防接種節が、NHK国際ニュースで取り上げられました。 https://t.co/q0B7gKhrTN</text><wakati>国民民主党 の 風疹 の 予防接種 節 が 、 NHK 国際 ニュース で 取り上げる られる ます た 。 HTTPS :// t . co / q 0 B7 gKhrTN</wakati></tweet><tweet id="1057572887559716864"><text>高所体験VR、ほんと怖かったです。</text><wakati>高所 体験 VR 、 ほんと 怖い た です 。</wakati></tweet><tweet id="1057572719460462592"><text>大塚さんの質問、よかった。やはり、外国人の受け入れを拡大に関する法案はまだまだ生煮え。しっかり議論していかなければなりません。#国民民主党</text><wakati>大塚さん の 質問 、 よい た 。 やはり 、 外国人 の 受け入れ を 拡大 に関する 法案 は まだまだ 生煮え 。 しっかり 議論 する て いく ない ば なる ます ん 。 # 国民民主党</wakati></tweet><tweet id="1057572215300870145"><text>男性の産休義務化 #国民民主党 は真剣に検討していきます。皆さんは、どう思われますか。</text><wakati>男性 の 産休 義務化 # 国民民主党 は 真剣 に 検討 する て いく ます 。 皆さん は 、 どう 思う れる ます か 。</wakati></tweet><tweet id="1057488311902748672"><text>谷垣さん、良かった。リハビリも継続されておられるようですが、どうか体調を万全にされて、是非、党派を超えて後輩をご指導いただきたいと思います。 https://t.co/5uwohHnIXR</text><wakati>谷垣さん 、 良い た 。 リハビリ も 継続 する れる て おる れる よう です が 、 どうか 体調 を 万全 に する れる て 、 是非 、 党派 を 超える て 後輩 を ご 指導 いただく たい と 思う ます 。 HTTPS :// t . co / 5 uwohHnIXR</wakati></tweet><tweet id="1057483668489453569"><text>ご批判も多数いただいている「コドモノミクス」。人口問題に正面から取り組むことは、これまでの政治ではタブーでしたが、できることは何でもやっていかなくてはならないと思っています。皆さんのご意見もいただければ幸いです。 https://t.co/ofBXFdKdwh</text><wakati>ご 批判 も 多数 いただく て いる 「 コドモノミクス 」 。 人口問題 に 正面 から 取り組む こと は 、 これ まで の 政治 で は タブー です た が 、 できる こと は 何 でも やる て いく ない て は なる ない と 思う て いる ます 。 皆さん の ご 意見 も いただける ば 幸い です 。 HTTPS :// t . co / ofBXFdKdwh</wakati></tweet><tweet id="1057437308578758656"><text>また、商品券バラマキ。「希望者」がもらえるとのことだが、キャッシカードの2%ポイント還元と両方同時に受け取れるのだろうか？制度趣旨がぐちゃぐちゃになっている。もう、何でもありの印象。政府・与党内に止める人はいないのか。
 https://t.co/rHUXcDyNRS</text><wakati>また 、 商品券 バラマキ 。 「 希望者 」 が もらえる と の こと だ が 、 キャッシカード の 2% ポイント還元 と 両方 同時に 受け取れる の だ う か ？ 制度 趣旨 が ぐちゃぐちゃ に なる て いる 。 もう 、 何 でも ある の 印象 。 政府 ・ 与党内 に 止める 人 は いる ない の か 。
HTTPS :// t . co / rHUXcDyNRS</wakati></tweet><tweet id="1057389171260542976"><text>【訂正とお詫び】昨日、宅配の新聞に軽減税率を適用することの不公平さについて、全く新聞が書いていないと書きましたが、朝日新聞には発言の記載がありました。見落としておりました。ツイッターでご指摘いただきました。訂正してお詫びします。</text><wakati>【 訂正 と お詫び 】 昨日 、 宅配 の 新聞 に 軽減税率 を 適用 する こと の 不公平 さ について 、 全区 新聞 が 書く て いる ない と 書く ます た が 、 朝日新聞 に は 発言 の 記載 が ある ます た 。 見落とす て おる ます た 。 Twitter で ご 指摘 いただく ます た 。 訂正 する て お詫び する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1057289570943791104"><text>誤魔化しながらやるのが最悪。包括的な対策なく受け入れると、欧米などで問題となっている、いわゆる移民問題が発生することになる。 https://t.co/o7RtnGSGL4</text><wakati>誤魔化す ながら やる の が 最悪 。 包括 的 だ 対策 ない 受け入れる と 、 欧米 など で 問題 と なる て いる 、 いわゆる 移民問題 が 発生 する こと に なる 。 HTTPS :// t . co / o 7 RtnGSGL 4</wakati></tweet><tweet id="1057279953228591106"><text>BS日テレの深層ニュースに出演。稲田朋美自民党筆頭副幹事長と、外国人労働者の受け入れ問題、憲法改正について議論しました。やはり、外国人労働者受け入れ法案は、中身が詰まっていないことがよく分かりました。日本社会の根幹に関わる問題です。国会で問題点を明らかにしていきたいと思います。</text><wakati>BS日テレ の 深層 ニュース に 出演 。 稲田朋美 自民党 筆頭 副幹事長 と 、 外国人労働者 の 受け入れ 問題 、 憲法改正 について 議論 する ます た 。 やはり 、 外国人労働者 受け入れ 法案 は 、 中身 が 詰まる て いる ない こと が よく 分かる ます た 。 日本社会 の 根幹 に 関わる 問題 です 。 国会 で 問題点 を 明らか に する て いく たい と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1057240583511523328"><text>今回の判決は受け入れることができない。1965年の日韓請求権協定で決着済みの話。戦後の日韓関係の基盤を覆すもので、今後の両国関係にマイナスにしかならない。北朝鮮の非核化など、両国で緊密に連携していかなければならない時に、極めて遺憾。韓国側の冷静な対応を望む。</text><wakati>今回 の 判決 は 受け入れる こと が できる ない 。 1965年 の 日韓請求権協定 で 決着 済み の 話 。 戦後 の 日韓 関係 の 基盤 を 覆す もの だ 、 今後 の 両国 関係 に マイナス に しか なる ない 。 北朝鮮の非核化 など 、 両国 で 緊密 に 連携 する て いく ない ば なる ない 時 に 、 極めて 遺憾 。 韓国側 の 冷静 だ 対応 を 望む 。</wakati></tweet><tweet id="1057238929563209728"><text>皆さん、風疹の予防接種受けましょう！#国民民主党</text><wakati>皆さん 、 風疹 の 予防接種 受ける ます う ！# 国民民主党</wakati></tweet><tweet id="1057133611604799489"><text>風疹の予防接種を受けました。今、都市部を中心に風疹が大流行しています。特に妊婦さんに感染ると障害児の出生リスクが高まり、お母さんたちも悲痛な声をあげています。そこで、国民民主党は予防接種に党をあげてとり組むことにしました。周囲にいる人への配慮としても風疹の予防接種を受けましょう！</text><wakati>風疹 の 予防接種 を 受ける ます た 。 今 、 都市部 を 中心 に 風疹 が 大 流行 する て いる ます 。 特に 妊婦 さん に 感 染る と 障害 児 の 出生 リスク が 高まる 、 お母さん たち も 悲痛 だ 声 を あげる て いる ます 。 そこで 、 国民民主党 は 予防接種 に 党 を あげる て とる 組む こと に する ます た 。 周囲 に いる 人 へ の 配慮 として も 風疹 の 予防接種 を 受ける ます う ！</wakati></tweet><tweet id="1057077820541693952"><text>アメブロを更新しました。 『未来に進む答えをつくる（代表質問全文）』 #国民民主党 #代表質問
https://t.co/pwXesriECh</text><wakati>Ameblo を 更新 する ます た 。 『 未来 に 進む 答え を つくる （ 代表質問 全文 ） 』 # 国民民主党 # 代表質問
HTTPS :// t . co / pwXesriECh</wakati></tweet><tweet id="1057073043975983107"><text>ありがとうございます。これから予算委員会をはじめ、各委員会審議で、仲間とともに議論していきます。</text><wakati>ありがとう ござる ます 。 これから 予算委員会 を はじめ 、 各 委員会 審議 で 、 仲間 とともに 議論 する て いく ます 。</wakati></tweet><tweet id="1057060639359692800"><text>【代表質問】さらに、インボイスを発行できない免税事業者は取引から排除されるので、中小企業・小規模事業者の廃業促進税制にもなります。廃業が続出したら与党の議員の皆さん、責任取れますか。絶対にやめるべきです。</text><wakati>【 代表質問 】 さらに 、 インボイス を 発行 できる ない 免税 事業者 は 取引 から 排除 する れる ので 、 中小企業 ・ 小規模 事業者 の 廃業 促進 税制 に も なる ます 。 廃業 が 続出 する た 与党 の 議員 の 皆さん 、 責任 取れる ます か 。 絶対 に やめる べし です 。</wakati></tweet><tweet id="1057060455250767872"><text>【代表質問】なぜ新聞しかも宅配の新聞にだけ8％の軽減税率が適用されるのでしょうか。駅売りやコンビニで買えば10％、電子版も10％の税率が適用される中で宅配の新聞だけ8％ということに合理的な理由を見出すことはできません。公平性のかけらもないし、業界と安倍政権との癒着を疑わざるを得ません。</text><wakati>【 代表質問 】 なぜ 新聞紙 かも 宅配 の 新聞 に だけ 8 % の 軽減税率 が 適用 する れる の です う か 。 駅売り や コンビニ で 買う ば 10 % 、 電子版 も 10 % の 税率 が 適用 する れる 中 で 宅配 の 新聞 だけ 8 % という こと に 合理 的 だ 理由 を 見出す こと は できる ます ん 。 公平性 の 欠片 も ない し 、 業界 と 安倍政権 と の 癒着 を 疑う ぬ を 得る ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1057057054228045824"><text>今朝の朝刊各紙を見たが、一社として、私が指摘した、新聞へ軽減税率を適用する不公平を書いていない。矜持のある新聞はないのか。やはりネットの皆さんが頼りです。権力に近い業界だけ税金をまけてもらえる軽減税率。こんな不合理な制度入れるなら消費税は上げない方がマシ。おかしなことはやめろ。</text><wakati>今朝 の 朝刊 各紙 を 見る た が 、 一社 として 、 私 が 指摘 する た 、 新聞 へ 軽減税率 を 適用 する 不公平 を 書く て いる ない 。 矜恃 の ある 新聞 は ない の か 。 やはり ネット の 皆さん が 頼り です 。 権力 に 近い 業界 だけ 税金 を まける て もらえる 軽減税率 。 こんな 不合理 だ 制度 入れる だ 消費税 は 上げる ない 方 が まし 。 おかしな こと は やめる 。</wakati></tweet><tweet id="1056916565130506240"><text>畏友、緒方林太郎が鋭い分析をしています。

やはり、TAGはまぎれもなくFTAです。

なぜなら、外務省のページには、「自由貿易協定（FTA）」とは、「GATT第24条及びGATS第5条にて定義される協定。」と書いてあるからです。

https://t.co/ZWXH9Gc3oa</text><wakati>畏友 、 緒方林太郎 が 鋭い 分析 を する て いる ます 。
やはり 、 TAG は 紛れ も ない FTA です 。
なぜなら 、 外務省 の ページ に は 、 「 自由貿易協定 （ FTA ） 」 と は 、 「 GATT 第 24 条 及び GATS 第 5条 にて 定義 する れる 協定 。 」 と 書く て ある から です 。
HTTPS :// t . co / ZWXH 9 G C3 OA</wakati></tweet><tweet id="1056832121342312448"><text>代表質問後、記者から質問を受けました。外交や安全保障、そして、消費税の問題など、骨太の議論ができたと思います。しかし、総理の答弁は相変わらず中身の薄いものでした。引き続き、各委員会で、仲間と共にしっかりと論戦を展開していきたいと思います。#国民民主党</text><wakati>代表質問 後 、 記者 から 質問 を 受ける ます た 。 外交 や 安全保障 、 そして 、 消費税 の 問題 など 、 骨太 の 議論 が できる た と 思う ます 。 しかし 、 総理 の 答弁 は 相変わらず 中身 の 薄い もの です た 。 引き続く 、 各 委員会 で 、 仲間 と共に しっかり と 論戦 を 展開 する て いく たい と 思う ます 。 # 国民民主党</wakati></tweet><tweet id="1056744179731128322"><text>是非、ご覧ください！</text><wakati>是非 、 ご覧 くださる ！</wakati></tweet><tweet id="1056461027695505408"><text>佐久市の秋は本当に美しいですね。感動しました。</text><wakati>佐久市 の 秋 は 本当に 美しい です ね 。 感動 する ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1055778305645760512"><text>月曜日は代表質問です。NHKでも中継されますので、ご覧ください。</text><wakati>月曜日 は 代表質問 です 。 NHK で も 中継 する れる ます ので 、 ご覧 くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1055328282646724609"><text>臨時国会では、憲法、外交、社会保障、消費税、移民政策など、骨太の政策論争を展開していきます。</text><wakati>臨時国会 で は 、 憲法 、 外交 、 社会保障 、 消費税 、 移民政策 など 、 骨太 の 政策論争 を 展開 する て いく ます 。</wakati></tweet><tweet id="1054894665860698112"><text>昨夜はBSのテレビ出演。いよいよ今日から臨時国会が始まります。国内外の重要課題がめじろ押し。気合いを入れて臨みます！</text><wakati>昨夜 は BS の テレビ出演 。 いよいよ 今日 から 臨時国会 が 始まる ます 。 国内外 の 重要 課題 が 目白押し 。 気合い を 入れる て 臨む ます ！</wakati></tweet><tweet id="1054384799119339520"><text>あと半年強で平成の世が終わります。先送りにされてきた問題を一つ一つ解決に導いていかなくてはなりません。基地負担の軽減を実現し、日本を真の自主独立の国にするために、#国民民主党 は、#日米地位協定 の改定に真剣に取り組みます。 https://t.co/F2MTm10lF5</text><wakati>あと 半年 強 で 平成 の 世 が 終わる ます 。 先送り に する れる て くる た 問題 を 一つ一つ 解決 に 導く て いく ない て は なる ます ん 。 基地 負担 の 軽減 を 実現 する 、 日本 を 真 の 自主 独立 の 国 に する ため に 、 # 国民民主党 は 、 # 日米地位協定 の 改定 に 真剣 に 取り組む ます 。 HTTPS :// t . co / F2 MT M10 l F5</wakati></tweet><tweet id="1054368672259555329"><text>相手がパフォーマンスですから、共同管理などまともな提案するのもバカらしいです。</text><wakati>相手 が パフォーマンス です から 、 共同管理 など まとも だ 提案 する の も バカ らしい です 。</wakati></tweet><tweet id="1054355395626491904"><text>うちの伊藤たかえです。
#国民民主党 https://t.co/svC6sqksTo</text><wakati>うち の 伊藤 たか え です 。
# 国民民主党 HTTPS :// t . co / svC 6 sqksTo</wakati></tweet><tweet id="1054338297097445376"><text>こうした軽率な行為は、日韓双方にとって何の得にもならないし、地域の平和と繁栄にとっても害悪にしかならない。厳重に抗議する。

韓国議員が竹島上陸 政府抗議  - Y!ニュース https://t.co/0VmMD3Mlkz</text><wakati>こうした 軽率 だ 行為 は 、 日韓 双方 にとって 何 の 得 に も なる ない し 、 地域 の 平和 と 繁栄 にとって も 害悪 に しか なる ない 。 厳重 に 抗議 する 。
韓国議員 が 竹島 上陸 政府 抗議 - Y ! ニュース HTTPS :// t . co / 0V mMD 3M lkz</wakati></tweet><tweet id="1053983056057446400"><text>城間さん、おめでとうございます。</text><wakati>城間 さん 、 おめでとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1053621831129681920"><text>皇后陛下のお言葉、静かに、そして、深く胸に響きます。

本日、皇后陛下が誕生日をお迎えになられたことに対し、お慶び申し上げますとともに、天皇皇后両陛下のご健勝と皇室の弥栄をお祈り申し上げます。 https://t.co/igohs4AK7X</text><wakati>皇后陛下 の お 言葉 、 静か に 、 そして 、 深い 胸 に 響く ます 。
本日 、 皇后陛下 が 誕生日 を お迎え に なる れる た こと に対し 、 お 慶び 申し上げる ます とともに 、 天皇 皇后 両 陛下 の 御健勝 と 皇室 の 弥栄 を お祈り 申し上げる ます 。 HTTPS :// t . co / igohs 4 AK 7 X</wakati></tweet><tweet id="1053177224105345025"><text>政治の世界にはイノベーションを必要とする分野がたくさんあります。電子投票の導入もその一つ。セキュリティ対策に万全を期しながら進めていきたいと思います。#国民民主党 https://t.co/TxqFLmbGEY</text><wakati>政治 の 世界 に は イノベーション を 必要 と する 分野 が たくさん ある ます 。 電子投票 の 導入 も その 一つ 。 セキュリティ対策 に 万全 を 期す ながら 進める て いく たい と 思う ます 。 # 国民民主党 HTTPS :// t . co / TxqFLmbGEY</wakati></tweet><tweet id="1052209226871791616"><text>仙谷由人さんを悼んで ー 
 https://t.co/UixOZDEhot</text><wakati>仙谷由人 さん を 悼む で ー
HTTPS :// t . co / UixOZDEhot</wakati></tweet><tweet id="1052088133536215041"><text>先月会ったばかりで未だに信じられません。最高レベルの知性の人であり、情の人でした。何より民主主義の力を信じ、守ろうとした人でした。今の政治に失われつつある「熟議」を重んじる信念の政治家でした。もっと話がしたかったです。仙谷先生、安らかにお眠りください。 https://t.co/VlzzvsvdVU</text><wakati>先月 会う た ばかり だ 未だに 信じる られる ます ん 。 最高 レベル の 知性 の 人 だ ある 、 情 の 人 です た 。 何より 民主主義 の 力 を 信じる 、 守る う と する た 人 です た 。 今 の 政治 に 失う れる つつ ある 「 熟議 」 を 重んじる 信念 の 政治家 です た 。 もっと 話 が する たい た です 。 仙谷 先生 、 安らか に お 眠る くださる 。 HTTPS :// t . co / VlzzvsvdVU</wakati></tweet><tweet id="1051957352327311361"><text>某新聞の社説「実施へ首相の覚悟が問われる」と。安倍政権と談合して、新聞業界だけ軽減税率のメリットを受けておいて、もっともらしいことを言う。軽減税率を返上してから言え、という印象しかない。こんなこと繰り返すから新聞への信頼が低下する。税制の公平、中立、簡素を守れとなぜ言えないのか。</text><wakati>某 新聞 の 社説 「 実施 へ 首相 の 覚悟 が 問う れる 」 と 。 安倍政権 と 談合 する て 、 新聞業界 だけ 軽減税率 の メリット を 受ける て おく て 、 もっとも らしい こと を 言う 。 軽減税率 を 返上 する て から 言える 、 という 印象 しか ない 。 こんな こと 繰り返す から 新聞 へ の 信頼 が 低下 する 。 税制 の 公平 、 中立 、 簡素 を 守る と なぜ 言える ない の か 。</wakati></tweet><tweet id="1051853909440921601"><text>元島民の平均年齢はすでに83歳。6割がすでに鬼籍に入っておられます。党首討論でも取り上げた北方領土問題。返還に向けて速やかに取り組みを進めなくてはなりません。 https://t.co/vZEQROHRom</text><wakati>元 島民 の 平均 年齢 は すでに 83歳 。 6割 が すでに 鬼籍 に 入る て おる れる ます 。 党首討論 で も 取り上げる た 北方領土問題 。 返還 に 向ける て 速やか に 取り組み を 進める ない て は なる ます ん 。 HTTPS :// t . co / vZEQROHRom</wakati></tweet><tweet id="1051713785717637120"><text>宅配の新聞だけ8%の軽減税率が適用される。自分たちだけお手盛りのメリットを受けて政権のヨイショ記事を書いて、一方で、国民みんな増税負担しろ？財政再建が大切だ？公平性も公正性もない、簡素でもない、税の基本原則に反する、こんなデタラメな複数税率、認めるわけにはいかない。ほんとデタラメ。</text><wakati>宅配 の 新聞 だけ 8% の 軽減税率 が 適用 する れる 。 自分たち だけ お手盛り の メリット を 受け手 政権 の ヨイショ 記事 を 書く て 、 一方 で 、 国民 みんな 増税 負担 する ？ 財政再建 が 大切 だ ？ 公平性 も 公正 性 も ない 、 簡素 でも ない 、 税 の 基本 原則 に 反する 、 こんな デタラメ だ 複数税率 、 認める わけ に は いく ない 。 ほんと デタラメ 。</wakati></tweet><tweet id="1051691541142495232"><text>消費税の複数税率には反対だ。同じ品でもコンビニの中で食べれば10%持ち帰れば8%。家に届く新聞は8%駅で買えば10%電子版も10%。訳がわからない。しかも逆進性対策にもならず税収には1兆円も穴があく。さらにインボイスを出せない免税事業者は取引から排除されるから中小零細企業の廃業促進税制になる。</text><wakati>消費税 の 複数税率 に は 反対 だ 。 同じ 品 で も コンビニ の 中 で 食べる ば 10% 持ち帰る ば 8% 。 家 に 届く 新聞 は 8% 駅 で 買う ば 10% 電子版 も 10% 。 訳 が わかる ない 。 しかも 逆進 性 対策 に も なる ぬ 税収 に は 1兆円 も 穴 が あく 。 さらに インボイス を 出せる ない 免税 事業者 は 取引 から 排除 する れる から 中小零細企業 の 廃業 促進 税制 に なる 。</wakati></tweet><tweet id="1051455880019857409"><text>日中平和友好条約40周年について、中国の専門家と議論を行いました。日中関係が好転してる今だからこそ率直な意見交換を心がけました。尖閣問題、東シナ海ガス田問題なども取り上げ中国に自制を求めるとともに、相互理解と信頼を高め、日中で地域の平和と繁栄に責任を果たしていくべきと提案しました。</text><wakati>日中平和友好条約 40周年 について 、 中国 の 専門家 と 議論 を 行う ます た 。 日中関係 が 好転 する てる 今 だ から こそ 率直 だ 意見 交換 を 心がける ます た 。 尖閣 問題 、 東シナ海ガス田問題 など も 取り上げる 中国 に 自制 を 求める とともに 、 相互理解 と 信頼 を 高める 、 日中 で 地域 の 平和 と 繁栄 に 責任 を 果たす て いく べし と 提案 する ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1050912472910114816"><text>いわゆるパブリックディプロマシーの一つ。海兵隊員を父に生まれたデニーさんにしかできない外交があると思います。米国の世論を動かす活動は簡単ではありませんが、国民民主党としても力を合わせて取り組んでいきます。日米地位協定の改定にも必要な活動だと考えています。 https://t.co/v7QvfgXWcb</text><wakati>いわゆる パブリック・ディプロマシー の 一つ 。 海兵 隊員 を 父 に 生まれる た デニー さん に しか できる ない 外交 が ある と 思う ます 。 米国 の 世論 を 動かす 活動 は 簡単 だ は 有馬線 が 、 国民民主党 として も 力 を 合わせる て 取り組む で いく ます 。 日米地位協定 の 改定 に も 必要 だ 活動 だ と 考える て いる ます 。 HTTPS :// t . co / v 7 QvfgXWcb</wakati></tweet><tweet id="1050720738586517504"><text>枝野代表のいう「予備選」も一案だと思います。勝てるいい候補者を立てていきましょう。 https://t.co/JkjgtOi599</text><wakati>枝野 代表 の いう 「 予備選 」 も 一案 だ と 思う ます 。 勝てる いい 候補 者 を 立てる て いく ます う 。 HTTPS :// t . co / JkjgtOi 599</wakati></tweet><tweet id="1050719794398294016"><text>内容は詳しく明かせないが、北朝鮮問題も含め、極めて有意義な会談をさせていただいた。中連部の宗濤部長に感謝申し上げる。</text><wakati>内容 は 詳しい 明く せる ない が 、 北朝鮮 問題 も 含める 、 極めて 有意義 だ 会談 を する せる て いただく た 。 中連 部 の 宗 濤 部長 に 感謝 申し上げる 。</wakati></tweet><tweet id="1050304122098839552"><text>#国民民主党 は #日米地位協定 の改定の議論に本気で取り組みます。我が国の主権にかかわる問題だからです。 https://t.co/rdfIYNRSPP</text><wakati># 国民民主党 は # 日米地位協定 の 改定 の 議論 に 本気 で 取り組む ます 。 我が国 の 主権 に かかわる 問題 だ から です 。 HTTPS :// t . co / rdfIYNRSPP</wakati></tweet><tweet id="1050169409560436736"><text>ポイントは、新しい日米貿易協定も、当然、GATT整合的であることを求められることです。つまり、最恵国待遇の例外として認められるためには、GATT24条8項にある「実質的にすべての貿易において関... #NewsPicks https://t.co/1cAiFTuW7Y</text><wakati>ポイント は 、 新しい 日 米 貿易協定 も 、 当然 、 GATT 整合 的 だ ある こと を 求める られる こと です 。 つまり 、 最恵国待遇 の 例外 として 認める られる ため に は 、 GATT 24 条 8 項 に ある 「 実質的 に すべて の 貿易 において 関 ... # NewsPicks HTTPS :// t . co / 1 cAiFTuW 7 Y</wakati></tweet><tweet id="1049619776417329154"><text>玉城デニー知事と意見交換してきました。知事選で与党の推薦する候補も公約に掲げた日米地位協定の見直しは不可避になったと思う。国民民主党としても沖縄県と連携して具体的な提案をしていきたい。また、横田空域も今のままでは羽田空港の新ルートは難しい。与野党超えて取り組んでいくべき課題です。</text><wakati>玉城デニー 知事 と 意見 交換 する て くる ます た 。 知事選 で 与党 の 推薦 する 候補 も 公約 に 掲げる た 日米地位協定 の 見直し は 不可避 に なる た と 思う 。 国民民主党 として も 沖縄県 と 連携 する て 具体 的 だ 提案 を する て いく たい 。 また 、 横田空域 も 今 の まま で は 羽田空港 の 新 ルート は 難しい 。 与野党 超える て 取り組む で いく べし 課題 です 。</wakati></tweet><tweet id="1049425766780362752"><text>おはようございます。今日は、翁長前沖縄県知事の県民葬に参列するため、沖縄に参ります。改めて、翁長前知事のご冥福をお祈り申し上げます。</text><wakati>おはよう ござる ます 。 今日 は 、 翁長 前 沖縄県知事 の 県民 葬 に 参列 する ため 、 沖縄 に 参る ます 。 改めて 、 翁長 前 知事 の ご 冥福 を お祈り 申し上げる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1047320588836986881"><text>初入閣が13名の「全員野球内閣」。まずは祝意を申し上げたい。社会保障制度改革など構造的な課題に果敢に取り組んでもらいたいと思います。私たち国民民主党も気を引き締めて国会に臨みます。国内外の重要課題について直球勝負で論戦を挑んでいきます。</text><wakati>初 入閣 が 13 名 の 「 全員野球 内閣 」 。 まずは 祝意 を 申し上げる たい 。 社会保障 制度 改革 など 構造 的 だ 課題 に 果敢 に 取り組む で もらう たい と 思う ます 。 私たち 国民民主党 も 気 を 引き締める て 国会 に 臨む ます 。 国内外 の 重要 課題 について 直球 勝負 で 論戦 を 挑む で いく ます 。</wakati></tweet><tweet id="1046356526825275392"><text>玉城デニーさん、当確出ました。おめでとうございます。これで、与党候補も公約に掲げた日米地位協定の改定は不可避になったと思います。わが党、国民民主党においても、沖縄協議会を中心に、具体的な見直しの議論を速やかに進めて参ります。</text><wakati>玉城デニー さん 、 当確 出る ます た 。 おめでとう ござる ます 。 これ で 、 与党 候補 も 公約 に 掲げる た 日米地位協定 の 改定 は 不可避 に なる た と 思う ます 。 わが 党 、 国民民主党 において も 、 沖縄 協議会 を 中心 に 、 具体 的 だ 見直し の 議論 を 速やか に 進める て 参る ます 。</wakati></tweet><tweet id="1046354779193073666"><text>沖縄県知事選挙の結果を受けて（談話） ー アメブロを更新しました
#沖縄県知事
 https://t.co/4DvvdpksVB</text><wakati>沖縄県知事選挙 の 結果 を 受け手 （ 談話 ） ー Ameblo を 更新 する ます た
# 沖縄県知事
HTTPS :// t . co / 4D vvdpksVB</wakati></tweet><tweet id="1046296512928481281"><text>インドネシアで発生した地震と津波により、現時点で死者が８３２人にも上るとの報道。心からお悔やみ申し上げるとともに、速やかに復旧、復興が進むことを祈りたい。</text><wakati>インドネシア で 発生 する た 地震 と 津波 により 、 現時点 で 死者 が ８ ３ ２ 人 に も 上る と の 報道 。 心から お 悔やむ 申し上げる とともに 、 速やか に 復旧 、 復興 が 進む こと を 祈る たい 。</wakati></tweet><tweet id="1046152669725749248"><text>おはようございます。台風24号は今日夕方〜夜にも、西日本に最接近、上陸の見込みです。広い範囲で暴風、高潮、大雨となる見込みで、厳重な警戒が必要です。既に避難勧告等が出ている地域もあります。皆さん十分に警戒してください。昨日から新潟に来ていますが、こちらでも強い風が吹いています。</text><wakati>おはよう ござる ます 。 台風24号 は 今日 夕方 〜 夜 に も 、 西日本 に 最 接近 、 上陸 の 見込み です 。 広い 範囲 で 暴風 、 高潮 、 大雨 と なる 見込み で 、 厳重 だ 警戒 が 必要 です 。 既に 避難勧告 等 が 出る て いる 地域 も ある ます 。 皆さん 十 分 に 警戒 する て くださる 。 昨日 から 新潟 に 来る て いる ます が 、 こちら でも 強い 風 が 吹く て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1045950021852512258"><text>サービス分野が入ってないのでTAGはFTAと異なると解説があるが、米側の公式文書には農業、他の産品そしてサービスで結果を求めていくと明記されている。

Through negotiations the Administration will pursue outcomes on a range of sectors, including agriculture, other products, and services.</text><wakati>サービス 分野 が 入る てる ない ので TAG は FTA と 異なる と 解説 が ある が 、 米 側 の 公式 文書 に は 農業 、 他 の 産品 そして サービス で 結果 を 求める て いく と 明記 する れる て いる 。
Through negotiations the Administration will pursue outcomes ON a range of sectors , including agriculture , other products , AND services .</wakati></tweet><tweet id="1045796432664379393"><text>「先輩風」には注意しよう。</text><wakati>「 先輩 風 」 に は 注意 する う 。</wakati></tweet><tweet id="1045314084697063424"><text>AP通信は、日米はFTA交渉に合意と報じてます。記事内容もバランスが取れていると思われます。ちなみに、TAGなどという略語は出てきません。 https://t.co/9GdgXqWQL4</text><wakati>AP通信 は 、 日 米 は FTA交渉 に 合意 と 報じる て ます 。 記事内容 も バランス が 取れる て いる と 思う れる ます 。 ちなみに 、 TAG など という 略語 は 出る て くる ます ん 。 HTTPS :// t . co / 9 GdgXqWQL 4</wakati></tweet><tweet id="1045231519332069377"><text>#国民民主党 は、人と未来を大切にする政党です。 https://t.co/miymnwJMS9</text><wakati># 国民民主党 は 、 人 と 未来 を 大切 に する 政党 です 。 HTTPS :// t . co / miymnwJMS 9</wakati></tweet><tweet id="1045191277963182080"><text>反省すべきは反省し、分かりやすい情報発信に改めていきます。</text><wakati>反省 する べし は 反省 する 、 分かる やすい 情報発信 に 改める て いく ます 。</wakati></tweet><tweet id="1045162053277601792"><text>The United States and Japan also intend to have negotiations on other trade and investment items following the completion of the discussions of the agreement mentioned above. 今回の貿易協議に続いて「別の貿易と投資の交渉」を行うとしているが何これ？結局TPP以上の譲歩があり得るのか。</text><wakati>The The United States AND JAPAN also intend TO have negotiations ON other trade AND investment items FoLLoW ING THE C ompletion of the discussions of the agreement mentioned above . 今回 の 貿易 協議 に 続く て 「 別 の 貿易 と 投資 の 交渉 」 を 行う と する て いる が 何 これ ？ 結局 TPP 以上 の 譲歩 が ある 得る の か 。</wakati></tweet><tweet id="1045157619554340866"><text>英文ではUnited States–Japan Trade Agreement on goods, as well as on other key areas including servicesとなっていてgoods（物品）だけでなくサービスなど重要分野を含むことは明確なので、これをTAGなどと訳の分からない略称で誤魔化すべきではない。要は日米FTA交渉に合意させられたのである。</text><wakati>英文 で は United States – Japan Trade Agreement ON goods , AS well as ON other key areas including services と なる て いる て goods （ 物品 ） だけ だ ない サービス など 重要 分野 を 含む こと は 明確 だ ので 、 これ を TAG など と 訳 の 分かる ない 略称 で 誤魔化す べし だ は ない 。 要は 日 米 FTA交渉 に 合意 する せる られる た の だ ある 。</wakati></tweet><tweet id="1043361663645143040"><text>楽しく、多くの気づきをいただいた対談でした。</text><wakati>楽しい 、 多く の 気づく を いただく た 対談 です た 。</wakati></tweet><tweet id="1043336685826715648"><text>行ってきた。#中西うどん #謎肉県</text><wakati>行く て くる た 。 # 中西 うどん # 謎肉 県</wakati></tweet><tweet id="1043314438219083776"><text>行ってみよ。</text><wakati>行く て みる よ 。</wakati></tweet><tweet id="1043139792710455297"><text>どうしても、給付の重点化・効率化や負担増を伴うからです。</text><wakati>どうしても 、 給付 の 重点 化 ・ 効率化 や 負担増 を 伴う から です 。</wakati></tweet><tweet id="1043131989665050624"><text>健康保険組合の財政悪化は外国人のせいではありません。外国人バッシングに走るのではなく、日本人に対するものも含め、現在の皆保険制度における受益と負担の関係が適切なのか、持続可能なのかという観点から議論すべきです。政治家にとって言いづらいテーマですが逃げずに取り組んでまいります。</text><wakati>健康保険組合 の 財政 悪化 は 外国人 の せい だ は ある ます ん 。 外国人 バッシング に 走る の だ は ない 、 日本人 に対する もの も 含める 、 現在 の 皆 保険制度 における 受益 と 負担 の 関係 が 適切 だ の か 、 持続 可能 だ の か という 観点 から 議論 する べし です 。 政治家 にとって 言う づらい テーマ です が 逃げる ぬ に 取り組む で まいる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1043085203785175040"><text>外国人の健康保険不正利用には、もちろん厳しく対応すべきですが、日本人に対するものも含め、現在の受益と負担の関係が持続可能なものなのか見直すことが、本質的な改革だと考えます。党の社会保障調査会を中心に議論を深めてまいります。</text><wakati>外国人 の 健康保険 不正 利用 に は 、 もちろん 厳しい 対応 する べし です が 、 日本人 に対する もの も 含める 、 現在 の 受益 と 負担 の 関係 が 持続 可能 だ もの だ の か 見直す こと が 、 本質 的 だ 改革 だ と 考える ます 。 党 の 社会保障 調査 会 を 中心 に 議論 を 深める て まいる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1043075247862210560"><text>後期高齢者医療への支援金の負担が重いのが現実です。どうしても、取りやすいところから取りやすい形で取るということになっています。受益者にももっと理解を求めていかなくてはなりません。皮肉なことに、日本の健康保険制度がお得なことを一番知っているのは外国の方なのかもしれません。</text><wakati>後期高齢者 医療 へ の 支援金 の 負担 が 重い の が 現実 です 。 どうしても 、 取る やすい ところ から 取る やすい 形 で 取る という こと に なる て いる ます 。 受益者 に も もっと 理解 を 求める て いく ない て は なる ます ん 。 皮肉 だ こと に 、 日本 の 健康保険 制度 が お 得 だ こと を 一番 知る て いる の は 外国 の 方 だ の かも しれる ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1043061712197316608"><text>世界に冠たる日本の皆保険制度がガラガラと音を立てて壊れつつあります。民間の健康保険組合が、みんな協会けんぽに移ったら、それはそれで多額の財政負担が発生します。給付と負担の関係を抜本的に見直さなくては、持続可能な社会保障は実現できません。真の改革が必要です。 https://t.co/F8qGYRNKxh</text><wakati>世界 に 冠たる 日本 の 皆 保険制度 が ガラガラ と 音 を 立てて 壊れる つつ ある ます 。 民間 の 健康保険組合 が 、 みんな 協会けんぽ に 移る た 、 それ は それ で 多額 の 財政 負担 が 発生 する ます 。 給付 と 負担 の 関係 を 抜本的 に 見直す ない て は 、 持続 可能 だ 社会保障 は 実現 できる ます ん 。 真 の 改革 が 必要 です 。 HTTPS :// t . co / F8 qGYRNKxh</wakati></tweet><tweet id="1042422194905636864"><text>今後、 #国民民主党 の #憲法調査会 で議論を本格化させ、党としての考えを整理してまいります。</text><wakati>今後 、 # 国民民主党 の # 憲法調査会 で 議論 を 本格 化 する せる 、 党 として の 考え を 整理 する て まいる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1042411231112396800"><text>安倍総理の案では違憲論に終止符が打てないからです。明記された自衛隊が「何ができるか」、つまり行使できる自衛権の範囲について憲法上何ら明記されないので、9条2項との関係で解釈上の疑義が残り続けます。問題は自衛隊という組織の名前を書くことではなく、自衛権の範囲を憲法上どうするかです。</text><wakati>安倍総理 の 案 で は 違憲 論 に 終止符 が 打てる ない から です 。 明記 する れる た 自衛隊 が 「 何 が できる か 」 、 つまり 行使 できる 自衛権 の 範囲 について 憲法上 何等 明記 する れる ない ので 、 9条 2 項 と の 関係 で 解釈 上 の 疑義 が 残る 続ける ます 。 問題 は 自衛隊 という 組織 の 名前 を 書く こと だ は ない 、 自衛権 の 範囲 を 憲法上 どう する か です 。</wakati></tweet><tweet id="1042395898469220352"><text>自衛権の議論なき自衛隊明記論には反対です。私たちが持つべき自衛権の範囲、求めるべき平和の定義とは何なのか、国民的議論が不可欠です。単なる改憲反対論は、結果として安倍総理の思うつぼになることをおそれます。立憲主義を生きたものにする術を考えなくてはなりません。 https://t.co/WsLotL0th6</text><wakati>自衛権 の 議論 ない 自衛隊 明記 論 に は 反対 です 。 私たち が 持つ べし 自衛 権 の 範囲 、 求める べし 平和 の 定義 と は 何 だ の か 、 国民 的 議論 が 不可欠 です 。 単なる 改憲 反対論 は 、 結果 として 安倍総理 の 思うつぼ に なる こと を おそれる ます 。 立憲主義 を 生きる た もの に する 術 を 考える ない て は なる ます ん 。 HTTPS :// t . co / WsLotL 0t H6</wakati></tweet><tweet id="1042389393955184641"><text>南北融和は不可逆的に進むと思われるが、米国が一番求めていた北朝鮮国内の核施設やミサイル発射サイトのリストの開示はなかった。中間選挙までに成果が欲しいトランプ政権が次にどう動くか注視したいが、半島における米国の軍事的影響力低下もまた不可逆な流れか。日本の構想力と戦略が問われる。</text><wakati>南北 融和 は 不可逆的 に 進む と 思う れる が 、 米国 が 一番 求める て いる た 北朝鮮 国内 の 核 施設 や ミサイル発射 サイト の リスト の 開示 は ない た 。 中間選挙 まで に 成果 が 欲しい トランプ政権 が 次に どう 動く か 注視 する たい が 、 半島 における 米国 の 軍事的 影響力 低下 も また 不可逆 だ 流れ か 。 日本 の 構想 力 と 戦略 が 問う れる 。</wakati></tweet><tweet id="1042367735143923712"><text>ＵＡゼンセンが国民民主党支持の運動方針採択　玉木雄一郎代表は「人気取りの政治とは一線を画す」 https://t.co/RcVt7rFTSj @Sankei_newsより</text><wakati>UA ゼンセン が 国民民主党 支持 の 運動 方針 採択 　 玉木雄一郎 代表 は 「 人気取り の 政治 と は 一線 を 画す 」 HTTPS :// t . co / RcVt 7 rFTSj @ Sankei _ news より</wakati></tweet><tweet id="1042251349587443712"><text>大豆に肉と野菜エキスなんかが混ざっているようです。近未来ハイブリッドミートだそうです。
https://t.co/qYFw8Pqvut</text><wakati>大豆 に 肉 と 野菜 エキス なんか が 混ざる て いる よう です 。 近未来 ハイブリッド ミート だ そう です 。
HTTPS :// t . co / qYFw 8 Pqvut</wakati></tweet><tweet id="1042197662508826624"><text>香川県、ついに #うどん県 から #謎肉県 に改名か⁈
香川県は、カップヌードルの #謎肉 の生産量世界一！</text><wakati>香川県 、 ついに # うどん県 から # 謎肉 県 に 改名 か ⁈
香川県 は 、 カップヌードル の # 謎肉 の 生産量 世界一 ！</wakati></tweet><tweet id="1042018531640979461"><text>応援したい。
https://t.co/s1yS3xg3Dr</text><wakati>応援 する たい 。
HTTPS :// t . co / S1 yS 3 XG 3D r</wakati></tweet><tweet id="1042012150082879488"><text>了解。</text><wakati>了解 。</wakati></tweet><tweet id="1042005539897540608"><text>#国民民主党 は、SNS対策をはじめ、情報の受発信を強化するため「コミュニケーション戦略本部」を設置しました。LINEスタンプなどもやりますが、政党初のVTuberなんかにも挑戦してみたいと思います。皆さんのアドバイス、よろしくお願いします！</text><wakati># 国民民主党 は 、 SNS 対策 を はじめ 、 情報 の 受発信 を 強化 する ため 「 コミュニケーション戦略 本部 」 を 設置 する ます た 。 LINEスタンプ など も やる ます が 、 政党 初 の VTuber なんか に も 挑戦 する て みる たい と 思う ます 。 皆さん の アドバイス 、 よろしくお願いします ！</wakati></tweet><tweet id="1041492989917294593"><text>元デカスリート（10種競技選手）として、マイアー選手に心からの祝福を送ります。
Congratulations！ https://t.co/5JohFnwRh9</text><wakati>元 デカスリート （ 10種競技 選手 ） として 、 マイアー 選手 に 心から の 祝福 を 送る ます 。
Congratulations ！ HTTPS :// t . co / 5 JohFnwRh 9</wakati></tweet><tweet id="1041481995891568640"><text>党内の知識や経験だけに頼っていてもこれまでの限界を超えられません。政策も広報も外からのご意見や知見も取り入れてオープンイノベーションでやっていきます。ツイッターでいつも厳しいご批判をお寄せいただいてる皆さんにおかれましても、どうかアドバイスお願いします！ https://t.co/m7scYbCram</text><wakati>党内 の 知識 や 経験 だけ に 頼る て いる て も これ まで の 限界 を 超える られる ます ん 。 政策 も 広報 も 外 から の ご 意見 や 知見 も 取り入れる て オープンイノベーション で やる て いく ます 。 Twitter で いつも 厳しい ご 批判 を お 寄せ いただく てる 皆さん に おく れる ます て も 、 どう か アドバイス お願い する ます ！ HTTPS :// t . co / m 7 scYbCram</wakati></tweet><tweet id="1041451527083188224"><text>いや〜、これは嬉しくて凄い。
おめでとうございます！
また、走りたくなってきた。 https://t.co/cko7zs2MEi</text><wakati>いや 〜 、 これ は 嬉しい て 凄い 。
おめでとう ござる ます ！
また 、 走る たい なる て くる た 。 HTTPS :// t . co / cko 7z S2 MEi</wakati></tweet><tweet id="1041283446675402752"><text>自然体の佇まいが好きでした。心からお悔やみ申し上げます。 https://t.co/yJ4lSwKWFT</text><wakati>自然体 の 佇まい が 好き です た 。 心 から お悔やみ 申し上げる ます 。 HTTPS :// t . co / yJ 4 lSwKWFT</wakati></tweet><tweet id="1041100928852537344"><text>育児・介護のダブルケアには「精神的」「肉体的」「経済的」負担が複合的にのしかかりますね。調査にあるように月の負担が7万円を超えるのは相当な負担。ここは公的サービスの拡充が不可欠だと思います。自治体議員の皆さんの声も聞きながら政策をまとめていきますので、よろしくお願いします。</text><wakati>育児 ・ 介護 の ダブルケア に は 「 精神的 」 「 肉体的 」 「 経済的 」 負担 が 複合 的 に のしかかる ます ね 。 調査 に ある よう に 月 の 負担 が 7万円 を 超える の は 相当 だ 負担 。 ここ は 公的 サービス の 拡充 が 不可欠 だ と 思う ます 。 自治体 議員 の 皆さん の 声 も 聞く ながら 政策 を まとめる て いく ます ので 、 よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="1041097236648669185"><text>政治家としては取り上げにくいテーマですが、国民民主党の代表選挙で津村候補が正面から取り上げ議論しました。死生観にもかかわる問題であり簡単に答えが出るものではありませんが、超高齢... #NewsPicks https://t.co/7VWeMQG31n</text><wakati>政治家 として は 取り上げる にくい テーマ です が 、 国民民主党 の 代表選挙 で 津村 候補 が 正面 から 取り上げ 議論 する ます た 。 死生観 に も かかわる 問題 だ ある 簡単 に 答え が 出る もの だ は 有馬線 が 、 超 高齢 ... # NewsPicks HTTPS :// t . co / 7V WeMQG 31 n</wakati></tweet><tweet id="1040851477500059648"><text>相当の覚悟がないとアメリカは動かないし、結果としてロシアも、領土交渉も動かない。期待だけ国民にバラまくような甘い話では全くないとの趣旨で申し上げましたが、今後の交渉に悪影響を与えてはならず、ご指摘のとおり撤回いたします。</text><wakati>相当 の 覚悟 が ない と アメリカ は 動く ない し 、 結果 として ロシア も 、 領土 交渉 も 動く ない 。 期待 だけ 国民 に バラ まく よう だ 甘い 話 で は 全く ナイト の 趣旨 で 申し上げる ます た が 、 今後 の 交渉 に 悪影響 を 与える て は なる ぬ 、 ご 指摘 の とおり 撤回 いたす ます 。</wakati></tweet><tweet id="1040780679334621194"><text>安保条約第六条
（略）アメリカ合衆国は、その陸軍、空軍及び海軍が日本国において施設及び区域を使用することを許される。

島が返還された場合、第六条の対象になり、米軍の使用が可能となる。

それをプーチン大統領は返還の障害だと主張している。

ここが本質的問題で、ウニやイチゴではない。</text><wakati>安保条約 第 六条
（ 略 ） アメリカ合衆国 は 、 その 陸軍 、 空軍 及び 海軍 が 日本国 において 施設 及び 区域 を 使用 する こと を 許す れる 。
島 が 返還 する れる た 場合 、 第 六 条 の 対象 に なる 、 米軍 の 使用 が 可能 と なる 。
それ を プーチン大統領 は 返還 の 障害 だ と 主張 する て いる 。
ここ が 本質的 問題 で 、 ウニ や イチゴ で は ない 。</wakati></tweet><tweet id="1040745382475554817"><text>安倍総理はウ二の養殖が決まったことが成果と述べたが、それが問題なのだ。日本の主権を害さない「特別な制度」の中身が何も決まらないまま、ロシア国内法の適用を受ける事業を始めたら、ロシアの支配を日本が公式に認めることになる。なし崩し的に国益を切り売りすることは是非やめていただきたい。</text><wakati>安倍総理 は ウ 二 の 養殖 が 決まる た こと が 成果 と 述べる た が 、 それ が 問題 だ の だ 。 日本 の 主権 を 害す ない 「 特別 だ 制度 」 の 中身 が 何 も 決まる ない まま 、 ロシア 国内 法 の 適用 を 受ける 事業 を 始める た 、 ロシア の 支配 を 日本 が 公式 に 認める こと に なる 。 なし崩し 的 に 国益 を 切り売り する こと は 是非 やめる て いただく たい 。</wakati></tweet><tweet id="1040728532895195136"><text>#国民民主党 には外交・安保の論客がそろっている。秋の臨時国会では、安倍外交の問題点について、国益を守る観点から、厳しく論戦を行なっていきたい。</text><wakati># 国民民主党 に は 外交 ・ 安保 の 論客 が そろう て いる 。 秋 の 臨時国会 で は 、 安倍外交 の 問題 点 について 、 国益 を 守る 観点 から 、 厳しい 論戦 を 行なう て いく たい 。</wakati></tweet><tweet id="1040106080892641280"><text>選挙をやるたびに、自分の至らなさに気付かされます。そんな足りないところを支えてくれる津村さんをはじめ素晴らしい仲間と力をあわせ、いい政党に育てていきたいと思います。 https://t.co/Ok35YiRMai</text><wakati>選挙 を やる たび に 、 自分 の 至る ない さ に 気付かす れる ます 。 そんな 足りる ない ところ を 支える て くれる 津村 さん を はじめ 素晴らしい 仲間 と 力 を あわせる 、 いい 政党 に 育てる て いく たい と 思う ます 。 HTTPS :// t . co / Ok 35 YiRMai</wakati></tweet><tweet id="1040068359344119808"><text>今回の東方経済フォーラムでのプーチン大統領の平和条約に関する発言について、明日12時30分から、 #国民民主党 外交安全保障調査会で、外務省はじめ政府から話を聞きます。会長は #渡辺周 衆議院議員です。まずは、事実を正確に確認します。</text><wakati>今回 の 東方経済フォーラム で の プーチン大統領 の 平和条約 に関する 発言 について 、 明日 12時 30分 から 、 # 国民民主党 外交 安全保障 調査会 で 、 外務省 はじめ 政府 から 話 を 聞く ます 。 会長 は # 渡辺周 衆議院議員 です 。 まずは 、 事実 を 正確 に 確認 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1040035443255865344"><text>安倍外交は、北方領土の返還をむしろ後退させている ー アメブロを更新しました
#北方領土
 https://t.co/ytUxf1l4se</text><wakati>安倍外交 は 、 北方領土 の 返還 を むしろ 後退 する せる て いる ー Ameblo を 更新 する ます た
# 北方領土
HTTPS :// t . co / ytUxf 1 L4 SE</wakati></tweet><tweet id="1039865005397528576"><text>10日の共同記者会見で、 安倍総理は

「北方四島の未来像を描く作業の道筋が見えてきた」

と述べていたが、いったい総理にはどんな道筋が見えたのか聞いてみたい。

速やかに予算委員会・外務委員会を開催し議論すべきだ。ことは国益にかかわる重大問題。</text><wakati>10日 の 共同記者会見 で 、 安倍総理 は
「 北方四島 の 未来 像 を 描く 作業 の 道筋 が 見える て くる た 」
と 述べる て いる た が 、 いったい 総理 に は どんな 道筋 が 見える た の か 聞く て みる たい 。
速やか に 予算委員会 ・ 外務委員会 を 開催 する 議論 する べし だ 。 ことは 国益 に かかわる 重大 問題 。</wakati></tweet><tweet id="1039858611650871302"><text>プーチン大統領から、前提条件なく平和条約締結と提案されて、安倍総理は、なぜ、これまでの合意を反故にするなと反論しなかったのか。なぜ、何の抗議もしなかったのか。安倍外交の化けの皮が剥がれた瞬間だ。</text><wakati>プーチン大統領 から 、 前提 条件 ない 平和条約 締結 と 提案 する れる て 、 安倍総理 は 、 なぜ 、 これ まで の 合意 を 反故 に する な と 反論 する ない た の か 。 なぜ 、 何 の 抗議 も する ない た の か 。 安倍外交 の 化けの皮 が 剥がれる た 瞬間 だ 。</wakati></tweet><tweet id="1039854103730388992"><text>歴史的大失態だ。外務省も茫然自失だと思う。事実上の領土問題先送り論。これまでの先人たちの合意を反故にする完全なちゃぶ台返し。安倍総理は完全になめられている。これ以上、国益を毀損する交渉はやめた方がいい。

露 前提条件なしで平和条約を  - Y!ニュース https://t.co/8jMbxZX4Sy</text><wakati>歴史的 大 失態 だ 。 外務省 も 茫然自失 だ と 思う 。 事実上 の 領土問題 先送り 論 。 これ まで の 先人 たち の 合意 を 反故 に する 完全 だ ちゃぶ台返し 。 安倍総理 は 完全 に なめる られる て いる 。 これ 以上 、 国益 を 毀損 する 交渉 は やめる た 方 が いい 。
露 前提 条件 ない だ 平和条約 を - Y ! ニュース HTTPS :// t . co / 8 jMbxZX 4S y</wakati></tweet><tweet id="1037828791932936193"><text>夜を徹して電力の復旧にあたっておられる北海道電力や他の電力各社の皆さんに心から感謝申し上げます。

停電 各社が北電に緊急派遣  - Y!ニュース https://t.co/KjFzxI4mmd</text><wakati>夜 を 徹す て 電力 の 復旧 にあたって おる れる 北海道電力 や 他 の 電力 各社 の 皆さん に 心から 感謝 申し上げる ます 。
停電 各社 が 北電 に 緊急 派遣 - Y ! ニュース HTTPS :// t . co / KjFzxI 4m MD</wakati></tweet><tweet id="1037600586273710080"><text>国民民主党は、北海道の地震を受け、10時30分から災害対策本部の会合を開催し、現地からの要望を踏まえて緊急要望を取りまとめ、菅官房長官に申し入れを行いました。</text><wakati>国民民主党 は 、 北海道 の 地震 を 受ける 、 10時 30分 から 災害対策本部 の 会合 を 開催 する 、 現地 から の 要望 を 踏まえる て 緊急 要望 を 取りまとめる 、 菅 官房長官 に 申し入れ を 行う ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1037460201270476800"><text>北海道地震を受け、山岡衆議院議員や徳永参議院議員とも連絡を取りつつ情報収集にあたっています。被害にあわれた方に心からお見舞い申し上げます。現地では停電が発生しテレビも見ることができず現場把握が困難とのこと。10時30分から国民民主党として災害対策本部を開催し情報共有を図ります。</text><wakati>北海道 地震 を 受ける 、 山岡 衆議院議員 や 徳永 参議院議員 とも 連絡 を 取る つつ 情報収集 に あたる て いる ます 。 被害 に あう れる た 方 に 心 から お見舞い 申し上げる ます 。 現地 で は 停電 が 発生 する テレビ も 見る こと が できる ぬ 現場 把握 が 困難 と の こと 。 10時 30分 から 国民民主党 として 災害対策本部 を 開催 する 情報共有 を 図る ます 。</wakati></tweet><tweet id="1037137772983676928"><text>国民民主党の代表に選出されました（私の決意） ー アメブロを更新しました
#国民民主党
 https://t.co/wXQ5nREgK5</text><wakati>国民民主党 の 代表 に 選出 する れる ます た （ 私 の 決意 ） ー Ameblo を 更新 する ます た
# 国民民主党
HTTPS :// t . co / w X Q5 nREgK 5</wakati></tweet><tweet id="1036915182625124352"><text>台風21号で人的、物的被害が出ています。引き続き、河川の氾濫などに十分気をつけてください。 https://t.co/XQnDATY8K9</text><wakati>台風21号 で 人的 、 物的 被害 が 出る て いる ます 。 引き続く 、 河川 の 氾濫 など に 十分 気 を つける て くださる 。 HTTPS :// t . co / XQnDATY 8K 9</wakati></tweet><tweet id="1036773329900720131"><text>【お知らせ】４日（火）１３時～　臨時党大会をライブ配信 - 国民民主党 https://t.co/ygaZrZwP3P</text><wakati>【 お知らせ 】 ４ 日 （ 火 ） １ ３ 時 ～　 臨時 党大会 を ライブ配信 - 国民民主党 HTTPS :// t . co / ygaZrZwP 3P</wakati></tweet><tweet id="1036506135342112768"><text>【2018　＃国民民主党代表選：代表選のしくみ】

明日９月４日の臨時党大会で新代表が決定します。
国民民主党代表選の仕組みについてぜひご覧ください。

by　＃玉木雄一郎　事務所スタッフ

https://t.co/DFUydn5wz8</text><wakati>【 2018 　＃ 国民民主党代表 選 ： 代表選 の しくむ 】
明日 9月 ４ 日 の 臨時 党大会 で 新代表 が 決定 する ます 。
国民民主党代表 選 の 仕組み について ぜひ ご覧 くださる 。
BY 　＃ 玉木雄一郎 　 事務所 スタッフ
HTTPS :// t . co / DFUydn 5W z 8</wakati></tweet><tweet id="1036462005404626944"><text>非常に強い勢力で台風第２１号は、四国や紀伊半島に上陸するおそれがあります。早め早めの避難、安全確保行動を心がけてください。明日予定されている国民民主党の代表選挙への対応についても、現在検討を行っております。</text><wakati>非常 に 強い 勢力 で 台風 第 ２ １ 号 は 、 四国 や 紀伊半島 に 上陸 する お それ が ある ます 。 早め 早め の 避難 、 安全確保 行動 を 心がける て くださる 。 明日 予定 する れる て いる 国民民主党 の 代表選挙 へ の 対応 について も 、 現在 検討 を 行う て おる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1036427339788300288"><text>【2018　#国民民主党代表選】　党員・サポーターの皆さまの投票締め切りは本日９月３日（月）　１２：００　#正午　までとなっております。皆さま投票よろしくお願い致します。by #玉木雄一郎　事務所スタッフ

電子投票の締め切り日時の延長のお知らせ - 国民民主党 https://t.co/mNHHFgDSbb</text><wakati>【 2018 　# 国民民主党 代表選 】 　 党員 ・ サポータ の 皆さま の 投票 締め切り は 本日 9月 ３ 日 （ 月 ） 　 １ ２ ： ０ ０ 　# 正午 　 まで と なる て おる ます 。 皆さま 投票 よろしく お願い 致す ます 。 BY # 玉木雄一郎 　 事務所 スタッフ
電子投票 の 締め切り日 時 の 延長 の お知らせ - 国民民主党 HTTPS :// t . co / mNHHFgDSbb</wakati></tweet><tweet id="1036409093458616320"><text>あす国民民主党代表選 投開票　玉木・津村両氏が演説会 - FNNプライムオンライン https://t.co/7OJYN3iWR7 #FNN</text><wakati>あす 国民民主党 代表選 投開票 　 玉木 ・ 津村 両氏 が 演説会 - FNN プライム オンライン HTTPS :// t . co / 7 OJYN 3 iWR 7 # FNN</wakati></tweet><tweet id="1036293437559996416"><text>人生100年時代、人口減少時代に対応する政策を正面から議論する代表選になったと思います。 https://t.co/kLS59IjQ5M</text><wakati>人生100年 時代 、 人口減少 時代 に 対応 する 政策 を 正面 から 議論 する 代表選 に なる た と 思う ます 。 HTTPS :// t . co / kLS 59 IjQ 5 M</wakati></tweet><tweet id="1036291563368804352"><text>いよいよあと一日です。最後まで、思いを伝えていきます。開票日は9月4日です。 https://t.co/rxoDjSp3Wa</text><wakati>いよいよ あと 一 日 です 。 最後 まで 、 思い を 伝える て いく ます 。 開票 日 は 9月4日 です 。 HTTPS :// t . co / rxoDjSp 3W a</wakati></tweet><tweet id="1036252790979321858"><text>改めて誠に申し訳ありません。率先して障害者雇用に取り組むべき政党が、恥ずかしい限りです。反省し早急に改善策を講じて参ります。 https://t.co/H0giqOTi9A</text><wakati>改めて 誠に 申し訳 ある ます ん 。 率先 する て 障害者雇用 に 取り組む べし 政党 が 、 恥ずかしい 限り です 。 反省 する 早急 に 改善 策 を 講じる て 参る ます 。 HTTPS :// t . co / H 0g iqOTi 9 A</wakati></tweet><tweet id="1036245723820355584"><text>株価対策のような「今だけカネだけ自分だけ」の政策ではなく、日本が直面する最大の構造問題である少子化、人口減少問題に取り組みます。みんな人口減少は問題だと言うのに、なかなか解決策が出てきません。未来先取り政党として、批判を恐れず政策提案していきます。 https://t.co/i7kuljlj6v</text><wakati>株価 対策 の よう だ 「 今 だけ カネ だけ 自分 だけ 」 の 政策 で は ない 、 日本 が 直面 する 最大 の 構造 問題 だ ある 少子 化 、 人口減少 問題 に 取り組む ます 。 みんな 人口減少 は 問題 だ と 言う のに 、 なかなか 解決策 が 出る て くる ます ん 。 未来 先取り 政党 として 、 批判 を 恐れる ぬ 政策 提案 する て いく ます 。 HTTPS :// t . co / i 7 kuljlj 6V</wakati></tweet><tweet id="1036225585859555333"><text>ありがとうございます。
力を結集しましょう！
国民のために。</text><wakati>ありがとう ござる ます 。
力 を 結集 する ます う ！
国民 の ため に 。</wakati></tweet><tweet id="1036176996038934533"><text>【国民民主党代表選】４日投開票へ両候補、最後の街頭演説 - 産経ニュース https://t.co/lMEQkCBlLh @Sankei_newsさんから</text><wakati>【 国民民主党 代表選 】 ４ 日 投開票 へ 両 候補 、 最後 の 街頭演説 - 産経ニュース HTTPS :// t . co / lMEQkCBlLh @ Sankei _ news さん から</wakati></tweet><tweet id="1036146080772059137"><text>【今日9/2（日）の玉木～　＃国民民主党代表選：　東京　＃銀座　街頭演説】
党代表戦の全国遊説、これが最後の街頭演説会です。
全国の皆さまから受け取った声を胸に玉木は心からの想いを訴えました。国民民主党の飛躍にむかって玉木雄一郎は全力で走り続けます！
By　＃玉木雄一郎　事務所スタッフ</text><wakati>【 今日 9 / 2 （ 日 ） の 玉木 ～　＃ 国民民主党代表 選 ： 　 東京 　 ＃ 銀座 　 街頭演説 】
党代表 戦 の 全国 遊説 、 これ が 最後 の 街頭演説 会 です 。
全国 の 皆さま から 受け取る た 声 を 胸 に 玉木 は 心から の 想い を 訴える ます た 。 国民民主党 の 飛躍 に むかう て 玉木雄一郎 は 全力 で 走る 続ける ます ！
By 　＃ 玉木雄一郎 　 事務所 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1036134333969383429"><text>【今日9/2の玉木　＃国民民主党代表選】

午後６：５４より「＃BS朝日　＃日曜スクープ」に出演します。ぜひご覧ください。

https://t.co/DQfsSIeYGD

本日ニュースの核心に迫る！ 時事論考
「国民民主党代表選　候補者に生直撃！」
・低い党支持率をどうあげる？
by　 #玉木雄一郎 　スタッフ</text><wakati>【 今日 9 / 2 の 玉木 　＃ 国民民主党 代表選 】
午後 ６ ： ５ ４ より 「 ＃ BS朝日 　＃ 日曜スクープ 」 に 出演 する ます 。 ぜひ ご覧 くださる 。
HTTPS :// t . co / DQfsSIeYGD
本日 ニュース の 核心 に 迫る ！ 時事 論考
「 国民民主党代表 選 　 候補者 に 生 直撃 ！ 」
・ 低位 党 支持 率 を どう あげる ？
BY 　 # 玉木雄一郎 　 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1036117145011154949"><text>玉木氏、都市部で著名候補擁立＝津村氏「執行部交代を」―国民（時事通信） - Yahoo!ニュース https://t.co/zUMt9pr8jQ @YahooNewsTopics</text><wakati>玉木 氏 、 都市部 で 著名 候補 擁立 ＝ 津村 氏 「 執行部 交代 を 」 ― 国民 （ 時事通信 ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / zUMt 9 PR 8 jQ @ YahooNewsTopics</wakati></tweet><tweet id="1036081866678267905"><text>まもなくです！</text><wakati>まもなく です ！</wakati></tweet><tweet id="1036066932846288896"><text>本日９月２日(日)正午から、東京・銀座４丁目で党代表選最後の街頭演説会です。ぜひお越しください！by #玉木雄一郎 事務所スタッフ https://t.co/qvSbI3KZY2</text><wakati>本日 9月 ２ 日 ( 日 ) 正午 から 、 東京 ・ 銀座 ４ 丁目 で 党 代表選 最後 の 街頭演説 会 です 。 ぜひ お越し する くださる ！ BY # 玉木雄一郎 事務所 スタッフ HTTPS :// t . co / qvSbI 3K ZY 2</wakati></tweet><tweet id="1035845090445418497"><text>【今日9/1（土）の玉木～　#国民民主党代表選：　#豊橋】
豊橋駅に到着。#関健一郎 先生、#トヨッキー とともに。
テレビドラマ「#陸王」のロケ地になった豊橋に来ることができて、感激しています。ありがとうございました！
By　#玉木雄一郎　事務所スタッフ</text><wakati>【 今日 9 / 1 （ 土 ） の 玉木 ～　# 国民民主党代表 選 ：　# 豊橋 】
豊橋駅 に 到着 。 # 関健一郎 先生 、 # トヨッキー とともに 。
TVドラマ 「 # 陸王 」 の ロケ地 に なる た 豊橋 に 来る こと が できる て 、 感激 する て いる ます 。 ありがとう ござる ます た ！
By 　# 玉木雄一郎 　 事務所 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1035821182669357056"><text>【今日9/1（土）の玉木～　#国民民主党代表選：　名古屋②　街頭演説】
名駅前桜通口ロータリー前で、街頭演説会。
とても多くの皆さんに足を止めていただき、玉木の訴えを聞いて頂きました。ありがとうございました！
この後、関健一郎先生のご地元　＃豊橋　へ
By　#玉木雄一郎　事務所スタッフ</text><wakati>【 今日 9 / 1 （ 土 ） の 玉木 ～　# 国民民主党代表 選 ： 　 名古屋 ②　 街頭演説 】
名 駅前 桜通口 ロータリー 前 で 、 街頭演説 会 。
とても 多く の 皆さん に 足 を 止める て いただく 、 玉木 の 訴え を 聞く て 頂く ます た 。 ありがとう ござる ます た ！
この 後 、 関健一郎 先生 の ご 地元 　＃ 豊橋 　 へ
By 　# 玉木雄一郎 　 事務所 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1035819132480970753"><text>これは誠に申し訳ありません。45.5人以上雇用している組織は1名以上雇用しなければなりませんが満たしていませんでした。納付金が義務付けられるのは100名以上の組織ですが、率先して障害者雇用を推進すべき政党が義務を果たしていないことは深くお詫びし改善して参ります。 https://t.co/xnwnAvh9yn</text><wakati>これ は 誠に 申し訳 ある ます ん 。 45 . 5人 以上 雇用 する て いる 組織 は 1 名 以上 雇用 する ない ば なる ます ん が 満たす て いる ます ん です た 。 納付 金 が 義務付ける られる の は 100 名 以上 の 組織 です が 、 率先 する て 障害者雇用 を 推進 する べし 政党 が 義務 を 果たす て いる ない こと は 深い お詫び する 改善 する て 参る ます 。 HTTPS :// t . co / xnwnAvh 9 yn</wakati></tweet><tweet id="1035804159230889985"><text>【明日9/2（日）の玉木～　＃国民民主党代表選：　東京】
9月2日（日）
＜東京＞
12：00-12：30　街頭演説会　会場：　銀座四丁目
選挙戦も最終盤に入りました。最後の最後までご支援、よろしくお願いします。
By　＃玉木雄一郎　事務所スタッフ</text><wakati>【 明日 9 / 2 （ 日 ） の 玉木 ～　＃ 国民民主党代表 選 ： 　 東京 】
9月2日 （ 日 ）
＜ 東京 ＞
12 ： 00 −1 2 ： 30 　 街頭演説 会 　 会場 ： 　 銀座 四丁目
選挙戦 も 最終盤 に 入る ます た 。 最後 の 最後 まで ご 支援 、 よろしくお願いします 。
By 　＃ 玉木雄一郎 　 事務所 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1035788264546885633"><text>【今日9/1の玉木～　＃国民民主党代表選：　名古屋①　候補者討論会】
名古屋に到着、キャッスルプラザホテルに移動して、候補者討論会に参加です。選挙戦も終盤に入り、地域での候補者討論会はこれで最後になります。

急いで名駅前へ。街頭演説会が待っています。
By　＃玉木雄一郎　事務所スタッフ</text><wakati>【 今日 9 / 1 の 玉木 ～　＃ 国民民主党代表 選 ： 　 名古屋 ①　 候補者 討論会 】
名古屋 に 到着 、 キャッスルプラザ ホテル に 移動 する て 、 候補者 討論 会 に 参加 です 。 選挙戦 も 終盤 に 入る 、 地域 で の 候補者 討論会 は これ で 最後 に なる ます 。
急ぐ で 名 駅前 へ 。 街頭演説 会 が 待つ て いる ます 。
By 　＃ 玉木雄一郎 　 事務所 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1035771940072382464"><text>いまから　#名古屋　にて候補者討論会です。
過密スケジュールのため演説後に兵庫の皆さまにゆっくりご挨拶できなかったのが心残りです。候補者討論会の様子は以下のリンクからぜひご覧ください。　by　#玉木雄一郎　スタッフ
https://t.co/3ccyQeCGtK</text><wakati>いま から 　 # 名古屋 　 にて 候補者 討論 会 です 。
過密 スケジュール の ため 演説 後 に 兵庫 の 皆さま に ゆっくり ご挨拶 できる ない た の が 心残り です 。 候補者 討論 会 の 様子 は 以下 の リンク から ぜひ ご覧 くださる 。 　 BY 　# 玉木雄一郎 　 スタッフ
HTTPS :// t . co / 3 ccyQeCGtK</wakati></tweet><tweet id="1035766881976639488"><text>国民民主党代表選について｜NPO法人 Mielka｜note（ノート） https://t.co/ZJRUJ8n2gr</text><wakati>国民民主党代表 選 について ｜ NPO法人 Mielka ｜ note （ ノート ） HTTPS :// t . co / ZJRUJ 8 N2 gr</wakati></tweet><tweet id="1035763769714995200"><text>野党、沖縄県の承認撤回を支持＝政府の対抗措置けん制(2018年8月31日) - エキサイトニュース https://t.co/9WWPZEq24v @ExciteJapanさんから</text><wakati>野党 、 沖縄県 の 承認 撤回 を 支持 ＝ 政府 の 対抗措置 けん制 ( 2018年 8月31日 ) - エキサイトニュース HTTPS :// t . co / 9W WPZEq 24V @ Excite JAPAN さん から</wakati></tweet><tweet id="1035762265062961153"><text>【今日9/1（土）の玉木～　＃国民民主党代表選：　神戸・街頭演説】
午前中、東京から神戸に移動して、大丸神戸店前での街頭演説会です。
お集まりの皆さんに、“未来への投資”“次世代・こども第一”を軸とする「理念と政策」を力強く訴えました。名古屋に移動です。
By　＃玉木雄一郎　事務所スタッフ</text><wakati>【 今日 9 / 1 （ 土 ） の 玉木 ～　＃ 国民民主党代表 選 ： 　 神戸 ・ 街頭演説 】
午前中 、 東京 から 神戸 に 移動 する て 、 大丸 神戸 店 前 で の 街頭演説 会 です 。
お 集まり の 皆さん に 、 “ 未来へ の 投資 ” “ 次世代 ・ こども 第一 ” を 軸 と する 「 理念 と 政策 」 を 力強い 訴える ます た 。 名古屋 に 移動 です 。
By 　＃ 玉木雄一郎 　 事務所 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1035744779777146880"><text>既存メディアにはない、こうした見方は新鮮でありがたい。
がんばろ。 https://t.co/toWJ6rHdGL</text><wakati>既存 メディア に は ない 、 こうした 見方 は 新鮮 だ ありがたい 。
がんばる 。 HTTPS :// t . co / toWJ 6 rHdGL</wakati></tweet><tweet id="1035730205002752000"><text>【8/31の玉木　 ♯国民民主党代表選: 長崎】

鉄橋にて

三菱重工の造船所で建造中の船の火災事故のお話を伺った。船が燃えてしまったが、全力で直し長崎造船所の評判が高まった。

困難の中でも力を合わせて立て直す。国民民主党もかくありたい。力を貸してくださいと玉木

 ♯玉木雄一郎 スタッフ</text><wakati>【 8 / 31 の 玉木 　 ♯ 国民民主党代表 選 : 長崎 】
鉄橋 にて
三菱重工 の 造船所 で 建造 中 の 船 の 火災事故 の お話 を 伺う た 。 船 が 燃える て しまう た が 、 全力 で 直す 長崎造船所 の 評判 が 高まる た 。
困難 の 中 でも 力 を 合わせる て 立て直す 。 国民民主党 も かく ある たい 。 力 を 貸す て くださる と 玉木
♯ 玉木雄一郎 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1035681543824363520"><text>新聞など既存メディアは、野党共闘のあり方やコドモノミクスについての記事が多いのですが、こういう記事はありがたい。自治体ICOやスマホ投票を掲げている政党はないと思う。 #国民民主党 はAI時代の新しい政府のあり方、ライフスタイルのあり方も積極的に提案していきます。 https://t.co/JvmZs2CDDD</text><wakati>新聞 など 既存 メディア は 、 野党共闘 の あり方 や コドモノミクス について の 記事 が 多い の です が 、 こういう 記事 は ありがたい 。 自治体 ICO や スマホ 投票 を 掲げる て いる 政党 は ない と 思う 。 # 国民民主党 は AI 時代 の 新しい 政府 の あり方 、 ライフスタイル の あり方 も 積極 的 に 提案 する て いく ます 。 HTTPS :// t . co / JvmZs 2 CDDD</wakati></tweet><tweet id="1035668874929221633"><text>今日は神戸と名古屋、そして豊橋に参ります。代表選もいよいよ終盤ですが、最後まで、津村さんと政策論争やり続けます。人口減社会、人生100年時代の政策を、正面から議論しています。</text><wakati>今日 は 神戸 と 名古屋 、 そして 豊橋 に 参る ます 。 代表選 も いよいよ 終盤 です が 、 最後 まで 、 津村 さん と 政策論争 やる 続ける ます 。 人口減社会 、 人生100年 時代 の 政策 を 、 正面 から 議論 する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1035571084102230017"><text>夏休み終わって
また学校
不安一杯だと思う
自分もそうだった
朝起きるのつらいし
眠れない人もいると思う

でも無理しなくていいよ
つらかったら逃げたらいい
迷わず逃げたらいい
人生の選択肢はいっぱいあるし
大丈夫
何とかなる

とにかく自分を大切に
未来の誰かが
きっとあなたを
待ってるから</text><wakati>夏休み 終わる て
また 学校
不安 一杯 だ と 思う
自分 も そう だ た
朝 起きる の つらい し
眠れる ない 人 も いる と 思う
でも 無理 する ない て いい よ
つらい た 逃げる た いい
迷う ぬ 逃げる た いい
人生 の 選択肢 は いっぱい ある し
大丈夫
何とか なる
とにかく 自分 を 大切 に
未来 の 誰かが
きっと あなた を
待つ てる から</wakati></tweet><tweet id="1035461821975552000"><text>【今日8/31（金）の玉木～　＃国民民主党代表選：　長崎・候補者集会】

地方自治体議員ほか会場ご参加の方々から、統一地方選挙に向けて、党への厳しくも率直なご意見も頂きました。

皆さんのお気持ちをしっかり受け止めて、玉木は党勢拡大の先頭に立って進みます。By　＃玉木雄一郎　事務所スタッフ</text><wakati>【 今日 8 / 31 （ 金 ） の 玉木 ～　＃ 国民民主党代表 選 ： 　 長崎 ・ 候補者 集会 】
地方自治体 議員 ほか 会場 ご 参加 の 方々 から 、 統一地方選挙 に 向ける て 、 党 へ の 厳しい も 率直 だ ご 意見 も 頂く ます た 。
皆さん の お気持ち を しっかり 受け止める て 、 玉木 は 党勢 拡大 の 先頭 に 立つ て 進む ます 。 By 　＃ 玉木雄一郎 　 事務所 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1035452896316284929"><text>【明日９/1の玉木 ②】＜#愛知・名古屋/#豊橋＞
15：00-16：30　候補者討論会　会場：名古屋キャッスルプラザホテル３F孔雀
17：00-17：30　街頭　会場：名古屋駅桜通口　ロータリー前
18：30-19：00　街頭　会場：豊橋駅東口　ロータリー付近
選挙戦も終盤。ぜひ玉木の想いお聞きください
Byスタッフ</text><wakati>【 明日 ９ / 1 の 玉木 ②】＜# 愛知県名古屋市 /# 豊橋 ＞
15 ： 00 −1 6 ： 30 　 候補者 討論会 　 会場 ： 名古屋 キャッスルプラザ ホテル ３ F 孔雀
17 ： 00 −1 7 ： 30 　 街頭 　 会場 ： 名古屋駅 桜通口 　 ロータリー 前
18 ： 30 −1 9 ： 00 　 街頭 　 会場 ： 豊橋駅 東口 　 ロータリー 付近
選挙戦 も 終盤 。 ぜひ 玉木 の 想い お 聞く くださる
By スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1035450332925456384"><text>【明日9/1　の玉木（の予定）　＃国民民主党代表選　＃兵庫→＃愛知】

9月１日（土）
＜兵庫・　＃神戸　＞
12：30-13：00　街頭演説会　会場：＃大丸神戸店前

この後兵庫県から愛知県に移動します。兵庫の皆さま短い間ですがぜひ応援よろしくお願いいたします。　By　＃玉木雄一郎　事務所スタッフ</text><wakati>【 明日 9 / 1 　 の 玉木 （ の 予定 ）　＃ 国民民主党代表 選 　＃ 兵庫 →＃ 愛知 】
9月 １ 日 （ 土 ）
＜ 兵庫 ・ 　 ＃ 神戸 　 ＞
12 ： 30 −1 3 ： 00 　 街頭演説 会 　 会場 ：＃ 大丸 神戸 店 前
この 後 兵庫県 から 愛知県 に 移動 する ます 。 兵庫 の 皆さま 短い 間 です が ぜひ 応援 よろしく お願い いたす ます 。 　 By 　＃ 玉木雄一郎 　 事務所 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1035429082039635969"><text>国民代表選、フィンテックなど新分野の政策掲げる【フィスコ・ビットコインニュース】 #SmartNews  https://t.co/ImROzwaHf7</text><wakati>国民 代表選 、 FinTech など 新分野 の 政策 掲げる 【 フィスコ ・ Bitcoin ニュース 】 # SmartNews HTTPS :// t . co / ImROzwaHf 7</wakati></tweet><tweet id="1035408991973560321"><text>【今日8/31の玉木　～　#国民民主党代表選：　長崎造船所訪問】
三菱重工長崎造船所を訪問。世界遺産の構成施設の一つ、旧・木型場のアーチの前で記念撮影。
「未来に対する責任を果たそうとするなら、過去に対する敬意も忘れちゃいけないんだよね」と展示に見入る玉木でした。#玉木雄一郎　スタッフ</text><wakati>【 今日 8 / 31 の 玉木 　～　# 国民民主党代表 選 ： 　 長崎造船所 訪問 】
三菱重工長崎 造船 所 を 訪問 。 世界遺産 の 構成 施設 の 一つ 、 旧 ・ 木型 場 の アーチ の 前 で 記念撮影 。
「 未来 に対する 責任 を 果たす う と する だ 、 過去 に対する 敬意 も 忘れる ちゃ いける ない ん だ よ ね 」 と 展示 に 見入る 玉木 です た 。 # 玉木雄一郎 　 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1035402744406765568"><text>消費増税、予定通り実施を＝国民・津村、玉木氏（時事通信） - Yahoo!ニュース https://t.co/dqVnYdD8L1 @YahooNewsTopics</text><wakati>消費増税 、 予定通り 実施 を ＝ 国民 ・ 津村 、 玉木 氏 （ 時事通信 ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / dqVnYdD 8 L1 @ YahooNewsTopics</wakati></tweet><tweet id="1035401365936164864"><text>【今日8/31　の玉木　＃国民民主党代表選：　「一所懸命」】
ふるさと香川の熱心な玉木サポーターの方から陣中見舞いの試作品の写真が送られてきました。玉木のモットー「一所懸命」が刻まれた、スペシャルどら焼き（非売品とのこと）お気持ち、ありがたく頂戴しました。
＃玉木雄一郎　スタッフ</text><wakati>【 今日 8 / 31 　 の 玉木 　＃ 国民民主党代表 選 ： 　 「 一所懸命 」 】
ふるさと 香川 の 熱心 だ 玉木 サポータ の 方 から 陣中 見舞い の 試作品 の 写真 が 送る れる て くる ます た 。 玉木 の モットー 「 一所懸命 」 が 刻む れる た 、 スペシャル どら焼き （ 非売品 と の こと ） お気持ち 、 ありがたい 頂戴 する ます た 。
＃ 玉木雄一郎 　 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1035374049491177473"><text>国民民主代表選　静岡県議の投票先、玉木氏11人中5人（＠S［アットエス］ by 静岡新聞SBS） - Yahoo!ニュース https://t.co/OV5fYDcdyc @YahooNewsTopics</text><wakati>国民 民主 代表選 　 静岡県 議 の 投票 先 、 玉木 氏 11人 中 5人 （ ＠ S ［ アットエス ］ BY 静岡新聞 SBS ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / OV 5 fYDcdyc @ YahooNewsTopics</wakati></tweet><tweet id="1035343660500566019"><text>【お知らせ】３１日（金）代表選候補者が長崎で討論会、街頭演説 - 国民民主党 https://t.co/ui5NJn2n0m</text><wakati>【 お知らせ 】 ３ １ 日 （ 金 ） 代表選 候補者 が 長崎 で 討論会 、 街頭演説 - 国民民主党 HTTPS :// t . co / UI 5 NJn 2 n 0m</wakati></tweet><tweet id="1035325339281453056"><text>【野党ウオッチ】救世主は「モノノフ」か「ユーチューバー」か　支持率＆関心ほとんどゼロの国民民主党代表選（1/4ページ） - 産経ニュース https://t.co/VwnohC5QFU @Sankei_newsさんから</text><wakati>【 野党 ウオッチ 】 救世主 は 「 モノノフ 」 か 「 YouTuber 」 か 　 支持率 ＆ 関心 ほとんど ゼロ の 国民民主党代表 選 （ 1 / 4 ページ ） - 産経ニュース HTTPS :// t . co / VwnohC 5 QFU @ Sankei _ news さん から</wakati></tweet><tweet id="1035172273563398149"><text>香川大学がんばれ！ https://t.co/5Wz20x9Nlk</text><wakati>香川大学 がんばる ！ HTTPS :// t . co / 5W z 20 x 9 Nlk</wakati></tweet><tweet id="1035129608926986240"><text>第三子1000万円の「コドモノミクス」は、フランスの第三子支援策のほか、ベストセラー「未来の年表」の著者、河合雅司先生や、東進ハイスクールの永瀬昭幸社長などのご主張も参考にさせていただいています。 https://t.co/NsCizfXJPe</text><wakati>第 三 子 1000万円 の 「 コドモノミクス 」 は 、 フランス の 第 三 子 支援策 の ほか 、 ベストセラー 「 未来 の 年表 」 の 著者 、 河合雅司 先生 や 、 東進ハイスクール の 永瀬昭幸 社長 など の ご 主張 も 参考 に する せる て いただく て いる ます 。 HTTPS :// t . co / NsCizfXJPe</wakati></tweet><tweet id="1035117662588653568"><text>電子投票の締め切り日時の延長のお知らせ - 国民民主党 https://t.co/mNHHFgDSbb</text><wakati>電子投票 の 締め切り日 時 の 延長 の お知らせ - 国民民主党 HTTPS :// t . co / mNHHFgDSbb</wakati></tweet><tweet id="1035117203119431680"><text>【今日8/30の玉木～　＃国民民主党代表選　＃福岡】

空港には党福岡県連学生部re:u’sの方がお出迎え。

車に同乗して頂き、同行取材かつ質問への答えをツイッターで車内から発信してしまおうという新しい試みに挑戦！皆さんお疲れ様でした！

詳しくは　＃@reus73398023　＃玉木雄一郎　スタッフ</text><wakati>【 今日 8 / 30 の 玉木 ～　＃ 国民民主党代表 選 　＃ 福岡 】
空港 に は 党 福岡県 連 学生部 Re: u ’ s の 方 が お 出迎え 。
車 に 同乗 する て 頂く 、 同行 取材 かつ 質問 へ の 答え を Twitter で 車内 から 発信 する て しまう う という 新しい 試み に 挑戦 ！ 皆さん お疲れ様 です た ！
詳しい は 　＃@ reus 73398023 　＃ 玉木雄一郎 　 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1035108179430932480"><text>【今日8/30の玉木～　＃国民民主党代表選：　福岡・街頭演説】

天神ツインビル前。今回の代表選では「候補者は二人とも世襲ではない普通の人。普通の人々の声に謙虚に耳を傾けながら、普通の人の生活のための政治を実現する。その為に立ち上がったのが国民民主党です」と玉木

＃玉木雄一郎　スタッフ</text><wakati>【 今日 8 / 30 の 玉木 ～　＃ 国民民主党代表 選 ： 　 福岡 ・ 街頭演説 】
天神 ツイン ビル 前 。 今回 の 代表選 で は 「 候補者 は 二人 とも 世襲 で は ない 普通 の 人 。 普通の人々 の 声 に 謙虚 に 耳 を 傾ける ながら 、 普通 の 人 の 生活 の ため の 政治 を 実現 する 。 その 為 に 立ち上がる た の が 国民民主党 です 」 と 玉木
＃ 玉木雄一郎 　 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1035079782105374720"><text>【明日8/31（金）の玉木：＃国民民主党代表選　＃長崎】

8月31日（金）長崎
15：30-17：00　候補者討論会　会場：ザ・ホテル長崎BWプレミアコレクション３F「トパーズ」
18：00-18：30　街頭演説会　会場：鉄橋

明日は長崎にうかがいます。よろしくお願いします（by　＃玉木雄一郎 事務所スタッフ)</text><wakati>【 明日 8 / 31 （ 金 ） の 玉木 ：＃ 国民民主党代表 選 　＃ 長崎 】
8月31日 （ 金 ） 長崎
15 ： 30 −1 7 ： 00 　 候補者 討論会 　 会場 ： ザ・ホテル 長崎 BW プレミア コレクション ３ F 「 トパーズ 」
18 ： 00 −1 8 ： 30 　 街頭演説 会 　 会場 ： 鉄橋
明日 は 長崎 に うかがう ます 。 よろしくお願いします （ BY 　＃ 玉木雄一郎 事務所 スタッフ )</wakati></tweet><tweet id="1035052516625461249"><text>【国民民主党代表選】津村啓介氏「全面対決路線」ｖｓ玉木雄一郎氏「提案にも注力」　２候補が外国特派員協会で論戦 - 産経ニュース https://t.co/bJ0p2Cfu7m @Sankei_newsさんから</text><wakati>【 国民民主党 代表選 】 津村啓介 氏 「 全面 対決 路線 」 ｖ ｓ 玉木雄一郎 氏 「 提案 に も 注力 」 　 ２ 候補 が 外国特派員協会 で 論戦 - 産経ニュース HTTPS :// t . co / bJ 0 P2 Cfu 7m @ Sankei _ news さん から</wakati></tweet><tweet id="1035045194456920069"><text>国民民主党代表選　津村啓介氏「全面対決路線」ｖｓ玉木雄一郎氏「提案にも注力」　２候補が外国特派員協会で論戦：イザ！ https://t.co/kiWMdH2H3c @iza_politicsさんから</text><wakati>国民民主党代表 選 　 津村啓介 氏 「 全面 対決 路線 」 ｖ ｓ 玉木雄一郎 氏 「 提案 に も 注力 」 　 ２ 候補 が 外国特派員協会 で 論戦 ： イザ! HTTPS :// t . co / kiWMdH 2 H3 c @ IZA _ politics さん から</wakati></tweet><tweet id="1035034197251915776"><text>国民民主党代表選、立候補者(全文3完)オープンで政策議論は厳しい政党に | THE PAGE https://t.co/akjc3fKYjx @thepage_jpさんから</text><wakati>国民民主党 代表選 、 立候補者 ( 全文 3 完 ) オープン で 政策 議論 は 厳しい 政党 に | THE PAGE HTTPS :// t . co / AKJ C3 fKYjx @ thepage _ JP さん から</wakati></tweet><tweet id="1035034062392459264"><text>国民民主党代表選、立候補者(全文2)玉木氏、コドモミクスは人・未来への投資 | THE PAGE https://t.co/zhzJy6wdWn @thepage_jpさんから</text><wakati>国民民主党 代表選 、 立候補者 ( 全文 2 ) 玉木 氏 、 コドモミクス は 人 ・ 未来へ の 投資 | THE PAGE HTTPS :// t . co / zhzJy 6W dWn @ thepage _ JP さん から</wakati></tweet><tweet id="1035033714709999616"><text>地域の条例による種子法代替の取り組みは素晴らしい。しかし、そもそも、政府が種子法を廃止したのが間違いだ。国は責任をもって復活させよ。国民民主党は、種子法復活法案を策定し、国会に提出している。種を守れ。</text><wakati>地域 の 条例 による 種子 法 代替 の 取り組み は 素晴らしい 。 しかし 、 そもそも 、 政府 が 種子 法 を 廃止 する た の が 間違い だ 。 国 は 責任 を もつ て 復活 する せる よ 。 国民民主党 は 、 種子 法 復活 法案 を 策定 する 、 国会 に 提出 する て いる 。 種 を 守る 。</wakati></tweet><tweet id="1034959888038866944"><text>「国民」代表選、大胆さ前面　「第３子に１０００万円」「尊厳死の合法化」：朝日新聞デジタル https://t.co/NqaZxpJGEn</text><wakati>「 国民 」 代表選 、 大胆 さ 前面 　 「 第 ３ 子 に １ ０ ０ ０ 万 円 」 「 尊厳死 の 合法化 」 ： 朝日新聞デジタル HTTPS :// t . co / NqaZxpJGEn</wakati></tweet><tweet id="1034954117242740736"><text>これは、おもしろそう。学生さんとのあいのり本音トーク、私も楽しみにしています！</text><wakati>これ は 、 面白味 そう 。 学生さん と の 相乗り 本音トーク 、 私 も 楽しみ に する て いる ます ！</wakati></tweet><tweet id="1034952060922286080"><text>ソフトバンクでは、5人出産すると合計915万円の給付が受けられる制度があるようです。その間、社員さんは産休も育休も取るでしょうから、すごい制度だと思います。 https://t.co/bHouiwXIm7</text><wakati>ソフトバンク で は 、 5人 出産 する と 合計 915万円 の 給付 が 受ける られる 制度 が ある よう です 。 その間 、 社員 さん は 産休 も 育休 も 取る です う から 、 すごい 制度 だ と 思う ます 。 HTTPS :// t . co / bHouiwXIm 7</wakati></tweet><tweet id="1034928284025274368"><text>今日、明日と九州に参ります。よろしくお願いします！</text><wakati>今日 、 明日 と 九州 に 参る ます 。 よろしくお願いします ！</wakati></tweet><tweet id="1034923718722482178"><text>トランプ大統領がパールハーバーを忘れないと言ったとする記事。良好に見える安倍トランプ関係だが、両者の関係が冷却しているという。安倍総理三選が決まるまでは慎重だが、決まった途端に、大統領の機嫌を取るため、牛肉と自動車で一気に譲歩する可能性がある。要注意だ。 https://t.co/hAQ3XvwXPz</text><wakati>ドナルド・トランプ が パールハーバー を 忘れる ない と 言う た と する 記事 。 良好 に 見える 安倍 トランプ 関係 だ が 、 両者 の 関係 が 冷却 する て いる と いう 。 安倍総理 三 選 が 決まる まで は 慎重 だ が 、 決まる た 途端 に 、 大統領 の 機嫌 を 取る ため 、 牛肉 と 自動車 で 一気に 譲歩 する 可能性 が ある 。 要注意 だ 。 HTTPS :// t . co / hAQ 3 XvwXPz</wakati></tweet><tweet id="1034913927501471744"><text>厳しい論戦を経ながら、お互いの主張の足らざるところが強化されているように感じます。選挙戦の後半も、互いに磨きあえる論戦をしていきたいと思います。

国民代表選：玉木・津村両氏、自民と差別化も現実味薄く https://t.co/Lr8BzIY3Yd</text><wakati>厳しい 論戦 を 経る ながら 、 お互い の 主張 の 足る ぬ ところ が 強化 する れる て いる よう に 感じる ます 。 選挙戦 の 後半 も 、 互いに 磨く あえる 論戦 を する て いく たい と 思う ます 。
国民 代表選 ： 玉木 ・ 津村 両氏 、 自民 と 差別化 も 現実味 薄い HTTPS :// t . co / Lr 8 BzIY 3 Yd</wakati></tweet><tweet id="1034910483931754496"><text>激しい論戦でしたがLGBT当事者の参加もあり学びの多い議論でした。例えば、イタリアでは、同性間のパートナーシップ証明は同性婚を認めないために導入された側面もあり、パートナーシップ証明の法制化は、同性婚と同時に議論すべきとの指摘があり、これは新たな気づきでした。 https://t.co/FrgltxvI6w</text><wakati>激しい 論戦 です た が LGBT 当事者 の 参加 も ある 学び の 多い 議論 です た 。 例えば 、 イタリア で は 、 同性 間 の パートナーシップ 証明 は 同性婚 を 認める ない ため に 導入 する れる た 側面 も ある 、 パートナーシップ 証明 の 法制 化 は 、 同性婚 と 同時に 議論 する べし と の 指摘 が ある 、 これ は 新た だ 気づく です た 。 HTTPS :// t . co / FrgltxvI 6W</wakati></tweet><tweet id="1034754613327458304"><text>子どもへの投資が最強 ： 「コドモノミクス」の可能性はすでに明石市で証明済みな件｜前田晃平@認定NPO法人フローレンス @coheemaeda｜note（ノート） https://t.co/Ny4WjWSTiG</text><wakati>子ども へ の 投資 が 最強 ： 「 コドモノミクス 」 の 可能性 は すでに 明石市 で 証明 済み だ 件 ｜ 前田 晃平 @ 認定 NPO法人フローレンス @ coheemaeda ｜ note （ ノート ） HTTPS :// t . co / Ny 4W jWSTiG</wakati></tweet><tweet id="1034752555169935361"><text>【今日8/29（水）の玉木④～　＃国民民主党　横浜・街頭演説】
有楽町から横浜・関内へ移動して、関内駅前で街頭演説会。横浜スタジアムでのDeNA・中日戦に向かう皆さんにも、「子どもファースト」の政策をお聞き頂きました。ありがとうございました！　by　＃玉木雄一郎　事務所スタッフ</text><wakati>【 今日 8 / 29 （ 水 ） の 玉木 ④～　＃ 国民民主党 　 横浜 ・ 街頭演説 】
有楽町 から 横浜 ・ 関内 へ 移動 する て 、 関内駅 前 で 街頭演説 会 。 横浜スタジアム で の ディー・エヌ・エー ・ 中日 戦 に 向かう 皆さん に も 、 「 子ども ファースト 」 の 政策 を お 聞く 頂く ます た 。 ありがとう ござる ます た ！ 　 BY 　＃ 玉木雄一郎 　 事務所 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1034750790001278976"><text>今日8/29（水）の玉木③～　＃国民民主党：　東京・外国特派員協会】
東京有楽町に戻って、外国特派員協会（FCCJ)での会見へ。内外のマスコミ関係者を前に政見を英語でスピーチしました。

国民民主党の存在感を世界に対してジワリと示す機会になったと感じました。
by　＃玉木雄一郎　事務所スタッフ</text><wakati>今日 8 / 29 （ 水 ） の 玉木 ③～　＃ 国民民主党 ： 　 東京 ・ 外国特派員協会 】
東京 有楽町 に 戻る て 、 外国特派員協会 （ FCCJ ) で の 会見 へ 。 内外 の マスコミ 関係 者 を 前 に 政見 を 英語 で スピーチ する ます た 。
国民民主党 の 存在感 を 世界 に対して 地割り と 示す 機会 に なる た と 感じる ます た 。
BY 　＃ 玉木雄一郎 　 事務所 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1034749991334465538"><text>【今日8/29（水)の玉木②～　＃国民民主党代表選：　街頭演説・千葉】
千葉での街頭演説後のぶらさがり取材で。自民党も代表選が始まる中、自民党とは明確に異なるオープンな議論の中で、国民民主党が若いリーダーを選出するのは画期的だ、と玉木は代表選への想いを語りました。
by事務所スタッフ</text><wakati>【 今日 8 / 29 （ 水 ) の 玉木 ②～　＃ 国民民主党代表 選 ： 　 街頭演説 ・ 千葉 】
千葉 で の 街頭演説 後 の ぶらさがる 取材 で 。 自民党 も 代表選 が 始まる 中 、 自民党 と は 明確 に 異なる オープン だ 議論 の 中 で 、 国民民主党 が 若い リーダー を 選出 する の は 画期的 だ 、 と 玉木 は 代表 選 へ の 想い を 語る ます た 。
BY 事務所 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1034747830752096256"><text>今日8/29（水)の玉木①～　＃国民民主党代表選：LGBT諸団体との意見交換会＠党本部】
今朝は党本部で、LGBT諸団体の方々と意見交換会。差別をなくす法的枠組や、同性婚・パートナーシップ制度推進等についてディスカッションしました。
玉木は、社会的マイノリティに寄り添います！（by事務所スタッフ</text><wakati>今日 8 / 29 （ 水 ) の 玉木 ①～　＃ 国民民主党代表 選 ： LGBT 諸 団体 と の 意見交換会 ＠ 党 本部 】
今朝 は 党 本部 で 、 LGBT 諸 団体 の 方々 と 意見交換会 。 差別 を なくす 法的 枠 組 や 、 同性婚 ・ パートナーシップ 制度 推進 等 について ディスカッション する ます た 。
玉木 は 、 社会的 マイノリティ に 寄り添う ます ！ （ BY 事務所 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1034724704467083264"><text>【お知らせ】２９日（水）２０時～　国民民主党代表選候補者ライブトーク - 国民民主党 https://t.co/5s5fXExEKC</text><wakati>【 お知らせ 】 ２ ９ 日 （ 水 ） ２ ０ 時 ～　 国民民主党 代表選 候補者 ライブ トーク - 国民民主党 HTTPS :// t . co / 5S 5 fXExEKC</wakati></tweet><tweet id="1034724288627073024"><text>【明日　8月30日（木）の玉木：＃2018国民民主党代表選】

8月30日（木）福岡
17：30－18：00　街頭演説会　会場：天神ツインビル前

明日30日は、＃福岡　にうかがいます。皆さん応援よろしくお願いします（by　＃玉木雄一郎 事務所スタッフ)</text><wakati>【 明日 　 8月30日 （ 木 ） の 玉木 ：＃ 2018 国民民主党 代表選 】
8月30日 （ 木 ） 福岡
17 ： 30 － 18 ： 00 　 街頭演説 会 　 会場 ： 天神 ツイン ビル 前
明日 30日 は 、 ＃ 福岡 　 に うかがう ます 。 皆さん 応援 よろしくお願いします （ BY 　＃ 玉木雄一郎 事務所 スタッフ )</wakati></tweet><tweet id="1034710205706067973"><text>国民民主代表選 両候補、ＬＧＢＴ差別解消巡り論戦 TBS NEWS https://t.co/R12s3pl5pl</text><wakati>国民 民主 代表選 両 候補 、 ＬＧＢＴ 差別 解消 巡り 論戦 TBS NEWS HTTPS :// t . co / R12 S3 pl 5 pl</wakati></tweet><tweet id="1034705775535345664"><text>国民民主代表選 両候補、ＬＧＢＴ差別解消巡り論戦 #SmartNews  https://t.co/R12s3pl5pl</text><wakati>国民 民主 代表選 両 候補 、 ＬＧＢＴ 差別 解消 巡り 論戦 # SmartNews HTTPS :// t . co / R12 S3 pl 5 pl</wakati></tweet><tweet id="1034679499638497280"><text>外国特派員協会主催の記者会見生中継です。
Live Streaming: Tamaki &amp;amp; Tsumura https://t.co/NKDfjXlv01 @YouTubeより</text><wakati>外国特派員協会 主催 の 記者会見 生中継 です 。
Live Stream ING : TAMAKI &amp; amp ; Tsumura HTTPS :// t . co / NKDfjXlv 01 @ YouTube より</wakati></tweet><tweet id="1034644902158594049"><text>＃2018国民民主党代表選　＃玉木雄一郎　事務所スタッフよりお知らせ】
電子投票のURLの表記に間違いがありました。お手数ですが電子投票をお考えの方ご一読ください。

【緊急通知】電子投票の方法についてのお願い - 国民民主党https://t.co/DL51Rsa3Jj</text><wakati>＃ 2018 国民民主党代表 選 　＃ 玉木雄一郎 　 事務所 スタッフ より お知らせ 】
電子投票 の URL の 表記 に 間違い が ある ます た 。 お手数 です が 電子投票 を お 考え の 方 ご 一読 くださる 。
【 緊急 通知 】 電子投票 の 方法 について の お願い - 国民民主党 HTTPS :// t . co / DL 51 Rsa 3 Jj</wakati></tweet><tweet id="1034616908224462848"><text>北海道の皆さん、ありがとうございました！農政はじめ、どんどん政策論争深めていきます。 https://t.co/TdoFl0lNP5</text><wakati>北海道 の 皆さん 、 ありがとう ござる ます た ！ 農政 はじめ 、 どんどん 政策論争 深める て いく ます 。 HTTPS :// t . co / TdoFl 0 lNP 5</wakati></tweet><tweet id="1034614412441579522"><text>農業や脱原発札幌で訴え　国民民主が代表選討論会：どうしん電子版（北海道新聞） https://t.co/TdoFl0lNP5</text><wakati>農業 や 脱原発 札幌 で 訴える 　 国民 民主 が 代表選 討論会 ： どう しん 電子版 （ 北海道新聞 ） HTTPS :// t . co / TdoFl 0 lNP 5</wakati></tweet><tweet id="1034471135528665088"><text>国民民主党 初の代表選 札幌で街頭演説会 2人の候補者 安倍政権"批判"交え支持呼びかけ #SmartNews  https://t.co/zaDIVoPaNQ</text><wakati>国民民主党 初 の 代表選 札幌 で 街頭演説 会 2人 の 候補者 安倍政権 " 批判 " 交える 支持 呼び掛け # SmartNews HTTPS :// t . co / zaDIVoPaNQ</wakati></tweet><tweet id="1034438002141872129"><text>前田さん、ありがとうございます。泉市長はスーパー市長ですね。実はコドモノミクスを考える時にも参考にさせていただきました。明石市は第二子から徹底支援しています。何より税収が増えていることがすごい。とにかく何を言われても、子どもへの投資に突き進む！その姿勢が一番大事だと思いました。</text><wakati>前田 さん 、 ありがとう ござる ます 。 泉 市長 は スーパー 市長 です ね 。 実は コドモノミクス を 考える 時 に も 参考 に する せる て いただく ます た 。 明石市 は 第 二子 から 徹底 支援 する て いる ます 。 何より 税収 が 増える て いる こと が すごい 。 とにかく 何 を 言う れる て も 、 子ども へ の 投資 に 突き進む ！ その 姿勢 が 一番 大事 だ と 思う ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1034402475921403904"><text>【今日8/28（火）の玉木~　#国民民主党代表選：札幌③街頭演説】

記者会見に引き続いて、札幌大通り公園での街頭演説会へ。
お仕事帰りの皆さんの他、若い皆さんともざっくばらんにお話させて頂きました。色々な皆さんの想いを受け止めて、玉木は走り続けます！（by　#玉木雄一郎　事務所スタッフ</text><wakati>【 今日 8 / 28 （ 火 ） の 玉木 ~　# 国民民主党代表 選 ： 札幌 ③ 街頭演説 】
記者会見 に 引き続く て 、 札幌 大通り公園 で の 街頭演説 会 へ 。
お仕事 帰り の 皆さん の 他 、 若い 皆さん とも ざっくばらん に お話 する せる て 頂く ます た 。 色々 だ 皆さん の 想い を 受け止める て 、 玉木 は 走る 続ける ます ！ （ BY 　# 玉木雄一郎 　 事務所 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1034401272223293440"><text>【今日8/28（火）の玉木~　#国民民主党代表選：札幌②記者会見】

支持率伸び悩みの原因は党の永続性が見えない事との指摘に関して。
ご指摘は重く受けとめる。代表選後はノーサイド。力を合わせて党運営にあたることで信頼や支持回復につなげると玉木は強調しました　by　#玉木雄一郎　事務所スタッフ</text><wakati>【 今日 8 / 28 （ 火 ） の 玉木 ~　# 国民民主党代表 選 ： 札幌 ② 記者会見 】
支持率 伸び 悩み の 原因 は 党 の 永続 性 が 見える ない 事 と の 指摘 に関して 。
ご 指摘 は 重い 受けとめる 。 代表選 後 は ノーサイド 。 力 を 合わせる て 党 運営 に あたる こと で 信頼 や 支持 回復 に つなげる と 玉木 は 強調 する ます た 　 BY 　# 玉木雄一郎 　 事務所 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1034398033822146560"><text>【8月29日（水）20：00-21：00「候補者Q＆Aセッション」のお知らせ】

皆様の質問にネットライブ番組でお答えします。「#津村・玉木候補に質問」のハッシュタグを付けてツイートしてください。

皆様の質問をお待ちしております！（by　#玉木雄一郎 事務所スタッフ)

https://t.co/UEoEt3PaZZ</text><wakati>【 8月29日 （ 水 ） 20 ： 00 −2 1 ： 00 「 候補者 Q ＆ A セッション 」 の お知らせ 】
皆様 の 質問 に ネット ライブ 番組 で お答え する ます 。 「 # 津村 ・ 玉木 候補 に 質問 」 の Hashtag を 付ける て tweet する て くださる 。
皆様 の 質問 を お待ち する て おる ます ！ （ BY 　# 玉木雄一郎 事務所 スタッフ )
HTTPS :// t . co / UEoEt 3P aZZ</wakati></tweet><tweet id="1034397390470402049"><text>【明日8/29（水）の玉木：#国民民主党代表選　千葉／神奈川】

8月29日&amp;lt;千葉／神奈川&amp;gt;

12：00-12：30　街頭演説会　会場：パシオス千葉（旧タワラヤ）富士見2-14交差点付近
17：15-17：45　街頭演説会　会場：関内駅南口交差点付近

千葉と神奈川の皆様よろしくお願いしますby　#玉木雄一郎 スタッフ</text><wakati>【 明日 8 / 29 （ 水 ） の 玉木 ：# 国民民主党代表 選 　 千葉 ／ 神奈川 】
8月29日 &amp; LT ; 千葉 ／ 神奈川 &amp; GT ;
12 ： 00 −1 2 ： 30 　 街頭演説 会 　 会場 ： パシオス 千葉 （ 旧 タワラヤ ） 富士見 2 −1 4 交差点 付近
17 ： 15 −1 7 ： 45 　 街頭演説 会 　 会場 ： 関内駅 南口 交差点 付近
千葉 と 神奈川 の 皆様 よろしくお願いします BY 　# 玉木雄一郎 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1034380224404672513"><text>【今日8/28（火）の玉木~#国民民主党代表選：札幌】

札幌での候補者討論会に参加。人口減少社会、まちづくり、原発廃止への道、障害をもつ家庭支援等、幅広い課題についてご意見を頂きました。
地域とともに作る党代表選を実感するひと時でした。有難うございました！by#　玉木雄一郎　事務所スタッフ</text><wakati>【 今日 8 / 28 （ 火 ） の 玉木 ~# 国民民主党代表 選 ： 札幌 】
札幌 で の 候補者 討論 会 に 参加 。 人口減少 社会 、 まちづくり 、 原発 廃止 へ の 道 、 障害 を もつ 家庭 支援 等 、 幅広い 課題 について ご 意見 を 頂く ます た 。
地域 とともに 作る 党代表 選 を 実感 する ひと時 です た 。 有難う ござる ます た ！ BY #　 玉木雄一郎 　 事務所 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1034232797756448769"><text>岡山で国民民主代表選討論会　津村氏と玉木氏が持論展開 #SmartNews  https://t.co/t7i7O5yzYn</text><wakati>岡山 で 国民 民主 代表選 討論会 　 津村 氏 と 玉木 氏 が 持論 展開 # SmartNews HTTPS :// t . co / t 7 i 7 O 5 yzYn</wakati></tweet><tweet id="1034075855373266944"><text>政策論争、かなり盛り上がってます。異論、反論、大歓迎。 https://t.co/DUnpSCMrQv</text><wakati>政策論争 、 かなり 盛り上がる て ます 。 異論 、 反論 、 大 歓迎 。 HTTPS :// t . co / DUnpSCMrQv</wakati></tweet><tweet id="1034048767098384388"><text>【明日8/28（火）の玉木：　#国民民主党代表選　北海道】
＜北海道＞
8月28日（火）
15:00-16:30　集会　会場：ニューオータニイン札幌２F鶴の間
17:15-17:45　街頭演説会　会場：大通り西３丁目付近

明日は日帰りで北海道・札幌です。皆さんよろしくお願いします（by　#玉木雄一郎 事務所スタッフ</text><wakati>【 明日 8 / 28 （ 火 ） の 玉木 ：　# 国民民主党代表 選 　 北海道 】
＜ 北海道 ＞
8月28日 （ 火 ）
15 : 00 −1 6 : 30 　 集会 　 会場 ： ニューオータニ イン 札幌 ２ F 鶴の間
17 : 15 −1 7 : 45 　 街頭演説 会 　 会場 ： 大通り 西 ３ 丁目 付近
明日 は 日帰り で 北海道札幌市 です 。 皆さん よろしくお願いします （ BY 　# 玉木雄一郎 事務所 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1034042603040206848"><text>【今日8/27(月)の玉木~　#国民民主党代表選：岡山討論会②】
討論会で玉木は、党の「女性候補者比率30%をめざす」方針にふれました。
国民民主党は自薦・他薦問わず女性候補者を募集しています。詳しくは、党の男女共同参画本部まで。
https://t.co/YD5cNlqOUL　（by　#玉木雄一郎　事務所スタッフ</text><wakati>【 今日 8 / 27 ( 月 ) の 玉木 ~　# 国民民主党代表 選 ： 岡山 討論会 ②】
討論会 で 玉木 は 、 党 の 「 女性候補 者 比率 30% を めざす 」 方針 に ふれる ます た 。
国民民主党 は 自薦 ・ 他薦 問う ぬ 女性候補 者 を 募集 する て いる ます 。 詳しい は 、 党 の 男女共同参画 本部 まで 。
HTTPS :// t . co / YD 5 cNlqOUL 　 （ BY 　# 玉木雄一郎 　 事務所 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1034015765437923328"><text>【事務所からお知らせ】玉木は、こんや8時から放送の「BSフジ LIVE プライムニュース」に生出演。ぜひご覧ください。
日時：8月27日（月）20:00～21:55 
キャスター：松山俊行、竹内友佳
出演者：片山善博氏、  山口二郎氏、津村啓介氏、玉木雄一郎
テーマ：直接対決！玉木×津村  安倍一強の打開策</text><wakati>【 事務所 から お知らせ 】 玉木 は 、 こむ や 8時 から 放送 の 「 BSフジLIVEプライムニュース 」 に 生出演 。 ぜひ ご覧 くださる 。
日時 ： 8月27日 （ 月 ） 20 : 00 ～ 21 : 55
キャスター ： 松山俊行 、 竹内友佳
出演者 ： 片山善博 氏 、 山口二郎 氏 、 津村啓介 氏 、 玉木雄一郎
テーマ ： 直接対決 ！ 玉木 × 津村 安倍 一 強 の 打開 策</wakati></tweet><tweet id="1034013791397146632"><text>【今日8/27（月）の玉木~　＃国民民主党代表選：岡山討論会】

空路で岡山入りして、候補者討論会へ。地域振興、被災地支援等について議論。また外交安保政策では日米地位協定の内容見直しを野党連携の柱にすることを提言。会場から大きな反響と激励を頂きました　(by　#玉木雄一郎　事務所スタッフ</text><wakati>【 今日 8 / 27 （ 月 ） の 玉木 ~　＃ 国民民主党代表 選 ： 岡山 討論会 】
空路 で 岡山 入り する て 、 候補者 討論 会 へ 。 地域振興 、 被災地 支援 等 について 議論 。 また 外交 安保 政策 で は 日米地位協定 の 内容 見直し を 野党 連携 の 柱 に する こと を 提言 。 会場 から 大きな 反響 と 激励 を 頂く ます た 　( BY 　# 玉木雄一郎 　 事務所 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1034005129442127873"><text>【今日8/27（月）の玉木~　＃国民民主党代表選：岡山街頭演説】

討論会の後、岡山市街で街頭演説会。岡山にも、地元から「赤いサポーター」の皆さんがつめかけました。心から感謝です！

岡山は津村候補のご地元。街頭は"瀬戸内ダービー"の応援合戦みたいでした（by　＃玉木雄一郎　事務所スタッフ</text><wakati>【 今日 8 / 27 （ 月 ） の 玉木 ~　＃ 国民民主党代表 選 ： 岡山 街頭演説 】
討論会 の 後 、 岡山市 街 で 街頭演説 会 。 岡山 に も 、 地元 から 「 赤い サポータ 」 の 皆さん が つめかける ます た 。 心から 感謝 です ！
岡山 は 津村 候補 の ご 地元 。 街頭 は " 瀬戸内 ダービー " の 応援合戦 みたい です た （ BY 　＃ 玉木雄一郎 　 事務所 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1033973998508331008"><text>リンクつなげてもらいました。所管が内閣府から厚生労働省に移管されたため、リンク切れになっていたようです。</text><wakati>リンク つなげる て もらう ます た 。 所管 が 内閣府 から 厚生労働省 に 移管 する れる た ため 、 リンク切れ に なる て いる た よう です 。</wakati></tweet><tweet id="1033950577087012864"><text>【大阪】代表選両候補が災害対策、皇位継承について討論 #BLOGOS https://t.co/mdmCUiolmD</text><wakati>【 大阪 】 代表選 両 候補 が 災害 対策 、 皇位継承 について 討論 # BLOGOS HTTPS :// t . co / mdmCUiolmD</wakati></tweet><tweet id="1033893069580451840"><text>私の説明不足です。申し訳ありません。昨日、津村さんの質問に答える形で真意を説明しました。動画をあげますのでご覧ください。身体機能が低下しても働きたいと希望される高齢者に、障がい者に認められている就労支援A型B型のような福祉的就労に類似した新たな枠組みが作れないかとの問題意識でした。</text><wakati>私 の 説明 不足 です 。 申し訳 ある ます ん 。 昨日 、 津村 さん の 質問 に 答える 形 で 真意 を 説明 する ます た 。 動画 を あげる ます ので ご覧 くださる 。 身体 機能 が 低下 する て も 働く たい と 希望 する れる 高齢者 に 、 障がい者 に 認める られる て いる 就労 支援 A型 B型 の よう だ 福祉的就労 に 類似 する た 新た だ 枠組み が 作れる ない か と の 問題意識 です た 。</wakati></tweet><tweet id="1033880683775574016"><text>自殺対策相談窓口、確かにリンク切れてますね。自殺が多いのは9月1日。大至急、改善するよう内閣府に言います。</text><wakati>自殺対策 相談 窓口 、 確か に リンク 切れる て ます ね 。 自殺 が 多い の は 9月1日 。 大 至急 、 改善 する よう 内閣府 に 言う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1033878253411258368"><text>2022年に政権交代を目指す国民民主党。歴代リーダーを振り返る。2代目の代表者は誰に？ #SmartNews  https://t.co/l3b9wxJoZl</text><wakati>2022年 に 政権交代 を 目指す 国民民主党 。 歴代 リーダー を 振り返る 。 2代目 の 代表者 は 誰 に ？ # SmartNews HTTPS :// t . co / l 3B 9W xJoZl</wakati></tweet><tweet id="1033674626562383873"><text>【今日8/26（日)の玉木~　#国民民主党代表選：大宮】

岩手から大宮駅前での街頭演説会へ

＃コドモノミクス　による将来世代への投資を政策軸に、と玉木は訴えました。

また応援して下さる議員の方々にも駆けつけて頂きました。本当にありがとうございました（by　#玉木雄一郎　事務所スタッフ）</text><wakati>【 今日 8 / 26 （ 日 ) の 玉木 ~　# 国民民主党代表 選 ： 大宮 】
岩手 から 大宮駅 前 で の 街頭演説 会 へ
＃ コドモノミクス 　 による 将来 世代 へ の 投資 を 政策 軸 に 、 と 玉木 は 訴える ます た 。
また 応援 する て 下さる 議員 の 方々 に も 駆けつける て 頂く ます た 。 本当にありがとうございました （ BY 　# 玉木雄一郎 　 事務所 スタッフ ）</wakati></tweet><tweet id="1033674151083438080"><text>浜田知事、おめでとうございます。</text><wakati>浜田 知事 、 おめでとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1033662969786200064"><text>【明日8/27（月）の玉木：　#国民民主党代表選】

＜岡山＞
13:00-14:20　候補者討論会　会場：ホテルグランヴィア岡山
15:10-15:35　街頭演説会　会場：イオンモール岡山北側
＜東京＞
20:00-22:00　BSフジ　プライムニュース生出演

明日は岡山からのテレビ出演。（by　#玉木雄一郎 事務所スタッフ)</text><wakati>【 明日 8 / 27 （ 月 ） の 玉木 ：　# 国民民主党 代表選 】
＜ 岡山 ＞
13 : 00 −1 4 : 20 　 候補者 討論会 　 会場 ： ホテルグランヴィア岡山
15 : 10 −1 5 : 35 　 街頭演説 会 　 会場 ： イオンモール岡山 北側
＜ 東京 ＞
20 : 00 −2 2 : 00 　 BSフジ 　 プライムニュース 生出演
明日 は 岡山 から の テレビ出演 。 （ BY 　# 玉木雄一郎 事務所 スタッフ )</wakati></tweet><tweet id="1033622764446310407"><text>【今日8/26（日)の玉木~　#国民民主党代表選：岩手・一関】

党・地方自治体議員フォーラムに参加しました。

将来世代と地方に投資する「＃コドモノミクス」を政策の旗印とし、自治体議員の声を聴く党運営、統一地方選への支援強化による党勢拡大を訴えました。（by　#玉木雄一郎　事務所スタッフ）</text><wakati>【 今日 8 / 26 （ 日 ) の 玉木 ~　# 国民民主党代表 選 ： 岩手県一関市 】
党 ・ 地方自治体 議員 フォーラム に 参加 する ます た 。
将来 世代 と 地方 に 投資 する 「＃ コドモノミクス 」 を 政策 の 旗印 と する 、 自治体 議員 の 声 を 聴く 党 運営 、 統一地方選 へ の 支援 強化 による 党勢 拡大 を 訴える ます た 。 （ BY 　# 玉木雄一郎 　 事務所 スタッフ ）</wakati></tweet><tweet id="1033587088380153856"><text>【今日8/26（日）の玉木~　#国民民主党代表選　岩手・盛岡】

東北新幹線で盛岡入りしました。駅ではご当地PRキャラ「わんこきょうだい」のラグビーW杯仕様「ラガーそばっち」がお出迎えをしてくれました。

これから街頭演説会場の盛岡駅北口広場へと向かいます。（by　#玉木雄一郎　事務所スタッフ）</text><wakati>【 今日 8 / 26 （ 日 ） の 玉木 ~　# 国民民主党代表 選 　 岩手県盛岡市 】
東北新幹線 で 盛岡 入り する ます た 。 駅 で は ご当地 PR キャラ 「 わんこきょうだい 」 の ラグビー W杯 仕様 「 ラガー そ バッチ 」 が お 出迎え を する て くれる ます た 。
これから 街頭演説 会場 の 盛岡駅 北口 広場 へ と 向かう ます 。 （ BY 　# 玉木雄一郎 　 事務所 スタッフ ）</wakati></tweet><tweet id="1033544448582406145"><text>【愛媛】代表選両候補、経済振興や災害復興支援について意見交わす - 国民民主党 https://t.co/rHQNFj6M1m</text><wakati>【 愛媛 】 代表選 両 候補 、 経済振興 や 災害 復興支援 について 意見 交わす - 国民民主党 HTTPS :// t . co / rHQNFj 6 M 1m</wakati></tweet><tweet id="1033526099408445440"><text>第3子に1000万円給付の「コドモノミクス」で日本の希望をつくる ー アメブロを更新しました
#コドモノミクス
 https://t.co/6XUpT8g1nW</text><wakati>第3子 に 1000万円 給付 の 「 コドモノミクス 」 で 日本 の 希望 を つくる ー Ameblo を 更新 する ます た
# コドモノミクス
HTTPS :// t . co / 6 XUpT 8g 1 nW</wakati></tweet><tweet id="1033379765493751808"><text>藤田先生、夜遅くまで議論にお付き合いいただき、本当にありがとうございました。高齢者就労について、様々な観点から考えることができました。また、ツイッターで意見をお寄せいただいた多くのみなさんにも感謝申し上げます。</text><wakati>藤田 先生 、 夜遅く まで 議論 に お 付き合い いただく 、 本当にありがとうございました 。 高齢者 就労 について 、 様々 だ 観点 から 考える こと が できる ます た 。 また 、 Twitter で 意見 を お 寄せる いただく た 多く の みなさん に も 感謝 申し上げる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1033370073992314880"><text>本日の大阪の討論会で核兵器禁止条約について問われて、安倍政権が核禁条約に協力しなかった姿勢を強く批判すると同時に、政権についたら、唯一の戦争被爆国として、核兵器廃絶の先頭に立ち、条約批准を行う方針である旨述べました。</text><wakati>本日 の 大阪 の 討論会 で 核兵器禁止条約 について 問う れる て 、 安倍政権 が 核 禁 条約 に 協力 する ない た 姿勢 を 強い 批判 する と 同時に 、 政権 に つく た 、 唯一 の 戦争 被爆 国 として 、 核兵器 廃絶 の 先頭 に 立つ 、 条約 批准 を 行う 方針 だ ある 旨 述べる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1033365321501925376"><text>酷いですね。そんなことは言っていません。他党が全く言わないことを言ったらどうですかと聞かれたので、例えば何ですか？核武装論とかですか？とこちらから質問しただけです。聞いていたはずですよね。直前の討論会でも核兵器禁止条約について聞かれ、日本は核兵器廃絶の先頭に立つべしと答えてます。</text><wakati>酷い です ね 。 そんな こと は 言う て いる ます ん 。 他 党 が 全く 言う ない こと を 言う た どう です か と 聞く れる た ので 、 例えば 何 です か ？ 核武装 論 とか です か ？ と こちら から 質問 する た だけ です 。 聞く て いる た はず です よ ね 。 直前 の 討論会 で も 核兵器禁止条約 について 聞く れる 、 日本 は 核兵器 廃絶 の 先頭 に 立つ べし と 答える て ます 。</wakati></tweet><tweet id="1033335488696836096"><text>【今日8/25（土）の玉木~　#国民民主党代表選　＠松山】

松山には、多くの「サポーター」が駆けつけて下さいました。故郷の人の心の温かさが身にしみました。ありがとうございました！

玉木は、故郷と日本のために、全身全霊をかけてこの代表選に取り組みます（by　#玉木雄一郎　事務所スタッフ）</text><wakati>【 今日 8 / 25 （ 土 ） の 玉木 ~　# 国民民主党代表 選 　 ＠ 松山 】
松山 に は 、 多く の 「 サポータ 」 が 駆けつける て 下さる ます た 。 故郷 の 人 の 心 の 温かさ が 身 に しみる ます た 。 ありがとう ござる ます た ！
玉木 は 、 故郷 と 日本のために 、 全身全霊 を かけて この 代表 選 に 取り組む ます （ BY 　# 玉木雄一郎 　 事務所 スタッフ ）</wakati></tweet><tweet id="1033326386755330048"><text>すいません。まさに最賃法第７条の障がい者就労に関する最賃の特例をイメージしてツイートしたのですが、不十分な説明となり反省しております。問題意識は、最低賃金をそのまま適用すると、働く方の雇用の機会を奪ってかえって不利な結果を招く場合をどのように回避すればいいのか、ということです。</text><wakati>すいません 。 まさに 最賃法 第 ７ 条 の 障がい者 就労 に関する 最 賃 の 特例 を イメージ する て tweet する た の です が 、 不十分 だ 説明 と なる 反省 する て おる ます 。 問題意識 は 、 最低賃金 を そのまま 適用 する と 、 働く 方 の 雇用 の 機会 を 奪う て かえって 不利 だ 結果 を 招く 場合 を どの よう に 回避 する ば いい の か 、 という こと です 。</wakati></tweet><tweet id="1033310821537918978"><text>もう一つ補足して言うと、私は尊厳ある最低限の生活保障をすべての国民に提供すべきと考えています。よって、高齢者向けベーシックインカムとしての月7万円の最低保障年金（給付）を提案しています。その上で、働く意欲を持った高齢者が、できるだけ職につける環境を整備していきたいと考えています。</text><wakati>もう 一つ 補足 する て 言う と 、 私 は 尊厳 ある 最低限 の 生活保障 を すべて の 国民 に 提供 する べし と 考える て いる ます 。 よって 、 高齢者 向け basic income として の 月 7万円 の 最低保障年金 （ 給付 ） を 提案 する て いる ます 。 その 上 で 、 働く 意欲 を 持つ た 高齢者 が 、 できるだけ 職 に つける 環境 を 整備 する て いく たい と 考える て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1033297728799789057"><text>超高齢化社会の中で、いかに働きたいと思っておられる高齢者が働く場につくことができるのか、私の思いはこの一点でありました。

賃金水準のあり方など、これから、皆さんの意見も伺いながら、最善の策を考えていきたいと思います。多数のコメントいただき、ありがとうございます。</text><wakati>超 高齢化社会 の 中 で 、 いかに 働く たい と 思う て おる れる 高齢者 が 働く 場 に つく こと が できる の か 、 私 の 思い は この 一点 だ ある ます た 。
賃金水準 の あり方 など 、 これから 、 皆さん の 意見 も 伺う ながら 、 最善 の 策 を 考える て いく たい と 思う ます 。 多数 の コメント いただく 、 ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1033295254839947264"><text>「コドモノミクス」で野党結集＝国民玉木氏｜ニフティニュース https://t.co/mBOChelui6</text><wakati>「 コドモノミクス 」 で 野党 結集 ＝ 国民 玉木 氏 ｜ ニフティ ニュース HTTPS :// t . co / mBOChelui 6</wakati></tweet><tweet id="1033294058179854336"><text>【明日8/26（日）の玉木：　#国民民主党代表選　岩手→埼玉】
＜岩手＞
11:10-11:40　街頭演説会　会場：盛岡駅北口　ローソン前
13:00-14:15　候補者討論会＠東北地方議員ﾌｫｰﾗﾑ：会場　ベリーノホテル一関
＜埼玉＞
17:45-18:15　街頭演説会　会場：大宮駅東口
（by　#玉木雄一郎 事務所スタッフ</text><wakati>【 明日 8 / 26 （ 日 ） の 玉木 ：　# 国民民主党代表 選 　 岩手 → 埼玉 】
＜ 岩手 ＞
11 : 10 −1 1 : 40 　 街頭演説 会 　 会場 ： 盛岡駅 北口 　 ローソン 前
13 : 00 −1 4 : 15 　 候補者 討論会 ＠ 東北 地方議員 ﾌｫｰﾗﾑ ： 会場 　 ベリーノホテル 一関
＜ 埼玉 ＞
17 : 45 −1 8 : 15 　 街頭演説 会 　 会場 ： 大宮駅 東口
（ BY 　# 玉木雄一郎 事務所 スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1033289302216601600"><text>最賃法第7条に特例を認める制度がありますが、これは障害者の皆さんに最賃をそのまま適用すると働く方の雇用の機会を奪ってかえって不利な結果を招くからです。こうした観点が高齢者にも必要ではないかとの問題意識でしたが、最賃以下で働かせると受け取られる不十分な説明となったことお詫びします。</text><wakati>最賃法 第 7条 に 特例 を 認める 制度 が ある ます が 、 これ は 障害者 の 皆さん に 最 賃 を そのまま 適用 する と 働く 方 の 雇用 の 機会 を 奪う て かえって 不利 だ 結果 を 招く から です 。 こうした 観点 が 高齢者 に も 必要 だ は ない か と の 問題意識 です た が 、 最 賃 以下 で 働かせる と 受け取る れる 不十分 だ 説明 と なる た こと お詫び する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1033228843459305472"><text>補足すると、当然、同賃金が望ましいですが、生きがいを求めて働きたい意欲のある高齢者の働く場の確保がままらない実態があります。なので、下限（例えば最低賃金の7割）を設け、その下限との差額を助成することも一案ですし、逆転現象を防ぐため、生活保護費との整合性も考えていきたいと思います。</text><wakati>補足 する と 、 当然 、 同 賃金 が 望ましい です が 、 生きがい を 求めて 働く たい 意欲 の ある 高齢 者 の 働く 場 の 確保 がま 魔羅 ない 実態 が ある ます 。 だ ので 、 下限 （ 例えば 最低賃金 の 7割 ） を 設ける 、 その 下限 と の 差額 を 助成 する こと も 一案 です し 、 逆転現象 を 防ぐ ため 、 生活保護 費 と の 整合性 も 考える て いく たい と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1033219724962750464"><text>【今日の玉木~　#2018国民民主党代表選；　8/25大阪】
「将来の成長につながってこそ未来への投資。高度成長期は『建設国債』で橋や道路を作った。これからの時代は『こども国債』で知価社会を担う人材を創る。
　その政策が　#コドモノミクス　です」と玉木は会場の皆さんに訴えました（byスタッフ</text><wakati>【 今日 の 玉木 ~　# 2018 国民民主党代表 選 ； 　 8 / 25 大阪 】
「 将来 の 成長 に つながる て こそ 未来へ の 投資 。 高度成長期 は 『 建設国債 』 で 橋 や 道路 を 作る た 。 これから の 時代 は 『 こども 国債 』 で 知 価 社会 を 担う 人材 を 創る 。
　 その 政策 が 　 # コドモノミクス 　 です 」 と 玉木 は 会場 の 皆さん に 訴える ます た （ BY スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1033213335750107137"><text>#コドモノミクス 議論を深めていきます。 https://t.co/pfDvgoCLxr</text><wakati># コドモノミクス 議論 を 深める て いく ます 。 HTTPS :// t . co / pfDvgoCLxr</wakati></tweet><tweet id="1033200279238270976"><text>第3子出産で1000万円 玉木雄一郎氏の政策「コドモノミクス」が話題 #ldnews https://t.co/pfDvgoCLxr</text><wakati>第3子 出産 で 1000万円 玉木雄一郎 氏 の 政策 「 コドモノミクス 」 が 話題 # ldnews HTTPS :// t . co / pfDvgoCLxr</wakati></tweet><tweet id="1033195538038980609"><text>【お知らせ】２５日（土）、代表選候補者が愛媛で街頭演説会 - 国民民主党 https://t.co/OMWNlVPO9p</text><wakati>【 お知らせ 】 ２ ５ 日 （ 土 ） 、 代表選 候補者 が 愛媛 で 街頭演説 会 - 国民民主党 HTTPS :// t . co / OMWNlVPO 9 p</wakati></tweet><tweet id="1033124980240744448"><text>Googleは就職の条件から大卒を撤廃する。AI時代、採用時の学歴、年齢、性別による差別禁止は当然。それと人生100年時代、これからは定年制の撤廃も不可避だ。私は高齢者就労を応援したい。そのためには、本人の同意など一定の条件の下、最低賃金以下でも働けるような労働法制の特例も必要だと考える。</text><wakati>Google は 就職 の 条件 から 大卒 を 撤廃 する 。 AI 時代 、 採用 時 の 学歴 、 年齢 、 性別 による 差別 禁止 は 当然 。 それ と 人生100年 時代 、 これから は 定年制 の 撤廃 も 不可避 だ 。 私 は 高齢者 就労 を 応援 する たい 。 そのため に は 、 本人 の 同意 など 一定 の 条件 の 下 、 最低賃金 以下 でも 働ける よう だ 労働 法制 の 特例 も 必要 だ と 考える 。</wakati></tweet><tweet id="1033005008881516552"><text>厳しいご批判もいただいております。#コドモノミクス https://t.co/mdUXfKJajh</text><wakati>厳しい ご 批判 も いただく て おる ます 。 # コドモノミクス HTTPS :// t . co / mdUXfKJajh</wakati></tweet><tweet id="1032985033236045824"><text>今夜は皆で大阪泊まりです。</text><wakati>今夜 は 皆 で 大阪 泊まり です 。</wakati></tweet><tweet id="1032984877832929283"><text>なんか、いい名前ないですかね。</text><wakati>なんか 、 いい 名前 ない です か ね 。</wakati></tweet><tweet id="1032982102256406531"><text>今日の討論で民主党時代の反省が必要との議論があった。その通りだと思うが、名前を変え微修正されて残っている政策もある。典型はこども手当。名前を児童手当に変え所得制限を入れて残っているし、高校無償化も所得制限は入ったが残っている。農業者戸別所得補償も半額になったが去年まで残っていた。</text><wakati>今日 の 討論 で 民主党 時代 の 反省 が 必要 と の 議論 が ある た 。 その 通り だ と 思う が 、 名前 を 変える 微 修正 する れる て 残る て いる 政策 も ある 。 典型 は こども 手当 。 名前 を 児童手当 に 変える 所得制限 を 入れる て 残る て いる し 、 高校無償化 も 所得制限 は 入る た が 残る て いる 。 農業者 戸別 所得 補償 も 半額 に なる た が 去年 まで 残る て いる た 。</wakati></tweet><tweet id="1032979716154712064"><text>地方にある昔ながらの薬局なんかに行くと、置いてあるオムツは大人用のオムツばかり。赤ちゃん用のオムツがいっぱい並ぶような、そんな社会を取り戻したい。そのための政策が、第三子に1000万円を給付する #コドモノミクス だ。</text><wakati>地方 に ある 昔ながらの 薬局 なんか に 行く と 、 置く て ある オムツ は 大人 用 の オムツ ばかり 。 赤ちゃん 用 の オムツ が いっぱい 並ぶ よう だ 、 そんな 社会 を 取り戻す たい 。 そのため の 政策 が 、 第 三 子 に 1000万円 を 給付 する # コドモノミクス だ 。</wakati></tweet><tweet id="1032976072415961089"><text>#コドモノミクス の財源1.6兆円は、消費税増税でまかなうことも一案ですが、私は、消費税増税分は年金、医療、介護の高齢者三経費にあてるべきとの考えなので、 #コドモノミクス の財源は「こども国債」でまかなうことも検討すべきと考えます。未来への「投資」には、国債をあててもいいと思います。</text><wakati># コドモノミクス の 財源 1 . 6兆円 は 、 消費税 増税 で まかなう こと も 一案 です が 、 私 は 、 消費税 増税 分 は 年金 、 医療 、 介護 の 高齢者 三 経費 に あてる べし と の 考え だ ので 、 # コドモノミクス の 財源 は 「 こども 国債 」 で まかなう こと も 検討 する べし と 考える ます 。 未来へ の 「 投資 」 に は 、 国債 を あてる て も いい と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1032973281878392832"><text>#コドモノミクス に当面必要な1.6兆円の財源について。まず、OECDからもやめるべきと言われている複数税率をやめれば、約1兆円の恒久財源が出ます。あとは、消費税率を10％に上げるときの増税分の使い道を、6000億円分だけ、安定化から #コドモノミクス にまわせば、2020年度からでも実現できます。</text><wakati># コドモノミクス に 当面 必要 だ 1 . 6兆円 の 財源 について 。 まず 、 OECD から も やめる べし と 言う れる て いる 複数税率 を やめる ば 、 約 1兆円 の 恒久 財源 が 出る ます 。 あと は 、 消費税率 を 10 % に 上げる とき の 増税 分 の 使い道 を 、 6000億円 分 だけ 、 安定化 から # コドモノミクス に まわす ば 、 2020年度 から でも 実現 できる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1032966419535654912"><text>こども手当が名前を変えた今の児童手当は、第三子以降は月15000円の給付（中学生は月10000円） #コドモノミクス の「第三子に1000万円」は、20歳になるまで毎月支給にするなら月約4万円の換算。よって小学卒業までは＋25000円の加算、中学では＋3万円の加算。高校以降20歳までは月4万円となります。</text><wakati>こども 手当 が 名前 を 変える た 今 の 児童手当 は 、 第 三 子 以降 は 月 15000円 の 給付 （ 中学生 は 月 10000円 ） # コドモノミクス の 「 第 三 子 に 1000万円 」 は 、 20歳 に なる まで 毎月 支給 に する だ 月 約 4万円 の 換算 。 よって 小学 卒業 まで は ＋ 25000円 の 加算 、 中学 で は ＋ 3万円 の 加算 。 高校 以降 20歳 まで は 月 4万円 と なる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1032951652326621185"><text>【今日の玉木~　#2018国民民主党代表選　：8/24ホテル日航金沢】

ホテルに会場を移しての候補者討論会。「こども手当」政策の総括をどう考えるかなど、津村候補と激しく、でも建設的な議論を交わしました。地域のマスコミの関心も高かったです。Byスタッフ</text><wakati>【 今日 の 玉木 ~　# 2018 国民民主党 代表選 　 ： 8 / 24 ホテル日航 金沢 】
ホテル に 会場 を 移す て の 候補者 討論会 。 「 こども 手当 」 政策 の 総括 を どう 考える か など 、 津村 候補 と 激しい 、 でも 建設 的 だ 議論 を 交わす ます た 。 地域 の マスコミ の 関心 も 高い た です 。 By スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1032949320608145410"><text>【今日の玉木~　#2018国民民主党代表選　：8/24金沢駅前】

金沢駅前兼六園口で街頭演説会。子育て・地域振興・経済対策の総合政策パッケージである「コドモノミクス」について、玉木が熱をこめて語りました。聴衆の皆さんも、真剣に耳を傾けておらました。Byスタッフ</text><wakati>【 今日 の 玉木 ~　# 2018 国民民主党 代表選 　 ： 8 / 24金 沢 駅前 】
金沢駅 前 兼六園 口 で 街頭演説 会 。 子育て ・ 地域振興 ・ 経済 対策 の 総合政策 パッケージ だ ある 「 コドモノミクス 」 について 、 玉木 が 熱 を こめる て 語る ます た 。 聴衆 の 皆さん も 、 真剣 に 耳 を 傾ける て おる ます た 。 By スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1032937593476853760"><text>【明日の玉木～　＃2018国民民主党代表選　8/25（土）】
＜大阪＞
10：00-11：30　候補者討論会　会場：新阪急ホテル２F「花」
11：45-12：15　街頭演説会　会場：ヨドバシカメラ梅田店南側
＜愛媛＞
17：00-17：30　街頭演説会　会場：松山市駅　坊ちゃん広場前
応援よろしくお願いします。byスタッフ</text><wakati>【 明日 の 玉木 ～　＃ 2018 国民民主党 代表選 　 8 / 25 （ 土 ） 】
＜ 大阪 ＞
10 ： 00 −1 1 ： 30 　 候補者 討論会 　 会場 ： 新阪急ホテル ２ F 「 花 」
11 ： 45 −1 2 ： 15 　 街頭演説 会 　 会場 ： ヨドバシカメラ 梅田 店 南側
＜ 愛媛 ＞
17 ： 00 −1 7 ： 30 　 街頭演説 会 　 会場 ： 松山市駅 　 坊ちゃん 広場 前
応援 よろしくお願いします 。 BY スタッフ</wakati></tweet><tweet id="1032925351586934784"><text>【きょうの玉木：8/24金沢到着】　代表選の地方遊説。森本かずよし先生とともに金沢駅に到着しました。まず、石川県観光PRキャラの「ひゃくまんさん」にご挨拶。街頭演説の会場に向かいます。＃国民民主党＃2018国民民主党代表選</text><wakati>【 きょう の 玉木 ： 8 / 24金 沢 到着 】 　 代表選 の 地方 遊説 。 森本 かずよし 先生 とともに 金沢駅 に 到着 する ます た 。 まず 、 石川県 観光 PR キャラ の 「 ひゃくまんさん 」 に ご挨拶 。 街頭演説 の 会場 に 向かう ます 。 ＃ 国民民主党 ＃ 2018 国民民主党 代表選</wakati></tweet><tweet id="1032895818355814400"><text>ありがとうございます。もちろん、まずは、第一子対策を充実させることが必要だと考えています。結婚したくてもできない人に対する結婚支援や、若者の雇用の安定が何より重要だと思っています。その上で、思い切った第三子以上の多子対策を講じるのが #コドモノミクス です。</text><wakati>ありがとう ござる ます 。 もちろん 、 まずは 、 第 一 子 対策 を 充実 する せる こと が 必要 だ と 考える て いる ます 。 結婚 する たい て も できる ない 人 に対する 結婚 支援 や 、 若者 の 雇用 の 安定 が 何より 重要 だ と 思う て いる ます 。 その 上 で 、 思い切る た 第 三 子 以上 の 多子 対策 を 講じる の が # コドモノミクス です 。</wakati></tweet><tweet id="1032875391516430336"><text>#コドモノミクス 1.6兆円の財源については、

・従来から私が提案している「こども国債」で調達する

・海外にばらまいているお金をやめて捻出する

・消費税を10％にあげる財源をあてる

・複数税率をやめて約1兆円の財源をあてる

・上記の組み合わせで対応する

やり方はいくらでもあります。</text><wakati># コドモノミクス 1 . 6兆円 の 財源 について は 、
・ 従来 から 私 が 提案 する て いる 「 こども 国債 」 で 調達 する
・ 海外 に ばらまく て いる お金 を やめる て 捻出 する
・ 消費税 を 10 % に あげる 財源 を あてる
・ 複数税率 を やめる て 約 1兆円 の 財源 を あてる
・ 上記 の 組み合わせ で 対応 する
やり方 は いくらでも ある ます 。</wakati></tweet><tweet id="1032872301610459137"><text>子どもが生まれれば、オムツもオモチャも買いますし、大きくなれば、塾にも行くしピアノなどの習い事もするでしょう。そもそも、子どものいる世帯は消費性向が高いので、消費を活性化する効果も見込めます。 #コドモノミクス は、子どもがいない方も含めて社会全体への経済波及効果が期待できます。</text><wakati>子ども が 生まれる ば 、 オムツ も オモチャ も 買う ます し 、 大きい なる ば 、 塾 に も 行く き ピアノ など の 習い事 も する です う 。 そもそも 、 子ども の いる 世帯 は 消費 性向 が 高い ので 、 消費 を 活性 化 する 効果 も 見込める ます 。 # コドモノミクス は 、 子ども が いない 方 も 含める て 社会 全体 へ の 経済波及効果 が 期待 できる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1032870759914323968"><text>第3子以上に一人当たり1000万円を給付する #コドモノミクス について、いくつか事実を申し上げると、年間出生数100万人のうち第3子以降は16万人。1000万円給付すると約1.6兆円必要です。また社人研の調査によれば、3人目以降の出産を見合わせた夫婦の7割が「お金がかかりすぎる」を理由に挙げてます。</text><wakati>第3子 以上 に 一人 当たり 1000万円 を 給付 する # コドモノミクス について 、 いくつか 事実 を 申し上げる と 、 年間 出生 数 100万人 の うち 第3子 以降 は 16万人 。 1000万円 給付 する と 約 1 . 6兆円 必要 です 。 また 社人 研 の 調査 に よる ば 、 3人 目 以降 の 出産 を 見合わせる た 夫婦。 の 7割 が 「 お金 が かかる すぎる 」 を 理由 に 挙げる て ます 。</wakati></tweet><tweet id="1032854425440645126"><text>【昨日の玉木～2018国民民主党代表選：8/23ニコ動ネット討論会】　

討論会ライブ配信の直前に、関健一郎議員と念入りに打ち合わせを重ねる玉木です。ライブ配信をお見逃しの方も、まだタイムシフト視聴が可能です。byスタッフ　＃2018国民民主党代表選　＃国民民主党
https://t.co/uP9Pj2yoi2</text><wakati>【 昨日 の 玉木 ～ 2018 国民民主党代表 選 ： 8 / 23 ニコ動 ネット 討論会 】 　
討論会 ライブ配信 の 直前 に 、 関健一郎 議員 と 念入り に 打ち合わせ を 重ねる 玉木 です 。 ライブ配信 を お 見逃し の 方 も 、 まだ タイムシフト 視聴 が 可能 です 。 BY スタッフ 　＃ 2018 国民民主党代表 選 　＃ 国民民主党
HTTPS :// t . co / uP 9 P J2 yoi 2</wakati></tweet><tweet id="1032828425390645248"><text>#コドモノミクス 
トレンド入り。

これから、財源や経済波及効果等について具体的に説明していきたいと思いますが、

アベノミクスは「期待」に働きかけることを企図しましたが、コドモノミクスは「希望」に働きかける経済政策です。</text><wakati># コドモノミクス
トレンド 入り 。
これから 、 財源 や 経済波及効果 等 について 具体的 に 説明 する て いく たい と 思う ます が 、
Abenomics は 「 期待 」 に 働きかける こと を 企図 する ます た が 、 コドモノミクス は 「 希望 」 に 働きかける 経済政策 です 。</wakati></tweet><tweet id="1032807320646901760"><text>「コドモノミクス」で野党結集＝国民玉木氏：時事ドットコム https://t.co/iOOozgHnji @jijicomより</text><wakati>「 コドモノミクス 」 で 野党 結集 ＝ 国民 玉木 氏 ： 時事ドットコム HTTPS :// t . co / iOOozgHnji @ jijicom より</wakati></tweet><tweet id="1032803781644247040"><text>デニーさん、がんばれ！ https://t.co/KmIdtpmiaC</text><wakati>デニー さん 、 がんばる ！ HTTPS :// t . co / KmIdtpmiaC</wakati></tweet><tweet id="1032799941188444165"><text>知価社会、やはり、人への投資、頭脳への投資を徹底してやるしかないと思います。それと、セーフティネットをしっかりはったうえで、わけのわからない補助金や規制を全廃して、経済の新陳代謝とダイナミズムを高めていくしかないと考えます。イノベーション、イノベーション、イノベーションです。</text><wakati>知 価 社会 、 やはり 、 人 へ の 投資 、 頭脳 へ の 投資 を 徹底 する て やる しか ない と 思う ます 。 それ と 、 セーフティネット を しっかり はる た うえ で 、 わけ の わかる ない 補助金 や 規制 を 全廃 する て 、 経済 の 新陳代謝 と ダイナミズム を 高める て いく しか ない と 考える ます 。 イノベーション 、 イノベーション 、 イノベーション です 。</wakati></tweet><tweet id="1032650217693229056"><text>前回の集中豪雨で道路が閉鎖された坂出市王越地区や、土砂崩れのあった金山地区を地元担当秘書が回って確認していましたが、現時点で、被害はないとのこと。引き続き、警戒を続けます。</text><wakati>前回 の 集中豪雨 で 道路 が 閉鎖 する れる た 坂出市 王越 地区 や 、 土砂崩れ の ある た 金山 地区 を 地元 担当 秘書 が 回る て 確認 する て いる ます た が 、 現時点 で 、 被害 は ない と の こと 。 引き続く 、 警戒 を 続ける ます 。</wakati></tweet><tweet id="1032647232028213249"><text>香川県内各地に電話するなどして確認中ですが、今のところ大きな被害は確認されていません。台風は姫路付近に再上陸したようですので、台風の進路にあたる地域の方は十分に警戒してください。四国地方の方も、引き続き、大雨暴風警報等が出ているので河川の増水などに注意してください。</text><wakati>香川県内 各地 に 電話 する など する て 確認 中 です が 、 今 の ところ 大きな 被害 は 確認 する れる て いる ます ん 。 台風 は 姫路 付近 に 再 上陸 する た よう です ので 、 台風 の 進路 にあたる 地域 の 方 は 十分 に 警戒 する て くださる 。 四国地方 の 方 も 、 引き続く 、 大雨 暴風警報 等 が 出る て いる ので 河川 の 増水 など に 注意 する て くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1032646543231180801"><text>台風は姫路付近に再上陸したようです。台風の進路にあたる地域の方は十分に警戒してください。四国地方の方も、引き続き、大雨暴風警報等が出ていますので、河川の増水などに注意してください。</text><wakati>台風 は 姫路 付近 に 再 上陸 する た よう です 。 台風 の 進路 にあたる 地域 の 方 は 十分 に 警戒 する て くださる 。 四国地方 の 方 も 、 引き続く 、 大雨 暴風警報 等 が 出る て いる ます ので 、 河川 の 増水 など に 注意 する て くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1032579967937208321"><text>国民民主党：代表選のカギ握る地方票　全国合同遊説に #SmartNews  https://t.co/t55qMdI3ZW</text><wakati>国民民主党 ： 代表選 の カギ 握る 地方 票 　 全国 合同 遊説 に # SmartNews HTTPS :// t . co / t 55 qMdI 3 ZW</wakati></tweet><tweet id="1032568391188369408"><text>【明日の玉木～2018国民民主党代表選：8/24の予定】

8月24日（金）　石川
16：00-16：30　街頭演説会　会場：金沢駅兼六園口（東口）　
17：30-19：00　候補者討論会　会場：ホテル日航金沢４F「鶴の間」（C室）

 明日は石川に伺います。よろしくお願いします（byスタッフ）
#国民民主党代表選</text><wakati>【 明日 の 玉木 ～ 2018 国民民主党代表 選 ： 8 / 24 の 予定 】
8月24日 （ 金 ） 　 石川
16 ： 00 −1 6 ： 30 　 街頭演説 会 　 会場 ： 金沢駅 兼六園 口 （ 東口 ） 　
17 ： 30 −1 9 ： 00 　 候補者 討論会 　 会場 ： ホテル日航 金沢 ４ F 「 鶴の間 」 （ C 室 ）
明日 は 石川 に 伺う ます 。 よろしくお願いします （ BY スタッフ ）
# 国民民主党 代表選</wakati></tweet><tweet id="1032521501893832705"><text>【今日の玉木～2018国民民主党代表選：8/24静岡】
「今年の夏は金足農業が大活躍。全員が県内出身。公立の農業高。こういうことに私も多くの皆さんも心が揺さぶられると思うんです。がんばる地域、地方を応援する国民民主党にしていきます」と玉木は訴えました　Byスタッフ　#2018国民民主党代表選</text><wakati>【 今日 の 玉木 ～ 2018 国民民主党代表 選 ： 8 / 24 静岡 】
「 今年 の 夏 は 金足農業 が 大 活躍 。 全員 が 県内 出身 。 公立 の 農業 高 。 こういう こと に 私 も 多く の 皆さん も 心 が 揺さぶる れる と 思う ん です 。 がん バル 地域 、 地方 を 応援 する 国民民主党 に する て いく ます 」 と 玉木 は 訴える ます た 　 By スタッフ 　# 2018 国民民主党 代表選</wakati></tweet><tweet id="1032511760157138945"><text>【今日の玉木～2018国民民主党代表選】　8/23（木）若者との政策討論会。参加者の関心の高かった奨学金のあり方について、玉木が答えます。＃2018国民民主党代表選　＃国民民主党
https://t.co/sAoke11Mhp</text><wakati>【 今日 の 玉木 ～ 2018 国民民主党 代表選 】 　 8 / 23 （ 木 ） 若者 と の 政策 討論会 。 参加者 の 関心 の 高い た 奨学金 の あり方 について 、 玉木 が 答える ます 。 ＃ 2018 国民民主党代表 選 　＃ 国民民主党
HTTPS :// t . co / sAoke 11 Mhp</wakati></tweet><tweet id="1032500129796829185"><text>【お知らせ:今日の玉木の予定】byスタッフ
本日23日(木)、20:00～21:00　玉木雄一郎が「国民民主党代表選2018　候補者ネット討論会」に出演します。https://t.co/5xMWa6r0Luでの配信をぜひご覧下さい。#国民民主党＃2018国民民主党代表戦</text><wakati>【 お知らせ : 今日 の 玉木 の 予定 】 BY スタッフ
本日 23日 ( 木 )、 20 : 00 ～ 21 : 00 　 玉木雄一郎 が 「 国民民主党代表 選 2018 　 候補者 ネット 討論会 」 に 出演 する ます 。 HTTPS :// t . co / 5 xMWa 6 r 0 Lu で の 配信 を ぜひ ご覧 下さる 。 # 国民民主党 ＃ 2018 国民民主党 代表戦</wakati></tweet><tweet id="1032459027131715585"><text>香川県の皆さん、今夜台風が接近します。最新情報を得て、十分に警戒してください。なお、先の豪雨で道が閉鎖されたまの坂出市王越地区については、いざという時のため、海路及びヘリでの対応ができるよう、県の危機管理課や道路課にお願いをしました。満潮に重なるので、高潮にも注意してください。</text><wakati>香川県 の 皆さん 、 今夜 台風 が 接近 する ます 。 最新情報 を 得る て 、 十分 に 警戒 する て くださる 。 なお 、 先 の 豪雨 で 道 が 閉鎖 する れる たまの 坂出市 王越 地区 について は 、 いざ という 時 の ため 、 海路 及び ヘリ で の 対応 が できる よう 、 県 の 危機管理 課 や 道路 課 に お願い を する ます た 。 満潮 に 重なる ので 、 高潮 に も 注意 する て くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1032451573530546176"><text>今朝の討論会で学生たちに話したのが「世代会計」。世代ごとの「純受益」は、60代で➕4000万円、20代で➖1200万円。受益と負担の関係がこのままでいいのか、一度自分たちで考えてみてほしいと学生さんたちに問題提起しました。代表選を通じて、本質的な問題にどんどん迫っていきたいと思います。</text><wakati>今朝 の 討論会 で 学生 たち に 話す た の が 「 世代 会計 」 。 世代 ごと の 「 純 受益 」 は 、 60代 で プラス 4000万円 、 20代 で マイナス 1200万円 。 受益 と 負担 の 関係 が このまま だ いい の か 、 一度 自分たち で 考える て みる て ほしい と 学生さん たち に 問題 提起 する ます た 。 代表選 を通じて 、 本質 的 だ 問題 に どんどん 迫る て いく たい と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1032449868520779776"><text>景気は必ず循環する。東京オリンピック後の経済社会のあり方を今から真剣に考えておかなくてはならない。これがまさに政権を目指す野党である国民民主党の役割。選挙戦を通じて、津村候補と経済政策、社会保障政策をガチで議論していきます。</text><wakati>景気 は 必ず 循環 する 。 東京オリンピック 後 の 経済 社会 の あり方 を 今 から 真剣 に 考える て おく ない て は なる ない 。 これ が まさに 政権 を 目指す 野党 だ ある 国民民主党 の 役割 。 選挙戦 を通じて 、 津村 候補 と 経済政策 、 社会保障 政策 を ガチ で 議論 する て いく ます 。</wakati></tweet><tweet id="1032444736554983425"><text>国民民主党代表選2日目。朝8時から学生さんたちとの討論会。「ベーシックインカムで資本主義は変質するのか」こんな本格的な質問も出て、真剣かつ素晴らしい議論が出来ました。皆さん、ありがとう。これから静岡に向かいます。</text><wakati>国民民主党 代表選 2日目 。 朝 8時 から 学生さん たち と の 討論会 。 「 basic income で 資本主義 は 変質 する の か 」 こんな 本格 的 だ 質問 も 出る て 、 真剣 かつ 素晴らしい 議論 が 出来る ます た 。 皆さん 、 ありがとう 。 これから 静岡 に 向かう ます 。</wakati></tweet><tweet id="1032279678755557377"><text>いつもディスられまくってる国民民主党ですが、せっかくの機会です、日本の未来をつくる思い切った政策論争を行っていきたいと思います。また、法定通貨「円」の電子化、自治体ICOのルール... #NewsPicks https://t.co/7QYFwCojjy</text><wakati>いつも ディス られる まくる てる 国民民主党 です が 、 せっかく の 機会 です 、 日本 の 未来 を つくる 思い切る た 政策論争 を 行う て いく たい と 思う ます 。 また 、 法定通貨 「 円 」 の 電子化 、 自治体 ICO の ルール ... # NewsPicks HTTPS :// t . co / 7 QYFwCojjy</wakati></tweet><tweet id="1032271501926391810"><text>全国まわります！ https://t.co/V1gUgkvss3</text><wakati>全国 まわる ます ！ HTTPS :// t . co / V 1g Ugkvss 3</wakati></tweet><tweet id="1032262697981624320"><text>【今日の玉木〜2018国民民主党代表選: 街頭演説・東京新宿駅西口】
代表選初の街頭演説「私たちはこの国のあり方を変えたい、未来を変えたい。真の改革に挑戦できるのは我々のような若い政党国民民主党しかないと思っています」と玉木。多くの皆さんに聞いて頂きましたbyスタッフ　#国民民主党代表選</text><wakati>【 今日 の 玉木 〜 2018 国民民主党代表 選 : 街頭演説 ・ 東京 新宿駅 西口 】
代表選 初 の 街頭演説 「 私たち は この国。 の あり方 を 変える たい 、 未来 を 変える たい 。 真 の 改革 に 挑戦 できる の は 我々 の よう だ 若い 政党 国民民主党 しか ない と 思う て いる ます 」 と 玉木 。 多く の 皆さん に 聞く て 頂く ます た BY スタッフ 　# 国民民主党 代表選</wakati></tweet><tweet id="1032245811659255809"><text>「未来への投資なくしては日本はよみがえりません。本当の改革に取り組むのが国民民主党なんです。特に地域でがんばっている皆さんと、ぜひ力を合わせて取り組んでいきたい。ともに頑張っていきましょう！」と熱気あふれる大会参加の皆さんに、熱く訴える玉木でした（byスタッフ　＃国民民主党代表選</text><wakati>「 未来へ の 投資 ない する て は 日本 は よみがえる ます ん 。 本当 の 改革 に 取り組む の が 国民民主党 だ ん です 。 特に 地域 で がんばる て いる 皆さん と 、 是非 力 を 合わせる て 取り組む で いく たい 。 ともに 頑張る て いく ます う ！ 」 と 熱気 あふれる 大会 参加 の 皆さん に 、 熱い 訴える 玉木 です た （ BY スタッフ 　＃ 国民民主党 代表選</wakati></tweet><tweet id="1032239150257209344"><text>代表選に立候補しました。
この選挙に懸ける思いを動画にまとめました。ぜひご覧ください。
https://t.co/zU6uFVygLD
#国民民主党代表選</text><wakati>代表選 に 立候補 する ます た 。
この 選挙 に 懸ける 思い を 動画 に まとめる ます た 。 ぜひ ご覧 くださる 。
HTTPS :// t . co / zU 6 uFVygLD
# 国民民主党 代表選</wakati></tweet><tweet id="1032236246221742080"><text>【明日の玉木～2018国民民主党代表選】
8：00-9：00　政策討論会　会場　国民民主党　党本部５F
12：00-12：30　街頭演説会　会場　静岡駅南口
20：00-21：00　ニコニコ動画　https://t.co/5xMWa6r0Lu

明日は静岡に伺います。お時間が許せば、ぜひお運びください（byスタッフ）　#国民民主党代表選</text><wakati>【 明日 の 玉木 ～ 2018 国民民主党 代表選 】
8 ： 00 - 9 ： 00 　 政策 討論会 　 会場 　 国民民主党 　 党 本部 ５ F
12 ： 00 −1 2 ： 30 　 街頭演説 会 　 会場 　 静岡駅 南口
20 ： 00 −2 1 ： 00 　 ニコニコ動画 　 HTTPS :// t . co / 5 xMWa 6 r 0 Lu
明日 は 静岡 に 伺う ます 。 お 時間 が 許す ば 、 ぜひ お 運び くださる （ BY スタッフ ）　# 国民民主党 代表選</wakati></tweet><tweet id="1032200928638599169"><text>本日、投開票が行われた #国民民主党 全国青年委員長選挙で、僅差を制し、前田強高知県議会議員が当選されました。おめでとうございます！

本日告示となった、私たち党代表選挙も、青年委員会に負けないように、がんばります！</text><wakati>本日 、 投開票 が 行う れる た # 国民民主党 全国 青年 委員長 選挙 で 、 僅差 を 制す 、 前田 強 高知 県議会議員 が 当選 する れる ます た 。 おめでとう ござる ます ！
本日 告示 と なる た 、 私たち 党 代表選挙 も 、 青年 委員会 に 負ける ない よう に 、 がんばる ます ！</wakati></tweet><tweet id="1032120507930267648"><text>アメブロを更新しました。 『国民民主党代表選挙が始まりました』 #国民民主党 #代表選
https://t.co/Yq5bl1wzb0</text><wakati>Ameblo を 更新 する ます た 。 『 国民民主党代表選挙 が 始まる ます た 』 # 国民民主党 # 代表選
HTTPS :// t . co / Yq 5 BL 1W zb 0</wakati></tweet><tweet id="1032104755944873984"><text>国民民主党 代表選告示 津村氏と玉木氏が立候補 | NHKニュース   https://t.co/26dn8f7iTk</text><wakati>国民民主党 代表選 告示 津村 氏 と 玉木 氏 が 立候補 | NHK ニュース HTTPS :// t . co / 26 dn 8 f 7 iTk</wakati></tweet><tweet id="1032069600043720704"><text>本日から国民民主党の代表選挙が始まります。これからの党のあり方だけではなく、これからの日本のあり方を堂々と議論する選挙戦にしたいと思います。全国を回りますので、党員・サポーターのみなさんだけでなく、広く地方の声なき声を聞いて回る選挙にもしたいと思っています。がんばります！</text><wakati>本日 から 国民民主党 の 代表選挙 が 始まる ます 。 これから の 党 の あり方 だけ だ は ない 、 これから の 日本 の あり方 を 堂々 と 議論 する 選挙戦 に する たい と 思う ます 。 全国 を 回る ます ので 、 党員 ・ サポータ の みなさん だけ だ ない 、 広い 地方 の 声 なき声 を 聞く て 回る 選挙 に も する たい と 思う て いる ます 。 がんばる ます ！</wakati></tweet><tweet id="1031723201640902656"><text>伊藤くん、スゲェ。
ガンバレ！ガンバレ！</text><wakati>伊藤 くん 、 スゲェ 。
ガンバレ ！ ガンバレ ！</wakati></tweet><tweet id="1031701708106158080"><text>#国民民主党 全国青年委員長選挙のLINEの画面。
選挙の規則や、各候補者の政策や動画での主張などが、わかりやすく一覧で整理されています。
かなりイケてますよ、これ。
#国民民主党 #青年委員会 #LINE選挙</text><wakati># 国民民主党 全国 青年 委員長 選挙 の LINE の 画面 。
選挙 の 規則 や 、 各 候補者 の 政策 や 動画 で の 主張 など が 、 わかる やすい 一覧 で 整理 する れる て いる ます 。
かなり IKE て ます よ 、 これ 。
# 国民民主党 # 青年 委員会 # LINE 選挙</wakati></tweet><tweet id="1031380477012193280"><text>金足農、勝った！すごい、すごい！</text><wakati>金足 農 、 勝つ た ！ すごい 、 すごい ！</wakati></tweet><tweet id="1031361387115597825"><text>【訂正】ブロックチェー→ブロックチェーン</text><wakati>【 訂正 】 ブロックチェー → Blockchain</wakati></tweet><tweet id="1031351304734400513"><text>本当にそうですね。ブロックチェーをはじめとした革新的テクノロジーはビジネスだけでなく、国家のあり方、国と国民との関係を大きく変える潜在力があります。ぜひ、わが党で「ブロックチェーン国家論」のようなビッグピクチャーを描きたいと思います。原口先生、よろしくお願いします。</text><wakati>本当に そう です ね 。 ブロックチェー を はじめ と する た 革新的 テクノロジー は ビジネス だけ だ ない 、 国家 の あり方 、 国 と 国民 と の 関係 を 大きい 変える 潜在 力 が ある ます 。 ぜひ 、 わが 党 で 「 Blockchain 国家 論 」 の よう だ ビッグ・ピクチャー を 描く たい と 思う ます 。 原口 先生 、 よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="1031336834553368576"><text>組織内の選挙とはいえ、LINEを使った投票システムを導入するのは先進的。未来先取り政党として、新しいことにどんどんチャレンジしていきたいと思います。青年委員会の皆さん、ガンバレ！ #国民民主党 #青年委員会 #LINE投票</text><wakati>組織 内 の 選挙 と は いう 、 LINE を 使う た 投票 システム を 導入 する の は 先進的 。 未来 先取り 政党 として 、 新しい こと に どんどん チャレンジ する て いく たい と 思う ます 。 青年 委員会 の 皆さん 、 ガンバレ ！ # 国民民主党 # 青年 委員会 # LINE 投票</wakati></tweet><tweet id="1030954826388070400"><text>今度、コカコーラでも買いに行ってみよう。</text><wakati>今度 、 コカコーラ でも 買う に 行く て みる う 。</wakati></tweet><tweet id="1030576673844944897"><text>アプリを使った「デジタル頼母子講（たのもしこう）」。おもしろい。こうしたフィンテックを使った新たなビジネスは、民間主導の有効な貧困対策にもなりうる。日本からこうしたビジネスがど... #NewsPicks https://t.co/RDRIcXrrTx</text><wakati>アプリ を 使う た 「 デジタル 頼母子講 （ 田の面 しこう ） 」 。 おもしろい 。 こうした FinTech を 使う た 新た だ ビジネス は 、 民間 主導 の 有効 だ 貧困対策 に も なる うる 。 日本 から こうした ビジネス が ど ... # NewsPicks HTTPS :// t . co / RDRIcXrrTx</wakati></tweet><tweet id="1030373320753963009"><text>択捉島には地対艦ミサイル「バスチオン」が、国後島には新型地対艦ミサイル「バル」が配備され「要塞化」が着実に進んでいる。ここにロシアの国内法ではない「特別な制度」を適用することなどあり得るのか。見通しもない中での「共同経済活動」はやめるべきだ。 https://t.co/V7fbG8f5Wv</text><wakati>択捉島 に は 地対艦ミサイル 「 バス 地温 」 が 、 国後島 に は 新型 地対艦ミサイル 「 バル 」 が 配備 する れる 「 要塞 化 」 が 着実 に 進む で いる 。 ここに ロシア の 国内 法 で は ない 「 特別 だ 制度 」 を 適用 する こと など ある 得る の か 。 見通し も ない 中 で の 「 共同 経済活動 」 は やめる べし だ 。 HTTPS :// t . co / V 7 FB G8 F5 Wv</wakati></tweet><tweet id="1030371907500048384"><text>政府は抗議したというが、事業は止まっていない。

しかも、受注したのは中国企業。北方領土で共同経済活動やるなら、なぜ日本企業が受注しないのか。どんどんロシア国内法が適用されているではないか。

ロシアのやりたい放題を放置したまま、どんな交渉をやるというのか。 https://t.co/dYQSTGF0iS</text><wakati>政府 は 抗議 する た と いう が 、 事業 は 止まる て いる ない 。
しかも 、 受注 する た の は 中国企業 。 北方領土 で 共同 経済活動 やる だ 、 なぜ 日本企業 が 受注 する ない の か 。 どんどん ロシア 国内 法 が 適用 する れる て いる だ は ない か 。
ロシア の やる たい 放題 を 放置 する た まま 、 どんな 交渉 を やる という の か 。 HTTPS :// t . co / dYQSTGF 0 iS</wakati></tweet><tweet id="1030346643692896257"><text>国後島、択捉島に軍事基地を作られ、そこで軍事演習するから共同経済活動の日本調査団の受け入れを拒否する。こんなバカな話はない。官邸、外務省は何をしているのか。国益を損ねる交渉はやめろ。国益と国の名誉を重んじる全ての国民は怒れ。

露 日本調査団の択捉入り拒否 https://t.co/WDWd3TmfTg</text><wakati>国後 島 、 択捉島 に 軍事基地 を 作る れる 、 そこで 軍事 演習 する から 共同 経済活動 の 日本 調査団 の 受け入れ を 拒否 する 。 こんな バカ だ 話 は ない 。 官邸 、 外務省 は 何 を する て いる の か 。 国益 を 損ねる 交渉 は やめる 。 国益 と 国 の 名誉 を 重んじる 全て の 国民 は 怒る 。
露 日本 調査団 の 択捉 入り 拒否 HTTPS :// t . co / WDW D3 TmfTg</wakati></tweet><tweet id="1030270929413132289"><text>40年以上…

事実なら言語道断。
まず、事実確認してみます。 https://t.co/LIVOxyvPFz</text><wakati>40年 以上 …
事実 だ 言語道断 。
まず 、 事実確認 する て みる ます 。 HTTPS :// t . co / LIVOxyvPFz</wakati></tweet><tweet id="1029889505094819840"><text>今上陛下の最後のお言葉を、間近で聞かせていただきました。ときに政治は間違う、リーダーは間違い得るのだという謙虚な気持ちを常に持ちながら、為政者はその権力行使にあたるべし、そんなメ... #NewsPicks https://t.co/Nd1dYKuRTS</text><wakati>今上 陛下 の 最後 の お 言葉 を 、 間近 で 聞く せる て いただく ます た 。 とき に 政治 は 間違う 、 リーダー は 間違う 得る の だ という 謙虚 だ 気持ち を 常に 持つ ながら 、 為政者 は その 権力行使 に あたる べし 、 そんな メ ... # NewsPicks HTTPS :// t . co / Nd 1D YKuRTS</wakati></tweet><tweet id="1029579716372520960"><text>全国戦没者追悼式に国民民主党代表として参列しました。来年の退位を控え、最後の御出席となる天皇陛下は「深い反省」に言及されました。歴史と謙虚に向き合いながら、世界の平和と繁栄に私たちの世代が責任を果たしていかなくてはなりません。改めて戦争で失われた尊い命に哀悼の誠を捧げます。</text><wakati>全国戦没者追悼式 に 国民民主党代表 として 参列 する ます た 。 来年 の 退位 を 控える 、 最後 の 御 出席 と なる 天皇陛下 は 「 深い反省 」 に 言及 する れる ます た 。 歴史 と 謙虚 に 向き合う ながら 、 世界 の 平和 と 繁栄 に 私たち の 世代 が 責任 を 果たす て いく ない て は なる ます ん 。 改めて 戦争 で 失う れる た 尊い 命 に 哀悼 の 誠 を 捧げる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1028893602355666945"><text>日中平和友好条約署名から40年が経過した。中国はGDPで日本を追い抜き、アリババやテンセントなどのプラットフォーマーが育っている。1972年に日中国交正常化が実現した際、大平外相は「今は日本も中国も喜んではしゃいでいるけれど30年後は大変になるよ」とつぶやいたという。予言は的中している。</text><wakati>日中平和友好条約 署名 から 40年 が 経過 する た 。 中国 は GDP で 日本 を 追い抜く 、 アリババ や テンセント など の プラットフォーマー が 育つ て いる 。 1972年 に 日中国交正常化 が 実現 する た 際 、 大平 外相 は 「 今 は 日本 も 中国 も 喜んで はしゃぐ で いる けれど 30年後 は 大変 に なる よ 」 と つぶやく た と いう 。 予言 は 的中 する て いる 。</wakati></tweet><tweet id="1028050762272628737"><text>私が、国民民主党の代表選挙の政策の一つに掲げた #3歳から義務教育 は、フランスでは来年度から実施される。（6歳から3歳への引き下げ）格差是正につながるだけでなく、AI時代には、優れた初等教育が、子どもたちの人生に大きな影響を与える。人づくりなくして国づくりなし。 https://t.co/rA3VoEISI0</text><wakati>私 が 、 国民民主党 の 代表選挙 の 政策 の 一つ に 掲げる た # 3歳 から 義務教育 は 、 フランス で は 来年度 から 実施 する れる 。 （ 6歳 から 3歳 へ の 引き下げ ） 格差是正 に つながる だけ だ ない 、 AI 時代 に は 、 優れる た 初等教育 が 、 子供達 の 人生 に 大きな 影響 を 与える 。 人 づくり なくす て 国 づくり ない 。 HTTPS :// t . co / rA 3V oEISI 0</wakati></tweet><tweet id="1028040061483286528"><text>海外在住邦人のネット投票は第一歩。私は、今度の国民民主党の代表選挙公約に、「スマホ投票」の全面導入の実現を入れました。セキュリティの問題などをクリアしながら、特に若い人たちの政治... #NewsPicks https://t.co/uyMpd1WRPj</text><wakati>海外 在住 邦人 の ネット投票 は 第一歩 。 私 は 、 今度 の 国民民主党 の 代表選挙 公約 に 、 「 スマホ 投票 」 の 全面 導入 の 実現 を 入れる ます た 。 セキュリティ の 問題 など を クリア する ながら 、 特に 若い 人達 の 政治 ... # NewsPicks HTTPS :// t . co / uyMpd 1W RPj</wakati></tweet><tweet id="1027854891950075905"><text>翁長知事の通夜に参列しました。一般の方を含む沢山の方々が弔問に訪れていました。中には、自民党、公明党の先生方もおられました。沖縄のために、まさに命をかけた翁長知事の政治姿勢や、その信念には、心を揺さぶられるものがあります。ご冥福を衷心よりお祈り申し上げます。</text><wakati>翁長知事 の 通夜 に 参列 する ます た 。 一般 の 方 を 含む 沢山 の 方々 が 弔問 に 訪れる て いる ます た 。 中 に は 、 自民党 、 公明党 の 先生 方 も おる れる ます た 。 沖縄 の ため に 、 まさに 命 を かける た 翁長知事 の 政治 姿勢 や 、 その 信念 に は 、 心 を 揺さぶる れる もの が ある ます 。 ご 冥福 を 衷心 より お祈り 申し上げる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1027841318637031424"><text>「改革」と「安心」　〜国民民主党の代表選挙に出馬します ー アメブロを更新しました
#改革と安心
 https://t.co/ZfJ3I2muhC</text><wakati>「 改革 」 と 「 安心 」 　 〜 国民民主党 の 代表選挙 に 出馬 する ます ー Ameblo を 更新 する ます た
# 改革 と 安心
HTTPS :// t . co / ZfJ 3 I 2m uhC</wakati></tweet><tweet id="1027333818640818176"><text>【訂正】記念館→祈念館</text><wakati>【 訂正 】 記念 館 → 祈念 館</wakati></tweet><tweet id="1027332394422956032"><text>まさに命がけで沖縄のために闘った信念の政治家だったと思います。また、自国の領土の中に他国の軍事基地があることの違和感を最後まで訴え続けた、ある意味、本物の保守政治家だと思います。慎んで... #NewsPicks https://t.co/zdPXt9lvhE</text><wakati>まさに 命がけ で 沖縄 の ため に 闘う た 信念 の 政治家 だ た と 思う ます 。 また 、 自国 の 領土 の 中 に 他国 の 軍事基地 が ある こと の 違和感 を 最後 まで 訴える 続ける た 、 ある意味 、 本物 の 保守政治家 だ と 思う ます 。 慎む で ... # NewsPicks HTTPS :// t . co / zdPXt 9 lvhE</wakati></tweet><tweet id="1027327841975726080"><text>今日は長崎に原爆が投下された日。先日、爆心地の慰霊碑にお参りし記念館も訪問しましたが、当時の悲惨さが胸に迫ります。私自身、長崎の施設を訪ねるのは初めてでした。広島に比べ相対的に長崎への関心が薄いのではないかと自戒を込めて感じました。広島だけでなく、ぜひ長崎も訪問してみてください。</text><wakati>今日 は 長崎 に 原爆 が 投下 する れる た 日 。 先日 、 爆心地 の 慰霊碑 に お参り する 記念 館 も 訪問 する ます た が 、 当時 の 悲惨 さ が 胸 に 迫る ます 。 私自身 、 長崎 の 施設 を 訪ねる の は 初めて です た 。 広島 に 比べる 相対的 に 長崎 へ の 関心 が 薄い の だ は ない か と 自戒 を 込める て 感じる ます た 。 広島 だけ だ ない 、 ぜひ 長崎 も 訪問 する て みる て くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1027217506308509696"><text>翁長知事のご逝去を受けて ー アメブロを更新しました
#翁長知事
 https://t.co/La2w7ianL8</text><wakati>翁長知事 の ご 逝去 を 受け手 ー Ameblo を 更新 する ます た
# 翁長知事
HTTPS :// t . co / La 2W 7 ianL 8</wakati></tweet><tweet id="1027152948592168960"><text>国会で質疑→夜のニュースで取り上げられる→党の認知度や支持率が上がる。

これが今までの政治における情報発信のビジネスモデルと言われていましたが、ややオワコンになりつつあると感じて... #NewsPicks https://t.co/h6RM8B6VdL</text><wakati>国会 で 質疑 → 夜 の ニュース で 取り上げる られる → 党 の 認知度 や 支持率 が 上がる 。
これ が 今 まで の 政治 における 情報発信 の ビジネスモデル と 言う れる て いる ます た が 、 やや オワコン に なる つつ ある と 感じる て ... # NewsPicks HTTPS :// t . co / H6 RM 8 B 6V dL</wakati></tweet><tweet id="1027143816669581317"><text>まさに命がけで政治に取り組んだ信念の政治家。慎んで哀悼の誠を捧げます。合掌

翁長沖縄知事が死去　67歳　辺野古新基地反対を貫く（沖縄タイムス） https://t.co/poctQkCERE</text><wakati>まさに 命がけ で 政治 に 取り組む だ 信念 の 政治家 。 慎む で 哀悼 の 誠 を 捧げる ます 。 合掌
翁長 沖縄 知事 が 死去 　 67歳 　 辺野古 新 基地 反対 を 貫く （ 沖縄タイムス ） HTTPS :// t . co / poctQkCERE</wakati></tweet><tweet id="1026988353084829696"><text>サマータイムを検討するとの報道が出ている。サマータイムを導入している国に住んだことがあるが、それほど不便は感じなかった。しかしオリンピックのために導入するとか、期間を限定して導入するのは違うと思う。短期的な政策としてではなく、永続的な制度として導入するかどうか慎重に検討すべき。</text><wakati>サマータイム を 検討 する と の 報道 が 出る て いる 。 サマータイム を 導入 する て いる 国 に 住む だ こと が ある が 、 それほど 不便 は 感じる ない た 。 しかし オリンピック の ため に 導入 する とか 、 期間 を 限定 する て 導入 する の は 違う と 思う 。 短期 的 だ 政策 として 出端 ない 、 永続 的 だ 制度 として 導入 する か どう か 慎重 に 検討 する べし 。</wakati></tweet><tweet id="1026805996671262720"><text>#たまきチャンネル 湘南編、アップしました。ご覧ください。（事務所より）

真夏の湘南でカジノ！？イマドキの若者の悩みとは？（1） https://t.co/wuIVnXHjg1 @YouTubeより</text><wakati># たまき チャンネル 湘南 編 、 アップ する ます た 。 ご覧 くださる 。 （ 事務所 より ）
真夏 の 湘南 で カジノ ！ ？ イマドキ! の 若者 の 悩み と は ？ （ 1 ） HTTPS :// t . co / wuIVnXHjg 1 @ YouTube より</wakati></tweet><tweet id="1026289612644216832"><text>ご指摘ありがとうございます。確かに事務的に文書ならともかく、平和を祈念する談話には相応しくないですね。以後、気をつけます。</text><wakati>ご 指摘 ありがとう ござる ます 。 確か に 事務的 に 文書 だ ともかく 、 平和 を 祈念 する 談話 に は 相応しい ない です ね 。 以後 、 気 を つける ます 。</wakati></tweet><tweet id="1026217698106064896"><text>8月6日は、アメリカによって広島に原爆が投下され、何の罪もない民間人が大量に殺された日。日本人として決して忘れてはならない日。

今朝は、失われた命の鎮魂と、世界の核保有国の持つ核兵器の廃絶、そして、恒久平和を誓いました。</text><wakati>8月6日 は 、 アメリカ によって 広島 に 原爆 が 投下 する れる 、 何 の 罪 も ない 民間人 が 大量 に 殺す れる た 日 。 日本人 として 決して 忘れる て は なる ない 日 。
今朝 は 、 失う れる た 命 の 鎮魂 と 、 世界 の 核保有国 の 持つ 核兵器 の 廃絶 、 そして 、 恒久平和 を 誓う ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1026079095216472064"><text>いわゆる「ギグエコノミー」が台頭する中では、なかなか物価が上がりにくいとの指摘はうなずける。最低賃金のアップなど賃金を上げる総合的な政策を講じないと、金融緩和の一本足打法だけでは、... #NewsPicks https://t.co/6MuhpJcWMs</text><wakati>いわゆる 「 ギグ・エコノミー 」 が 台頭 する 中 で は 、 なかなか 物価 が 上がる にくい と の 指摘 は うなずける 。 最低賃金 の アップ など 賃金 を 上げる 総合 的 だ 政策 を 講じる ない と 、 金融緩和 の 一本足打法 だけ だ は 、 ... # NewsPicks HTTPS :// t . co / 6 MuhpJcWMs</wakati></tweet><tweet id="1026057939365163008"><text>かつて所得倍増計画があったが、メルカリやシェアエコが究極まで広がれば「生活コスト半減」や「実質所得倍増」も可能になる。しかも、新しいマーケットを開拓しながら。また、小泉社長は東京2... #NewsPicks https://t.co/9MpTyJRkNW</text><wakati>かつて 所得倍増計画 が ある た が 、 メルカリ や シェア エコ が 究極 まで 広がる ば 「 生活 コスト 半減 」 や 「 実質所得 倍増 」 も 可能 に なる 。 しかも 、 新しい マーケット を 開拓 する ながら 。 また 、 小泉 社長 は 東京 2 ... # NewsPicks HTTPS :// t . co / 9 MpTyJRkNW</wakati></tweet><tweet id="1025234597112508418"><text>#たまきチャンネル 登録者数が1000人を超えました。今日から、まちかど突撃版だけではなく、法律や政策、政治用語を解説する #スタジオ706 もはじめました。ご覧ください。（事務所より）

https://t.co/82Yw9P2zo8</text><wakati># たまき チャンネル 登録者 数 が 1000人 を 超える ます た 。 今日 から 、 まち 過度 突撃 版 だけ だ は ない 、 法律 や 政策 、 政治用語 を 解説 する # スタジオ 706 も はじめる ます た 。 ご覧 くださる 。 （ 事務所 より ）
HTTPS :// t . co / 82 Yw 9 P2 zo 8</wakati></tweet><tweet id="1025228074013491200"><text>デジタルエコノミーの時代、現金支払いを前提にしている規制は速やかに改めるべき。ブロックチェーンの技術を使えば、BtoCやGtoCの支払いも安全、確実にできる。給与だけでなく、年金や各種手当もデジタルマ... #NewsPicks https://t.co/UcgbmMGDWC</text><wakati>デジタル エコノミー の 時代 、 現金 支払い を 前提 に する て いる 規制 は 速やか に 改める べし 。 Blockchain の 技術 を 使う ば 、 BtoC や GtoC の 支払い も 安全 、 確実 に できる 。 給与 だけ だ ない 、 年金 や 各種 手当 も デジタルマ ... # NewsPicks HTTPS :// t . co / UcgbmMGDWC</wakati></tweet><tweet id="1025176209364213761"><text>今朝は長崎市内の街頭演説からスタート。西岡秀子衆議院議員、参議院選挙の候補予定者白川鮎美さんも元気に挨拶。長崎も暑い！</text><wakati>今朝 は 長崎市内 の 街頭演説 から スタート 。 西岡秀子 衆議院議員 、 参議院選挙 の 候補 予定 者 白川 鮎美 さん も 元気 に 挨拶 。 長崎 も 暑い ！</wakati></tweet><tweet id="1024942510274035713"><text>この分野、動きが加速してますね。</text><wakati>この 分野 、 動き が 加速 する て ます ね 。</wakati></tweet><tweet id="1024800901825875968"><text>カンボジア総選挙の結果を受けて ー アメブロを更新しました
 https://t.co/c6wkAdOpmG</text><wakati>カンボジア 総選挙 の 結果 を 受け手 ー Ameblo を 更新 する ます た
HTTPS :// t . co / c 6W kAdOpmG</wakati></tweet><tweet id="1024515292565667841"><text>昨年の夏、北京でモバイクに乗ってみたが、なぜ、このビジネスが日本で生まれなかったんだろうと残念に思ったのが第一印象。イノベーションと激烈な競争環境の組み合わせが、中国経済の新た... #NewsPicks https://t.co/T6En4jzmmC</text><wakati>昨年 の 夏 、 北京 で モバイク に 乗る て みる た が 、 なぜ 、 この ビジネス が 日本 で 生まれる ない た ん だ う と 残念 に 思う た の が 第一印象 。 イノベーション と 激烈 だ 競争 環境 の 組み合わせ が 、 中国経済 の 新た ... # NewsPicks HTTPS :// t . co / T 6 En 4 jzmmC</wakati></tweet><tweet id="1023847772775112705"><text>日銀の政策が迷走している。密かに金融緩和の出口を探る「ステルス・エグジット」戦略をとりながら、長期金利の上昇だけは何とか抑制して政府の金利負担増は避けたい。この矛盾する「二兎」を追うが故に、何をしたいか分からなくなっている。 https://t.co/qFbtQYFvfu</text><wakati>日銀 の 政策 が 迷走 する て いる 。 密か に 金融緩和 の 出口 を 探る 「 STERUSS ・ EXIT 」 戦略 を とる ながら 、 長期金利 の 上昇 だけ は 何とか 抑制 する て 政府 の 金利 負担増 は 避ける たい 。 この 矛盾 する 「 二兎 」 を 追う が 故に 、 何 を する たい か 分かる ない なる て いる 。 HTTPS :// t . co / qFbtQYFvfu</wakati></tweet><tweet id="1023772887008722945"><text>ヨルダンのディマイ・ハダッド大使が離任の挨拶に来られた。実は10年以上前、私が外務省の中近東第1課でヨルダン担当官だったときからの友人。いろんな仕事の思い出が蘇り彼は涙を流してくれた。これからも日本とヨルダンの友好の増進、そして中東和平の前進に力を尽くすと約束。ありがとうディマイ。</text><wakati>ヨルダン の ディマイ・ハダッド 大使 が 離任 の 挨拶 に 来る れる た 。 実は 10年 以上 前 、 私 が 外務省 の 中近東 第 1 課 で ヨルダン 担当 官 だ た とき から の 友人 。 いろんな 仕事 の 思い出 が 蘇る 彼 は 涙 を 流す て くれる た 。 これから も 日本 と ヨルダン の 友好 の 増進 、 そして 中東 和平 の 前進 に 力 を 尽くす と 約束 。 ありがとう ディマイ 。</wakati></tweet><tweet id="1023458890703237120"><text>香川県では朝の暴風雨がウソのように晴れていますが、気象庁によれば、四国と九州では30日にかけて局地的に激しい雨が降るおそれがあります。土砂災害や川の増水などに引き続き警戒してください。</text><wakati>香川県 で は 朝 の 暴風雨 が ウソ の よう に 晴れる て いる ます が 、 気象庁 に よる ば 、 四国 と 九州 で は 30日 にかけて 局地的 に 激しい雨 が 降る お それ が ある ます 。 土砂災害 や 川 の 増水 など に 引き続く 警戒 する て くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1023457716361031682"><text>台風一過。今から上京です。</text><wakati>台風一過 。 今 から 上京 です 。</wakati></tweet><tweet id="1023294793584074752"><text>これから、四国、近畿、中国地方を中心に雨風が強くなる見込みです。気象情報に十分注意して迷わず早めの避難を心がけてください。</text><wakati>これから 、 四国 、 近畿 、 中国地方 を 中心 に 雨風 が 強い なる 見込み です 。 気象情報 に 十分 注意 する て 迷う ぬ 早め の 避難 を 心がける て くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1022979782416334848"><text>おはようございます。台風12号が来ています。最新の気象情報を確認し、早めの避難を心がけてください。</text><wakati>おはよう ござる ます 。 台風12号 が 来る て いる ます 。 最新 の 気象情報 を 確認 する 、 早め の 避難 を 心がける て くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1022726147379888128"><text>【お知らせ】
YouTube動画「たまきチャンネル」を立ち上げました。ふだん政治にあまり関心のない方にも、政治に興味をもっていただくきっかけになれば幸いです。チャンネル登録お願いします。（事務所より）
https://t.co/82Yw9P2zo8</text><wakati>【 お知らせ 】
YouTube 動画 「 たまき チャンネル 」 を 立つ 上げる ます た 。 ふだん 政治 に あまり 関心 の ない 方 に も 、 政治 に 興味 を もつ て いただく きっかけ に なる ば 幸い です 。 チャンネル 登録 お願い する ます 。 （ 事務所 より ）
HTTPS :// t . co / 82 Yw 9 P2 zo 8</wakati></tweet><tweet id="1022487067970789378"><text>やまゆり園の事件から今日で２年。

人の命を分類、選別して優劣をつける許しがたい蛮行だが、国家もまた「優生」の名の下に、多くの過ちを犯してきた。典型は、ハンセン病患者への強制的な断種と堕胎だ。

命に差はなく、等しく尊い。

改めて強い意思を持って確認し続けたい。</text><wakati>やまゆり園 の 事件 から 今日 で ２ 年 。
人 の 命 を 分類 、 選別 する て 優劣 を つける 許す がたい 蛮行 だ が 、 国家 も また 「 優生 」 の 名 の 下 に 、 多く の 過ち を 犯す て くる た 。 典型 は 、 ハンセン病 患者 へ の 強制 的 だ 断種 と 堕胎 だ 。
命 に 差 は ない 、 等しい 尊い 。
改めて 強い 意思 を 持つ て 確認 する 続ける たい 。</wakati></tweet><tweet id="1022456972321337344"><text>今年も #全国高校生未来会議 に参加。日本は大丈夫。彼らと話していると、いつもそう感じることができる。素晴らしい若者たち。みんな、ガンバレ！ガンバレ！</text><wakati>今年 も # 全国 高校生 未来 会議 に 参加 。 日本 は 大丈夫 。 彼ら と 話す て いる と 、 いつも そう 感じる こと が できる 。 素晴らしい 若者たち 。 みんな 、 ガンバレ ！ ガンバレ ！</wakati></tweet><tweet id="1022318594833571840"><text>みんながんばってくれています。 https://t.co/5UcD8brMxq</text><wakati>みんな がんばる て くれる て いる ます 。 HTTPS :// t . co / 5 UcD 8 brMxq</wakati></tweet><tweet id="1021898049801474048"><text>今朝の東京は曇り空。しかし、全国で猛暑が続いています。先日、#熱中症は自然災害 と書きましたが、気象庁も「災害」と認識していると記者会見をしました。子どもたちだけでなく、少ない年金で生活しているクーラーを持たないお年寄りも含め、総合的な対策が必要。政府は熱中症対策本部を設置すべき。</text><wakati>今朝 の 東京 は 曇り空 。 しかし 、 全国 で 猛暑 が 続く て いる ます 。 先日 、 # 熱中症 は 自然災害 と 書く ます た が 、 気象庁 も 「 災害 」 と 認識 する て いる と 記者会見 を する ます た 。 子供達 だけ だ ない 、 少ない 年金 で 生活 する て いる クーラー を 持つ ない お 年寄り も 含める 、 総合 的 だ 対策 が 必要 。 政府 は 熱中症 対策 本部 を 設置 する べし 。</wakati></tweet><tweet id="1021708316857098240"><text>生きづらさに寄り添いながら、その生きづらさ取り除くのが政治家の役割であって、上から目線で誰かを「普通でない」と決めつけ、蔑みの言葉をぶつけるような行為はとうてい容認できない。 https://t.co/M9ApgBtTl6</text><wakati>生きる づらい さ に 寄り添う ながら 、 その 生きる づらい さ 取り除く の が 政治家 の 役割 だ ある て 、 上から目線 で 誰か を 「 普通 だ ない 」 と 決めつける 、 蔑む の 言葉 を ぶつける よう だ 行為 は とうてい 容認 できる ない 。 HTTPS :// t . co / M9 ApgBtTl 6</wakati></tweet><tweet id="1020927283152896005"><text>坂出の王越地区で国政報告会。先日の豪雨で道が封鎖された地区です。質疑応答では、とにかく野党はまとまって安倍政権のおかしなところを正してくれという意見が多数。なお、同じ時間近くで行われていた高校野球県大会の決勝戦、母校の高￼松高校は健闘するも惜しくも準優勝。丸亀城西、祝甲子園出場！</text><wakati>坂出 の 王越 地区 で 国政 報告会 。 先日 の 豪雨 で 道 が 封鎖 する れる た 地区 です 。 質疑応答 で は 、 とにかく 野党 は まとまる て 安倍政権 の おかしな ところ を 正す て くれる という 意見 が 多数 。 なお 、 同じ 時間 近く で 行う れる て いる た 高校野球 県 大会 の 決勝戦 、 母校 の 高 ￼ 松 高校 は 健闘 する も 惜しくも 準優勝 。 丸亀城西 、 祝 甲子園出場 ！</wakati></tweet><tweet id="1020860685083787270"><text>#国民民主党 には、若い元気な議員がたくさんいます。伊藤たかえ参議院議員、元気なだけでなく、行動力、実行力のある議員です。 https://t.co/KK26QpQUxc</text><wakati># 国民民主党 に は 、 若い 元気 だ 議員 が たくさん いる ます 。 伊藤 たか え 参議院議員 、 元気 だ だけ だ ない 、 行動力 、 実行力 の ある 議員 です 。 HTTPS :// t . co / KK 26 QpQUxc</wakati></tweet><tweet id="1020761903281258496"><text>地元の山陽新聞の記事から。被災地と誤解して、キャンセルが出たり、売り上げが減っている店も出ているとのこと。倉敷美観地区には直接的な被害はありません。観光していただいたり、飲食をしていただくことも、大きな意味で、一つの支援のかたちになります。
https://t.co/1ueygUg4Zl</text><wakati>地元 の 山陽新聞 の 記事 から 。 被災地 と 誤解 する て 、 キャンセル が 出る たり 、 売り上げ が 減る て いる 店 も 出る て いる と の こと 。 倉敷美観地区 に は 直接的 だ 被害 は ある ます ん 。 観光 する て いただく たり 、 飲食 を する て いただく こと も 、 大きな 意味 で 、 一つ の 支援 の かたち に なる ます 。
HTTPS :// t . co / 1 ueygUg 4 Zl</wakati></tweet><tweet id="1020621776135393282"><text>赤坂自民亭に「維新の志士は泣いている」　国民・玉木氏（朝日新聞デジタル） - Y!ニュース https://t.co/KQRzVgJX32</text><wakati>赤坂 自民 亭 に 「 維新 の 志士 は 泣く て いる 」 　 国民 ・ 玉木 氏 （ 朝日新聞デジタル ） - Y ! ニュース HTTPS :// t . co / KQRzVgJX 32</wakati></tweet><tweet id="1020581247507038209"><text>いや〜、すごい、すごい。
やるの〜（讃岐弁で）

高松が決勝進出　第１回大会出場校が１００回大会に王手　1934年以来の84年ぶり夏なるか（デイリースポーツ） - Y!ニュース https://t.co/vWXQXSXYGu</text><wakati>いや 〜 、 すごい 、 すごい 。
やる の 〜 （ 讃岐弁 で ）
高松 が 決勝進出 　 第 １ 回 大会出場 校 が １ ０ ０ 回 大会 に 王手 　 1934年 以来 の 84年ぶり 夏 なるい （ デイリースポーツ ） - Y ! ニュース HTTPS :// t . co / vWXQXSXYGu</wakati></tweet><tweet id="1020580479668326400"><text>通常国会を振り返って ー アメブロを更新しました
#通常国会
 https://t.co/NByRYs8ciz</text><wakati>通常国会 を 振り返る て ー Ameblo を 更新 する ます た
# 通常国会
HTTPS :// t . co / NByRYs 8 Ciz</wakati></tweet><tweet id="1020255823174356992"><text>田中さん、ありがとうござます。当事者の田中さんからこうした発信をしていただけると、新聞に出ているような表面的ではない国会の実態が国民の皆さんにも分かっていただけるので有り難いです。粘り強くやりますね。</text><wakati>田中さん 、 ありがとう ござ ます 。 当事者 の 田中さん から こうした 発信 を する て いただける と 、 新聞 に 出る て いる よう だ 表面 的 だ は ない 国会 の 実態 が 国民 の 皆さん に も 分かる て いただける ので 有り難い です 。 粘り強い やる ます ね 。</wakati></tweet><tweet id="1020053396626161664"><text>#熱中症はもはや自然災害 https://t.co/qxoJKpMhGT</text><wakati># 熱中症 は もはや 自然災害 HTTPS :// t . co / qxoJKpMhGT</wakati></tweet><tweet id="1019907994199285760"><text>本気で採決を阻止したいなら、なぜ他の野党は、国民民主党が提案したとおり、参内閣委での採決前に内閣不信任案を出さなかったのか。採決を止められる手段を温存しておいて付帯決議を批判するのは筋違い。採決が避けられないとなったら、せめて付帯決議を取りに行くのが野党としてできる最後の抵抗。</text><wakati>本気 で 採決 を 阻止 する たい だ 、 なぜ 他 の 野党 は 、 国民民主党 が 提案 する た とおり 、 参内 閣委 で の 採決 前 に 内閣不信任案 を 出す ない た の か 。 採決 を 止める られる 手段 を 温存 する て おく て 付帯決議 を 批判 する の は 筋違い 。 採決 が 避ける られる ない と なる た 、 せめて 付帯決議 を 取る に 行く の が 野党 として できる 最後 の 抵抗 。</wakati></tweet><tweet id="1019903315142819841"><text>全部説明していますよ。そもそも、あなたがあげておられる画像の注釈をよく見てください。この資料は私が作成して予算委員会で示したものですよ。ご存知でしたか？隠しだてすることは何もありません。</text><wakati>全部 説明 する て いる ます よ 。 そもそも 、 あなた が あげる て おる れる 画像 の 注釈 を よく 見る て くださる 。 この 資料 は 私 が 作成 する て 予算委員会 で 示す た もの です よ 。 ご存知 です た か ？ 隠しだて する こと は 何 も ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1019881741912178688"><text>さすがに、宇多津町の小学校2校、中学校1校のエアコン予算2.3億円は、町長の給料カットでは無理でしたので、平成22年度補正予算の「公立学校施設整備費」でお手伝いさせていただきました。</text><wakati>さすが に 、 宇多津町 の 小学校 2 校 、 中学校 1 校 の エアコン 予算 2 . 3億円 は 、 町長 の 給料 カット で は 無理 です た ので 、 2010年度 補正予算 の 「 公立学校 施設 整備 費 」 で お手伝い する せる て いただく ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1019811205039382533"><text>早急に取り組まなくてはなりません。中小ため池でも、危険なところが多数あります。

危険な「ため池」基準見直し  - Y!ニュース https://t.co/E244ei0vvQ</text><wakati>早急 に 取り組む ない て は なる ます ん 。 中小 ため池 で も 、 危険 だ ところ が 多数 ある ます 。
危険 だ 「 ため池 」 基準 見直し - Y ! ニュース HTTPS :// t . co / E2 44 ei 0V vQ</wakati></tweet><tweet id="1019808522882637825"><text>今日は国会が混乱しており、街頭演説は中止となりました。連絡遅くなり申し訳ありません。</text><wakati>今日 は 国会 が 混乱 する て おる 、 街頭演説 は 中止 と なる ます た 。 連絡 遅い なる 申し訳 ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1019691811621572608"><text>【教室のエアコン設置の経験談】当時は民主党政権でしたが、学校の耐震化「等」の補助金予算をエアコン設置にも使えないかということで、地元の首長さん（谷川宇多津町長、綾坂出市長ら）と協力して、教室のエアコン設置を実現しました。今でも、学校耐震化の予算、エアコン設置にも使えるはずです。</text><wakati>【 教室 の エアコン 設置 の 経験談 】 当時 は 民主党政権 です た が 、 学校 の 耐震化 「 等 」 の 補助金 予算 を エアコン 設置 に も 使える ない か という こと だ 、 地元 の 首長 さん （ 谷川 宇多津町 長 、 綾坂 出 市長 ら ） と 協力 する て 、 教室 の エアコン 設置 を 実現 する ます た 。 今 でも 、 学校 耐震化 の 予算 、 エアコン 設置 に も 使える はず です 。</wakati></tweet><tweet id="1019587248121999360"><text>熱中症はもはや自然災害、熱中症対策本部を設置せよ ー アメブロを更新しました
#熱中症対策
 https://t.co/yu07EBCO00</text><wakati>熱中症 は もはや 自然災害 、 熱中症 対策 本部 を 設置 する ー Ameblo を 更新 する ます た
# 熱中症 対策
HTTPS :// t . co / YU 07 EBCO 00</wakati></tweet><tweet id="1019543394132025349"><text>小1の子どもが熱中症で命を落とした。かわいそうでならない。大人の世代が昔の暑さと今の暑さが違うということを認識した上で、真夏の運動や学校をやめる判断をすべきだ。一定のルール化も必要。それと、FBでアドバイスもらったが、中小企業の倉庫や作業所などへのエアコン設置の助成も有効だと思う。</text><wakati>小学1年 の 子ども が 熱中症 で 命 を 落とす た 。 かわいそう だ なる ない 。 大人 の 世代 が 昔 の 暑い さ と 今 の 暑さ が 違う という こと を 認識 する た 上 で 、 真夏 の 運動 や 学校 を やめる 判断 を する べし だ 。 一定 の ルール 化 も 必要 。 それ と 、 FB で アドバイス もらう た が 、 中小企業 の 倉庫 や 作業所 など へ の エアコン 設置 の 助成 も 有効 だ と 思う 。</wakati></tweet><tweet id="1019538670976561152"><text>原口さんから良い提案をいただき、画期的な中身になったと思います。新しいことに果敢に取り組む政党であることを示せたのではないでしょうか。</text><wakati>原口 さん から 良い 提案 を いただく 、 画期的 だ 中身 に なる た と 思う ます 。 新しい こと に 果敢 に 取り組む 政党 だ ある こと を 示せる た の だ は ない です う か 。</wakati></tweet><tweet id="1019536912871116800"><text>熱中症はもはや自然災害。一週間で約1万人が搬送されました。そこで、本日、国民民主党内に「熱中症対策本部」の設置を検討するよう指示しました。当面の暑さ対策とともに、全ての教室へのエアコンの設置など、命と健康を守る根本対策について議論していきたいと思います。 https://t.co/6DIbpY463P</text><wakati>熱中症 は もはや 自然災害 。 一週間 で 約 1万人 が 搬送 する れる ます た 。 そこで 、 本日 、 国民民主党 内 に 「 熱中症 対策 本部 」 の 設置 を 検討 する よう 指示 する ます た 。 当面 の 暑さ 対策 とともに 、 全て の 教室へ の エアコン の 設置 など 、 命 と 健康 を 守る 根本 対策 について 議論 する て いく たい と 思う ます 。 HTTPS :// t . co / 6 DIbpY 463 P</wakati></tweet><tweet id="1019533294281506816"><text>本日の総務会で国民民主党の代表選規定が決まりました。
1. 地方を重視する観点から20名の推薦人の半分を地方議員とすること（国会議員10名＋地方議員10名）
2. 党員・サポーター投票に電子投票を導入し「スマホ投票」を可能とすること、などが柱です。
いずれも日本の政党としては初の取り組みです。</text><wakati>本日 の 総務会 で 国民民主党 の 代表選 規定 が 決まる ます た 。
1 . 地方 を 重視 する 観点 から 20 名 の 推薦人 の 半分 を 地方議員 と する こと （ 国会議員 10 名 ＋ 地方議員 10 名 ）
2 . 党員 ・ サポーター投票 に 電子投票 を 導入 する 「 スマホ 投票 」 を 可能 と する こと 、 など が 柱 です 。
いずれ も 日本の政党 として は 初 の 取り組み です 。</wakati></tweet><tweet id="1019334434086981632"><text>あまりにもひどい、自民党の参院「6増案」の採決強行 ー アメブロを更新しました
#参議院選挙
 https://t.co/cpIHWI5jLi</text><wakati>あまりに も ひどい 、 自民党 の 参院 「 6 増 案 」 の 採決強行 ー Ameblo を 更新 する ます た
# 参議院選挙
HTTPS :// t . co / cpIHWI 5 jLi</wakati></tweet><tweet id="1019209335442821121"><text>宇和島にボランティアに入っている地元の秘書から報告がありました。自衛隊のみなさんが活動している近くで、家屋の整理、清掃をしていますが、思った以上に被害がひどいとのこと。3連休でもボランティアが足りなかったようで、人手が不足しています。支援を強化していきたいと思います。</text><wakati>宇和島 に ボランティア に 入る て いる 地元 の 秘書 から 報告 が ある ます た 。 自衛隊 の みなさん が 活動 する て いる 近く で 、 家屋 の 整理 、 清掃 を する て いる ます が 、 思う た 以上 に 被害 が ひどい と の こと 。 3連休 で も ボランティア が 足りる ない た よう だ 、 人手 が 不足 する て いる ます 。 支援 を 強化 する て いく たい と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1019206577700536322"><text>今朝、こんな記事でてました。
https://t.co/R3iOyVXmSE</text><wakati>今朝 、 こんな 記事 で 手間 する た 。
HTTPS :// t . co / R3 iOyVXmSE</wakati></tweet><tweet id="1019206065555005441"><text>被災地から帰ってきて #国民民主党 の #ABC調査会 を開催。テクノロジーで政治をアップデートするというPoliPoliの伊藤君から話を聞きましたが、19歳の語る未来がおもしろい。 国民民主党は、ブロックチェーンやトークンエコノミーで政治や世の中に新たな変革が起きる環境整備をしていきます。</text><wakati>被災地 から 帰る て くる て # 国民民主党 の # ABC 調査 会 を 開催 。 テクノロジー で 政治 を アップデート する という PoliPoli の 伊藤 君 から 話 を 聞く ます た が 、 19歳 の 語る 未来 が おもしろい 。 国民民主党 は 、 Blockchain や トークン エコノミー で 政治 や 世の中 に 新た だ 変革 が 起きる 環境 整備 を する て いく ます 。</wakati></tweet><tweet id="1019194649758429184"><text>子どもたちの教科書も水につかってしまいました。倉敷市では、受験を控えた中学3年生から、順次、教科書の配布を始めているとのことですが、すべての小中学生に、ぜひ夏休み入る前に教科書が届くようにしてもらいたい。今日、文科省に改めてお願いしました。</text><wakati>子供達 の 教科書 も 水 に つかう て しまう ます た 。 倉敷市 で は 、 受験 を 控える た 中学3年生 から 、 順次 、 教科書 の 配布 を 始める て いる と の こと です が 、 すべて の 小中学生 に 、 ぜひ 夏休み 入る 前 に 教科書 が 届く よう に する て もらう たい 。 今日 、 文科省 に 改めて お願い する ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1018832662910234624"><text>今日、彼ら、彼女らに会ったけど、すごいよ。すごい。
高校生を信じて任せられる片岡市長もすごい。</text><wakati>今日 、 彼ら 、 彼女ら に 会う た けど 、 すごい よ 。 すごい 。
高校生 を 信じる て 任せる られる 片岡 市長 も すごい 。</wakati></tweet><tweet id="1018820884990066688"><text>総社市では豪雨災害に加えて工場の大爆発がありました。現場を見ましたが、ものすごい爆発だったことがわかります。地域住民の方に話を聞きましたがミサイルが落ちたと思ったそうです。窓ガラスの破損など、原則、民間同士の損害賠償の話ではありますが災害救助法の対象になるかどうか検討してみます。</text><wakati>総社市 で は 豪雨災害 に 加える て 工場 の 大 爆発 が ある ます た 。 現場 を 見る ます た が 、 ものすごい 爆発 だ た こと が わかる ます 。 地域住民 の 方 に 話 を 聞く ます た が ミサイル が 落ちる た と 思う た そう です 。 窓ガラス の 破損 など 、 原則 、 民間 同士 の 損害賠償 の 話 で は ある ます が 災害救助法 の 対象 に なる か どう か 検討 する て みる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1018818583709642753"><text>総社市長を訪ねてビックリしたのは、庁舎内にペット同伴の避難所を設けていたこと。どれだけ安心できただろう。</text><wakati>総社市長 を 訪ねる て ビックリ する た の は 、 庁舎 内 に ペット 同伴 の 避難所 を 設ける て いる た こと 。 どれ だけ 安心 で きた だ う 。</wakati></tweet><tweet id="1018812300604477440"><text>思い出のアルバムも水没していました。

まず優先すべきは被災者の生活再建。これしかありません。</text><wakati>思い出 の アルバム も 水没 する て いる ます た 。
まず 優先 する べし は 被災者 の 生活 再建 。 これ しか ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1018805421023195137"><text>通常国会は、7/22に閉会となりますが、切れ目ない災害対応のため、閉会翌日の7/23日から速やかに臨時国会を開いて事実上の通年国会とし、
1. 補正予算の早期編成
2. 野党提出の被災者生活再建支援法改定案を審議、成立させ、支援金の上限を300万円を500万円に引き上げること
に全力をあげるべきです。</text><wakati>通常国会 は 、 7 / 22 に 閉会 と なる ます が 、 切れ目 ない 災害 対応 の ため 、 閉会 翌日 の 7 / 23日 から 速やか に 臨時国会 を 開く て 事実上 の 通年国会 と する 、
1 . 補正予算 の 早期 編成
2 . 野党 提出 の 被災者生活再建支援法 改定 案 を 審議 、 成立 する せる 、 支援金 の 上限 を 300万円 を 500万円 に 引き上げる こと
に 全力 を あげる べし です 。</wakati></tweet><tweet id="1018804157610745857"><text>今日一日、岡山県内の被災地をまわったり、また、岡山市長さん、倉敷市長さん、総社市長さんからも直接、話を聞かせていただきましたが、とにかく今、国会は災害対策に最優先で取り組むべきです。被災者の生活再建はまだまだこれからで、カジノや参院定数増を優先している場合ではありません。</text><wakati>今日 一 日 、 岡山県 内 の 被災地 を まわる たり 、 また 、 岡山市長 さん 、 倉敷市長 さん 、 総社市長 さん から も 直接 、 話 を 聞く せる て いただく ます た が 、 とにかく 今 、 国会 は 災害 対策 に 最優先 で 取り組む べし です 。 被災者 の 生活 再建 は まだまだ これから だ 、 カジノ や 参院 定数 増 を 優先 する て いる 場合 で は ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1018628897619886080"><text>若者との議論は刺激的でした。永田町政治はもっと変わらないと。 https://t.co/v4xqBPRWvM</text><wakati>若者 と の 議論 は 刺激 的 です た 。 永田町 政治 は もっと 変わる ない と 。 HTTPS :// t . co / v 4 xqBPRWvM</wakati></tweet><tweet id="1018096238908981248"><text>今日は、国民民主党和歌山県連結成大会のため被災地には入れませんでしたが、仲間たちが、猛暑の中、ボランティア作業がんばってくれました。少しでも、被災地のお役に立てればとの思いで、これからも取り組んで参ります。</text><wakati>今日 は 、 国民民主党 和歌山県 連 結成 大会 の ため 被災 地 に は 入れる ます ん です た が 、 仲間達 が 、 猛暑 の 中 、 ボランティア 作業 がんばる て くれる ます た 。 少し でも 、 被災地 の お 役 に 立てる ば と の 思い で 、 これから も 取り組む で 参る ます 。</wakati></tweet><tweet id="1017883722685636608"><text>おはようございます。
今朝の香川は穏やかです。何気ない当たり前の日常のありがたさを改めて感じています。感謝。
今日は和歌山に参ります。</text><wakati>おはよう ござる ます 。
今朝 の 香川 は 穏やか です 。 何気ない 当たり前 の 日常 の ありがたさ を 改めて 感じる て いる ます 。 感謝 。
今日 は 和歌山 に 参る ます 。</wakati></tweet><tweet id="1017721160371355652"><text>現地メモ
1. 災害廃棄物の置き場がない、あるいは指定されていないなど、廃棄物の処理にかかる問題には早急な方針と対策が必要。
2. 運び出した家具や畳などを運搬する軽トラ等の運搬手段が圧倒的に不足。
3. メディアにあまり取り上げられていない地域へのボランティア支援が相対的に手薄になりがち。</text><wakati>現地 メモ
1 . 災害廃棄物 の 置き場 が ない 、 あるいは 指定 する れる て いる ない など 、 廃棄物 の 処理 に かかる 問題 に は 早急 だ 方針 と 対策 が 必要 。
2 . 運び出す た 家具 や 畳 など を 運搬 する 軽トラ 等 の 運搬 手段 が 圧倒的 に 不足 。
3 . メディア に あまり 取り上げる られる て いる ない 地域 へ の ボランティア 支援 が 相対的 に 手薄 に なる がち 。</wakati></tweet><tweet id="1017714544989241345"><text>岡山市東区の浸水をもたらした砂川の決壊場所を見ましたが100m以上にわたって堤が崩壊。毎年数億円の予算しかつかず整備に80年かかると言われていた川です。速やかな整備のためにも補正予算の編成を急ぐ必要があります。切れ目ない対応のためにも秋の臨時国会を早目に開催し事実上の通年国会とすべき。</text><wakati>岡山市東区 の 浸水 を もたらす た 砂川 の 決壊 場所 を 見る ます た が 100m 以上 にわたって 堤 が 崩壊 。 毎年 数 億 円 の 予算 しか つく ぬ 整備 に 80年 かかる と 言う れる て いる た 川 です 。 速やか だ 整備 の ため に も 補正予算 の 編成 を 急ぐ 必要 が ある ます 。 切れ目 ない 対応 の ため に も 秋 の 臨時国会 を 早目 に 開催 する 事実上 の 通年国会 と する べし 。</wakati></tweet><tweet id="1017634509783625734"><text>これまで何度も国会で指摘してきた、老朽ため池の補修、改善。用途廃止も含めて抜本的な対策が必要だ。今回は大雨だったが、地震を伴えば耐震性の低いため池はひとたまりもない。超党派で取り組んでいく。</text><wakati>これ まで 何度 も 国会 で 指摘 する て くる た 、 老朽 ため池 の 補修 、 改善 。 用途 廃止 も 含める て 抜本 的 だ 対策 が 必要 だ 。 今回 は 大雨 だ た が 、 地震 を 伴う ば 耐震性 の 低位 ため池 は 一溜り も ない 。 超党派 で 取り組む で いく 。</wakati></tweet><tweet id="1017609118700277760"><text>2020年東京オリンピックの聖火リレーが、各都道府県を回る順序と日程が決まりました。わが香川県は4月18日から4月19日。今後、具体的な県内ルートの選定が行われる見込みです。</text><wakati>2020年東京オリンピック の 聖火リレー が 、 各 都道府県 を 回る 順序 と 日程 が 決まる ます た 。 わが 香川県 は 4月18日 から 4月19日 。 今後 、 具体 的 だ 県内 ルート の 選定 が 行う れる 見込み です 。</wakati></tweet><tweet id="1017591085353168897"><text>同感。私も実感しています。とても大事な観点だと思います。</text><wakati>同感 。 私 も 実感 する て いる ます 。 とても 大事 だ 観点 だ と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1017350642828865536"><text>今夕は、田町駅東口で国民民主党の仲間と募金活動を実施。多くの皆さんに協力いただきました。広島出身の大学生は3,000円もしてくれて感動しました。責任を持って届けます。16日には岡山に、18日には愛媛に私もボランティアで入ります。とにかく、できることから一つ一つやっていきたいと思います。</text><wakati>今夕 は 、 田町駅 東口 で 国民民主党 の 仲間 と 募金活動 を 実施 。 多く の 皆さん に 協力 いただく ます た 。 広島出身 の 大学生 は 3 , 000 円 も する て くれる て 感動 する ます た 。 責任 を 持つ て 届ける ます 。 16日 に は 岡山 に 、 18日 に は 愛媛 に 私 も ボランティア で 入る ます 。 とにかく 、 できる こと から 一つ一つ やる て いく たい と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1017329412671397889"><text>日本の過疎地域の移動困難者対策に使えないだろうか。同じようなプログラム書ける人、日本にいますか。 https://t.co/V4WLoOvQCy</text><wakati>日本 の 過疎地域 の 移動 困難 者 対策 に 使える ない だ う か 。 同じ よう だ プログラム 書ける 人 、 日本 に いる ます か 。 HTTPS :// t . co / V 4W LoOvQCy</wakati></tweet><tweet id="1017224723929812992"><text>昨日参加いただいた若いみなさんには、ぜひ読んでいただきたい記事。まさに話をさせていただいた「切り取り」の好事例。写真も現場の写真を使っていません。今や、政治家の情報発信も動画抜きは考えられなくなってきています。難しいことを短く分かりやすく動画発信します。 https://t.co/8gapiPsYy2</text><wakati>昨日 参加 いただく た 若い みなさん に は 、 ぜひ 読む で いただく たい 記事 。 まさに 話 を する せる て いただく た 「 切り取り 」 の 好 事例 。 写真 も 現場 の 写真 を 使う て いる ます ん 。 今や 、 政治家 の 情報発信 も 動画 抜き は 考える られる ない なる て くる て いる ます 。 難しい こと を 短い 分かる やすい 動画 発信 する ます 。 HTTPS :// t . co / 8g apiPsYy 2</wakati></tweet><tweet id="1017221816316645377"><text>若い皆さんのエネルギーとテクノロジーで政策も政治も劇的に変わる、と確信。まさに、 #国民民主党 が提唱する #プロジェクトABC の未来を実感できるような会でした。お招きいただきありがとうござます。 #自治体ICO も進めていきます。</text><wakati>若い 皆さん の エネルギー と テクノロジー で 政策 も 政治 も 劇的 に 変わる 、 と 確信 。 まさに 、 # 国民民主党 が 提唱 する # プロジェクト ABC の 未来を 実感 できる よう だ 会 です た 。 お 招く いただく ありがとう ござ ます 。 # 自治体 ICO も 進める て いく ます 。</wakati></tweet><tweet id="1017029031110144002"><text>可愛くて元気な息子さんですね。小さな応援、ありがとうございました！</text><wakati>可愛い て 元気 だ 息子 さん です ね 。 小さな 応援 、 ありがとう ござる ます た ！</wakati></tweet><tweet id="1016947033389723653"><text>間もなく出演します。</text><wakati>間もなく 出演 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1016871470323023872"><text>高速料金の大幅値下げと「無料化」は別なんだけどなぁ。大幅値下げの財源出すためにも「永久有料」が必要だと考えます。あとは、AI、IOTを駆使したロードプライシングが鍵。 https://t.co/sxaejUun6t</text><wakati>高速料金 の 大幅 値下げ と 「 無料化 」 は 別 だ ん だ けど なぁ 。 大幅 値下げ の 財源 出す ため に も 「 永久 有料 」 が 必要 だ と 考える ます 。 あと は 、 AI 、 IOT を 駆使 する た ロードプライシング が 鍵 。 HTTPS :// t . co / sxaejUun 6t</wakati></tweet><tweet id="1016794536238931969"><text>「スフィア基準」参考になります。なお、避難所学会の代表理事である新潟大の榛沢教授はエコノミークラス症候群防止のため段ボール製簡易ベッドを即時に避難所に導入すべきと提言されています。熊本地震の際には、宮崎タケシ衆議院議員が動いて導入が実現した経緯があります。 https://t.co/oSir8TWdIz</text><wakati>「 SPHERE 基準 」 参考 に なる ます 。 なお 、 避難所 学会 の 代表理事 だ ある 新潟大 の 榛沢 教授 は エコノミークラス症候群 防止 の ため 段ボール 製 簡易 ベッド を 即時 に 避難所 に 導入 する べし と 提言 する れる て いる ます 。 熊本地震 の 際 に は 、 宮崎 タケシ 衆議院議員 が 動く て 導入 が 実現 する た 経緯 が ある ます 。 HTTPS :// t . co / oSir 8 TWdIz</wakati></tweet><tweet id="1016792016485662720"><text>現時点で159名が亡くなられたことが確認されています。愛する家族の命を奪われた遺族のことを考えると心が痛みます。改めて心からお悔やみ申し上げますとともに被災された方々にお見舞い申し上げます。本日も中国四国地方では30度を超える猛暑の見込みです。熱中症や食中毒には十分注意してください。</text><wakati>現時点 で 159 名 が 亡くなる れる た こと が 確認 する れる て いる ます 。 愛する 家族 の 命 を 奪う れる た 遺族 の こと を 考える と 心 が 痛む ます 。 改めて 心から お悔やみ 申し上げる ます とともに 被災 する れる た 方々 に お見舞い 申し上げる ます 。 本日 も 中国・四国地方 で は 30度 を 超える 猛暑 の 見込み です 。 熱中症 や 食中毒 に は 十分 注意 する て くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1016609580468428800"><text>アメブロを更新しました。 『国会は災害対応を最優先に』 
https://t.co/5w76R4VRMy</text><wakati>Ameblo を 更新 する ます た 。 『 国会 は 災害 対応 を 最優先 に 』
HTTPS :// t . co / 5W 76 R 4V RMy</wakati></tweet><tweet id="1016524202021511169"><text>JR四国 予讃線 本山駅〜観音寺駅間の財田橋橋りょうが被災し、当分の間、バス輸送となっています。</text><wakati>JR四国 予讃線 本山駅 〜 観音寺駅 間 の 財田 橋 橋りょう が 被災 する 、 当分 の 間 、 バス 輸送 と なる て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1016265416950181888"><text>朝一で香川に戻り被災した地域を回りましたが、綾川町では、ため池が決壊の危機に。香川県をはじめ甚大な被害を受けた岡山県や広島県には数多くの老朽ため池があります。東日本大震災を受けて大規模なため池の調査や改修は進みましたが、中小のため池はまたまだ未対応。対策を急ぐ必要があります。</text><wakati>朝 一 で 香川 に 戻る 被災 する た 地域 を 回る ます た が 、 綾川町 で は 、 ため池 が 決壊 の 危機 に 。 香川県 を はじめ 甚大 だ 被害 を 受ける た 岡山県 や 広島県 に は 数多く の 老朽 ため池 が ある ます 。 東日本大震災 を 受け手 大規模 だ ため池 の 調査 や 改修 は 進む ます た が 、 中小 の ため池 は また まだ 未 対応 。 対策 を 急ぐ 必要 が ある ます 。</wakati></tweet><tweet id="1015575259410386944"><text>優先順位の低い法案は秋の臨時国会に回してでも、今回の未曾有の災害に与野党あげて早急に対処すべきです。激甚災害指定や補正予算の編成には全面的に協力したいと思います。</text><wakati>優先順位 の 低位 法案 は 秋 の 臨時国会 に 回す て でも 、 今回 の 未曾有 の 災害 に 与野党 あげる て 早急 に 対処 する べし です 。 激甚災害 指定 や 補正予算 の 編成 に は 全面的 に 協力 する たい と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1015575042522951682"><text>全国各地で豪雨による被害が出ています。お亡くなりになられた方々のご冥福を心よりお祈り申し上げるとともに、被災された方々に心よりお見舞い申し上げます。香川県内でも土砂崩れなどの被害が出ています。週明け早々、国会審議は災害対策を最優先にするよう働きかけたいと思います。</text><wakati>全国各地 で 豪雨 による 被害 が 出る て いる ます 。 お 亡くなる に なる れる た 方々 の ご 冥福 を 心より お祈り 申し上げる とともに 、 被災 する れる た 方々 に 心より お見舞い 申し上げる ます 。 香川県内 で も 土砂崩れ など の 被害 が 出る て いる ます 。 週明け 早々 、 国会審議 は 災害 対策 を 最優先 に する よう 働きかける たい と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1015148081153601536"><text>当然、私たちからは公営ギャンブルや遊技とされているパチンコも依存症対策の対象にすべきと強く主張してきました。その結果、政府案の「特定原因行為」にも狭義のギャンブルのほか、中央競馬を含む公営ギャンブルやパチンコも含まれることになりました。記事は基本的認識が間違っていると思います。</text><wakati>当然 、 私たち から は 公営ギャンブル や 遊技 と する れる て いる パチンコ も 依存症 対策 の 対象 に する べし と 強い 主張 する て くる ます た 。 その 結果 、 政府 案 の 「 特定 原因 行為 」 に も 狭義 の ギャンブル の ほか 、 中央競馬 を 含む 公営ギャンブル や パチンコ も 含む れる こと に なる ます た 。 記事 は 基本的 認識 が 間違う て いる と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1015111684690591744"><text>日本経済新聞の取材を受けました。私はよくTwitterを音声入力していますが、そのことに興味を持っていただいたようです。最近の音声入力の精度の高さには驚かされるものがあります。AIの進歩を身近に実感できる例です。国民民主党はテクノロジーの進歩を応援していきます。 https://t.co/aS8qfVF4LZ</text><wakati>日本経済 新聞 の 取材 を 受ける ます た 。 私 は よく Twitter を 音声 入力 する て いる ます が 、 その こと に 興味 を 持つ て いただく た よう です 。 最近 の 音声 入力 の 精度 の 高さ に は 驚かす れる もの が ある ます 。 AI の 進歩 を 身近 に 実感 できる 例 です 。 国民民主党 は テクノロジー の 進歩 を 応援 する て いく ます 。 HTTPS :// t . co / aS 8 qfVF 4 LZ</wakati></tweet><tweet id="1015056154727104512"><text>今朝の#ABC調査会 では昨日に引き続き、仮想通貨業界からヒアリング。規制が不透明化していてビジネスの自由度が低下していることや、複雑な税制が制約要因になりつつあるとの指摘をいただきました。仮想通貨同士の取引や、小額決済は非課税にする税制改正案を#国民民主党 として提案していきます。</text><wakati>今朝 の # ABC 調査会 で は 昨日 に 引き続く 、 仮想通貨 業界 から ヒアリング 。 規制 が 不透明 化 する て いる て ビジネス の 自由度 が 低下 する て いる こと や 、 複雑 だ 税制 が 制約 要因 に なる つつ ある と の 指摘 を いただく ます た 。 仮想通貨 同士 の 取引 や 、 小額 決済 は 非課税 に する 税制改正 案 を # 国民民主党 として 提案 する て いく ます 。</wakati></tweet><tweet id="1014980738091892736"><text>全国で大雨が続いています。土砂災害や川の氾濫、浸水に厳重に警戒を続けてください。通勤、通学の際もご注意ください。</text><wakati>全国 で 大雨 が 続く て いる ます 。 土砂災害 や 川 の 氾濫 、 浸水 に 厳重 に 警戒 を 続ける て くださる 。 通勤 、 通学 の 際 も ご 注意 くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1014834494732267520"><text>AI（人工知能などの技術革新）
BI（ベーシックインカム）
CI（地域コミュニティの自立）
３つの分野で、新しい政策課題に果敢に取り組みます。
未来先取り研究会です！</text><wakati>AI （ 人工知能 など の 技術革新 ）
BI （ basic income ）
CI （ 地域コミュニティ の 自立 ）
3つ の 分野 で 、 新しい 政策 課題 に 果敢 に 取り組む ます 。
未来 先取り 研究会 です ！</wakati></tweet><tweet id="1014754402794520577"><text>AIの時代、人口減社会を見据えた新しい政策を打ち出す「未来先取り調査会」、通称「ABC調査会」をはじめました。今日は、仮想通貨の現状と今後の法制度の見直しについて、有識者の先生をお呼びして議論しました。自治体ICOなどについても意見交換しました。どんどんやります。 https://t.co/UUixE4R50O</text><wakati>AI の 時代 、 人口減社会 を 見据える た 新しい 政策 を 打ち出す 「 未来 先取り 調査会 」 、 通称 「 ABC 調査会 」 を はじめる ます た 。 今日 は 、 仮想通貨 の 現状 と 今後 の 法 制度 の 見直し について 、 有識者 の 先生 を お呼び する て 議論 する ます た 。 自治体 ICO など について も 意見 交換 する ます た 。 どんどん やる ます 。 HTTPS :// t . co / UUixE 4R 50 O</wakati></tweet><tweet id="1014746052065312768"><text>参議院の議席「6増案」には、自民党の地方の若手も反対している。取りやめるべきだ。せめてわが党が主張している「2増2減」を当面の措置として実施し、速やかに「抜本改革」に復帰すべきだ。お手盛り過ぎる。</text><wakati>参議院 の 議席 「 6 増 案 」 に は 、 自民党 の 地方 の 若手 も 反対 する て いる 。 取りやめる べし だ 。 せめて わが 党 が 主張 する て いる 「 2 増 2 減 」 を 当面 の 措置 として 実施 する 、 速やか に 「 抜本 改革 」 に 復帰 する べし だ 。 お手盛り 過ぎる 。</wakati></tweet><tweet id="1014626164889903104"><text>文科省の局長が逮捕された。典型的な権力の私物化であり言語道断。特に二つのことに驚く。一つは文科省の組織的の天下りが問題になっていた時期に本件事案が発生していること。もう一つは補助金等の採択が幹部職員の胸先三寸で決まる現状。内閣人事局で選んだ局長であり、総理出席の集中審議を求める。</text><wakati>文科省 の 局長 が 逮捕 する れる た 。 典型 的 だ 権力 の 私物化 だ ある 言語道断 。 特に 二つ の こと に 驚く 。 一つ は 文科省 の 組織的 の 天下り が 問題 に なる て いる た 時期 に 本件 事案 が 発生 する て いる こと 。 もう 一つ は 補助金 等 の 採択 が 幹部 職員 の 胸先 三寸 で 決まる 現状 。 内閣人事局 で 選ぶ だ 局長 だ ある 、 総理 出席 の 集中審議 を 求める 。</wakati></tweet><tweet id="1014339863187869697"><text>自民党の参議院選挙制度改革案は、まさに「自民党の自民党による自民党のための」改悪案。法が求める抜本改革を行うことなく、合区で漏れた候補を救済するために増員するのは完全なお手盛り。しかも国会を延長して駆け込みでやるなんて言語道断。こんな身勝手な参議院なら、いらないということになる。</text><wakati>自民党 の 参議院選挙 制度 改革案 は 、 まさに 「 自民党 の 自民党 による 自民党 の ため の 」 改悪 案 。 法 が 求める 抜本 改革 を 行う こと ない 、 合区 で 漏れる た 候補 を 救済 する ため に 増員 する の は 完全 だ お手盛り 。 しかも 国会 を 延長 する て 駆け込み で やる なんて 言語道断 。 こんな 身勝手 だ 参議院 だ 、 いる ない という こと に なる 。</wakati></tweet><tweet id="1014319791820034048"><text>はい。国民民主党は女性の政治参加を積極的に応援してまいります。これから日本の政治を変える大きな力になるのは間違いなく女性です。</text><wakati>はい 。 国民民主党 は 女性 の 政治参加 を 積極 的 に 応援 する て まいる ます 。 これから 日本の政治 を 変える 大きな 力 に なる の は 間違い ない 女性 です 。</wakati></tweet><tweet id="1013969295238262784"><text>国民 玉木共同代表「党のカラー出しながら野党間の連携」 | NHKニュース   https://t.co/NdRvojP5Ej</text><wakati>国民 玉木 共同 代表 「 党 の カラー 出す ながら 野党 間 の 連携 」 | NHK ニュース HTTPS :// t . co / NdRvojP 5 Ej</wakati></tweet><tweet id="1013889370175168513"><text>ちょっとだけ余韻

それにしても、乾選手の無回転シュートは素晴らしかった。世界レベル。

キャプテン翼読んでた時は、ドライブシュートに憧れて練習してたけど、無回転シュートの方がいいね。

すごい技術。

改めて感動をありがとう！

さぁ、仕事行こう。</text><wakati>ちょっと だけ 余韻
それにしても 、 乾 選手 の 無 回転 シュート は 素晴らしい た 。 世界 レベル 。
キャプテン翼 読む で た 時 は 、 ドライブシュート に 憧れる て 練習 する てる た けど 、 無 回転 シュート の 方 が いい ね 。
すごい 技術 。
改めて 感動をありがとう ！
さぁ 、 仕事 行く う 。</wakati></tweet><tweet id="1013878323280113664"><text>レポーター、もぅ、あんまり変な質問しないでよ。みんなよくがんばった。本当に感動をありがとう。</text><wakati>レポーター 、 も うい 、 あんまり 変 だ 質問 する ない で よ 。 みんな よく がんばる た 。 本当に 感動をありがとう 。</wakati></tweet><tweet id="1013875234066214914"><text>ベルギー相手に2点の先制点は歴史と記憶に残るもの。西野ジャパン、感動をありがとう。でも素晴らしい試合内容だっただけに、悔しい、惜しい。</text><wakati>ベルギー 相手 に 2点 の 先制点 は 歴史 と 記憶 に 残る もの 。 西野 ジャパン 、 感動をありがとう 。 でも 素晴らしい 試合内容 だ た だけ に 、 悔しい 、 惜しい 。</wakati></tweet><tweet id="1013874103730692096"><text>悔しいぃ。でも、世界のベルギー相手に素晴らしい戦いでした。でも、悔しい。</text><wakati>悔しい 。 でも 、 世界 の ベルギー 相手 に 素晴らしい 戦い です た 。 でも 、 悔しい 。</wakati></tweet><tweet id="1013872903002075137"><text>あー</text><wakati>あー</wakati></tweet><tweet id="1013872797490163712"><text>おしい‼︎</text><wakati>おしい 二重感嘆符 ︎</wakati></tweet><tweet id="1013872233763110912"><text>＋4分</text><wakati>＋ 4分</wakati></tweet><tweet id="1013872050472009728"><text>このコーナー決めてくれ</text><wakati>この コーナー 決める て くれる</wakati></tweet><tweet id="1013870786623369216"><text>ナイスセーブ！</text><wakati>ナイス セーブ ！</wakati></tweet><tweet id="1013869640592777216"><text>ケイスケホンダ、行け〜</text><wakati>KSUKE ホンダ 、 行く 〜</wakati></tweet><tweet id="1013868853925777408"><text>ケイスケホンダは出ないのか</text><wakati>ケイスケホンダ は 出る ない の か</wakati></tweet><tweet id="1013867915228205056"><text>同点。やられた。</text><wakati>同点 。 やる れる た 。</wakati></tweet><tweet id="1013867680774778880"><text>守ってくれ〜</text><wakati>守る て くれる 〜</wakati></tweet><tweet id="1013866802017796097"><text>うぅ。</text><wakati>うい 。</wakati></tweet><tweet id="1013862342637940736"><text>すごい！</text><wakati>すごい ！</wakati></tweet><tweet id="1013861285392347136"><text>日本先制！</text><wakati>日本 先制 ！</wakati></tweet><tweet id="1013857102182268928"><text>緊張感のあるいい試合ですね。
さぁ、後半。ガンバレ日本！</text><wakati>緊張感 の ある いい 試合 です ね 。
さぁ 、 後半 。 ガンバレ 日本 ！</wakati></tweet><tweet id="1013183886828888064"><text>戸別所得補償政策などの「直接支払制度」は間違ってないと思います。間違っているのは、税金を使って価格を維持しようとする「価格政策」です。例えば、家畜の餌である飼料用米を作ると最大限10アール当たり10万5000円も補助し、主食用米の値段を意図的に釣り上げる今の制度は問題ありと考えます。</text><wakati>戸別 所得 補償 政策 など の 「 直接 支払 制度 」 は 間違う てる ない と 思う ます 。 間違う て いる の は 、 税金 を 使う て 価格 を 維持 する う と する 「 価格政策 」 です 。 例えば 、 家畜 の 餌 だ ある 飼料 用 米 を 作る と 最大限 10 アール 当たり 10万 5000円 も 補助 する 、 主食 用 米 の 値段 を 意図的 に 釣り上げる 今 の 制度 は 問題 あり と 考える ます 。</wakati></tweet><tweet id="1013174674350456832"><text>昨日の水戸市での講演会には多くの方に来ていただき、ありがとうございます。人生100年時代、A I時代の経済政策や社会保障について、約1時間話をしましたが、若い人も多く、質疑応答では、分かりやすかったので、話の内容を新書で出版してはどうかとの提案もいただきました。今日は栃木県に伺います。</text><wakati>昨日 の 水戸市 で の 講演会 に は 多く の 方 に 来る て いただく 、 ありがとう ござる ます 。 人生100年 時代 、 A I 時代 の 経済政策 や 社会保障 について 、 約 1時間 話 を する ます た が 、 若い人 も 多い 、 質疑応答 で は 、 分かる やすい た ので 、 話 の 内容 を 新書 で 出版 する て は どう か と の 提案 も いただく ます た 。 今日 は 栃木県 に 伺う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1012103728441131008"><text>大塚代表の質問に対し、総理は移民の定義を「国民の人口に比して一定程度のスケールの外国人およびその家族を期限を設けることなく受入れること」と答弁。つまり家族を帯同した外国人の無期限の受入れであっても人口の一定以下なら移民ではないとのこと。いつから移民の定義に量的な概念が入ったのか。</text><wakati>大塚 代表 の 質問 に対し 、 総理 は 移民 の 定義 を 「 国民 の 人口 に 比す て 一定 程度 の スケール の 外国人 および その家族 を 期限 を 設ける こと ない 受入れる こと 」 と 答弁 。 つまり 家族 を 帯同 する た 外国人 の 無期限 の 受入れ だ ある て も 人口 の 一定 以下 だ 移民 で は ない と の こと 。 いつ から 移民 の 定義 に 量的 だ 概念 が 入る た の か 。</wakati></tweet><tweet id="1012090533773115393"><text>安倍総理は党首討論は歴史的使命を終えたと発言したがそんなことはない。5野党で計45分しかない時間の拡大や、開催頻度（例えば週1回）、開催時間（例えば多くの国民が生で見れる夜8時）を見直せば、国民にとって身のある議論ができる。政治家同士が天下国家の議論をできる場として改革していきたい。</text><wakati>安倍総理 は 党首討論 は 歴史的 使命 を 終える た と 発言 する た が そんな こと は ない 。 5 野党 で 計 45分 しか ない 時間 の 拡大 や 、 開催 頻度 （ 例えば 週 1回 ） 、 開催時間 （ 例えば 多く の 国民 が 生 だ 見れる 夜 8時 ） を 見直す ば 、 国民 にとって 身 の ある 議論 が できる 。 政治家 同士 が 天下 国家 の 議論 を できる 場 として 改革 する て いく たい 。</wakati></tweet><tweet id="1011719807958302722"><text>ようやく、ここまで来ました！
四国最大級の水族館が香川県宇多津町に出来ます。
子どもたちの笑顔あふれる水族館になることを期待しています。

2020年春オープンへ「四国水族館」起工式　四国最大級…120万人集客めざす　香川・宇多津町 https://t.co/R8rQqDaZPM @YouTubeより</text><wakati>ようやく 、 ここ まで 来る ます た ！
四国 最大級 の 水族館 が 香川県宇多津町 に 出来る ます 。
子供達 の 笑顔 あふれる 水族館 に なる こと を 期待 する て いる ます 。
2020年 春 オープン へ 「 四国 水族館 」 起工式 　 四国 最大級 … 120万人 集客 めざす 　 香川県宇多津町 HTTPS :// t . co / R 8 rQqDaZPM @ YouTube より</wakati></tweet><tweet id="1010666784406433793"><text>紙を一切見ずに語り切った凛とした姿に心を揺さぶられた。特に印象に残ったのは「未来は、この瞬間の延長線上にあるからだ。つまり、未来は、今なんだ。」というフレーズ。これは、大平正芳の「永遠の今」の考えそのもの。政治に携わる者として肝に銘じたい。 https://t.co/na7d32Tc7C</text><wakati>紙 を 一切 見る ぬ に 語る 切る た 凛 と する た 姿 に 心 を 揺さぶる れる た 。 特に 印象 に 残る た の は 「 未来 は 、 この 瞬間 の 延長線 上 に ある からだ 。 つまり 、 未来 は 、 今 だ ん だ 。 」 という フレーズ 。 これ は 、 大平正芳 の 「 永遠 の 今 」 の 考え そのもの 。 政治 に 携わる 者 として 肝 に 銘じる たい 。 HTTPS :// t . co / NA 7 D3 2T c 7 C</wakati></tweet><tweet id="1010380645451743233"><text>沖縄戦の戦没者追悼式が行われ、国民民主党からは渡辺周副代表が参列しました。民間人を含め20万人以上がなくなった苛烈な戦争。決して風化させてはなりません。恒久平和を願うとともに基地負担の軽減に努めなくてはなりません。また、地位協定の見直しに向けた検討にも積極的に取り組んで参ります。</text><wakati>沖縄戦 の 戦没者追悼 式 が 行う れる 、 国民民主党 から は 渡辺周 副代表 が 参列 する ます た 。 民間人 を 含める 20万人 以上 が なくなる た 苛烈 だ 戦争 。 決して 風化 する せる て は なる ます ん 。 恒久平和 を 願う とともに 基地 負担 の 軽減 に 努める ない て は なる ます ん 。 また 、 地位協定 の 見直し に 向ける た 検討 に も 積極 的 に 取り組む で 参る ます 。</wakati></tweet><tweet id="1010318194563661824"><text>米朝首脳会談が迫る国会改革 ー アメブロを更新しました
#国会改革
 https://t.co/mwrt6GrsPS</text><wakati>米朝首脳会談 が 迫る 国会 改革 ー Ameblo を 更新 する ます た
# 国会 改革
HTTPS :// t . co / mwrt 6 GrsPS</wakati></tweet><tweet id="1010295055913893889"><text>④回復者のみなさんは、らい予防法の廃止を強く主張できない事情があったのです。回復者のみなさんに、そのような想いを抱かせてしまった国や医学会、法律家、そして社会を構成する私たち国民も反省しなければならないと思います。</text><wakati>④ 回復 者 の みなさん は 、 らい予防法 の 廃止 を 強い 主張 できる ない 事情 が ある た の です 。 回復 者 の みなさん に 、 その よう だ 想い を 抱く せる て しまう た 国 や 医学会 、 法律家 、 そして 社会 を 構成 する 私たち 国民 も 反省 する ない ば なる ない と 思う ます 。</wakati></tweet><tweet id="1010294935768072192"><text>③じつは病気が治った回復者のみなさんたちも、らい予防法の廃止により、生活の場である療養所が閉鎖されてしまうことを恐れました。故郷との絆きづなも断たれていて、病気の後遺症もある、そしてまだまだ社会には根強いハンセン病への差別・偏見が残っていました。</text><wakati>③ じつは 病気 が 治る た 回復 者 の みなさん たち も 、 らい予防法 の 廃止 により 、 生活 の 場 だ ある 療養所 が 閉鎖 する れる て しまう こと を 恐れる ます た 。 故郷 と の 絆 き づな も 断つ れる て いる て 、 病気 の 後遺症 も ある 、 そして まだまだ 社会 に は 根強い ハンセン病 へ の 差別 ・ 偏見 が 残る て いる ます た 。</wakati></tweet></tweets>