<tweets><tweet id="1080086704768184321"><text>無理して登らんでも飛べばいいのに？でも、よく頑張りました！</text><wakati>無理 する て 登る ん でも 飛ぶ ば いい のに ？ でも 、 よく 頑張る ます た ！</wakati></tweet><tweet id="1079886886401826817"><text>新年、明けましておめでとう御座います。</text><wakati>新年 、 あけましておめでとう 御座る ます 。</wakati></tweet><tweet id="1078925363420356608"><text>藤井さんが後輩⁇先輩じゃないの‼️</text><wakati>藤井 さん が 後輩 ⁇ 先輩 じゃ ない の 二重感嘆符 ️</wakati></tweet><tweet id="1078298490738864128"><text>公明党の皆さんは、表では慎重かつ丁寧な議論と言いながら、委員間協議もダメ、財政効果議論はボイコットです。という訳で僕は公明党との合意書公表に踏み切りました。</text><wakati>公明党 の 皆さん は 、 表 で は 慎重 かつ 丁寧 だ 議論 と 言う ながら 、 委員 間 協議 も ダメ 、 財政 効果 議論 は ボイコット です 。 という 訳 で 僕 は 公明党 と の 合意 書 公表 に 踏み切る ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1078294671682457600"><text>“都構想”法定協で対立深まる｜NHK 関西のニュース   https://t.co/nIGXzYezYS公明党の代表者である八重樫氏が本気で丁寧な議論を望むなら本日の法定協議会で熟議は可能だった。</text><wakati>“ 都 構想 ” 法定 協 で 対立 深まる ｜ NHK 関西 の ニュース HTTPS :// t . co / nIGXzYezYS 公明党 の 代表者 だ ある 八重樫 氏 が 本気 で 丁寧 だ 議論 を 望む だ 本日 の 法定 協議会 で 熟議 は 可能 だ た 。</wakati></tweet><tweet id="1078289124082122752"><text>公明党の代表者である八重樫氏が熟議を了承されれば、本日も理事者の報告だけでは無く中身の議論も可能だったし、年明けに慎重かつ丁寧な議論も可能です。</text><wakati>公明党 の 代表者 だ ある 八重樫 氏 が 熟議 を 了承 する れる ば 、 本日 も 理事 者 の 報告 だけ だ は 無い 中身 の 議論 も 可能 だ た し 、 年明け に 慎重 かつ 丁寧 だ 議論 も 可能 です 。</wakati></tweet><tweet id="1078281305962381312"><text>共産党の志位さんは東京都都民ですが、東京都を東京府と東京市に再編する考えはあるのでしょうかね。</text><wakati>共産党 の 志位 さん は 東京都 都民 です が 、 東京都 を 東京府 と 東京市 に 再編 する 考え は ある の です う か ね 。</wakati></tweet><tweet id="1078278050016448512"><text>清水さん、貴方も元大阪市議会議員何だから、市議会を守りたいなら都構想に反対で知事か市長選挙に立候補して下さい。</text><wakati>清水 さん 、 貴方 も 元 大阪市議会議員 何 だ から 、 市議会 を 守る たい だ 都 構想 に 反対 で 知事 か 市長選挙 に 立候補 する て 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="1077917733835046913"><text>この方は政治家として公約をどれだけ実現されたのか？小中学校にクーラーを設置すると公約しながら屋上にゴーヤとヘチマを植えてこれで猛暑を乗り切れると言う人がまともですかね。平松さん、是非統一地方選挙か知事選挙か市長選挙か立候補をお待ちしています。</text><wakati>この 方 は 政治家 として 公約 を どれ だけ 実現 する れる た の か ？ 小中学校 に クーラー を 設置 する と 公約 する ながら 屋上 に ゴーヤ と ヘチマ を 植える て これ で 猛暑 を 乗り切れる と 言う 人 が まとも です か ね 。 平松 さん 、 是非 統一地方選挙 か 知事 選挙 か 市長選挙 か 立候補 を お待ち する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1077860954287685633"><text>ボイスの西アナウンサーは公共電波で好き嫌いの恣意的偏向報道はやめなさい。大阪都構想の住民投票は2015年の知事市長のW選挙の公約であり、結果、僕と吉村市長が選ばれたのだから、公約実現の為にあらゆる手段を講じるのは、政治家としての責務です。</text><wakati>ボイス の 西 アナウンサー は 公共 電波 で 好き嫌い の 恣意的 偏向報道 は やめる なさる 。 大阪都構想 の 住民投票 は 2015年 の 知事 市長 の W選挙 の 公約 だ ある 、 結果 、 僕 と 吉村 市長 が 選ぶ れる た の だ から 、 公約 実現 の 為 に あらゆる 手段 を 講じる の は 、 政治家 として の 責務 です 。</wakati></tweet><tweet id="1077834641099255808"><text>昨日の収録です。</text><wakati>昨日 の 収録 です 。</wakati></tweet><tweet id="1077788215002578944"><text>辻さん、佐藤代表は僕がこれまでの経緯を会見で明らかにさせて頂きますと申し上げた際に、それはいつですか？と訊ねられ、僕が25日です(実際には会見日程は26日これは僕の勘違い)と応えた時にここで決裂というより後3日ほどあるね仰られました。これって待ってくれという意味じゃないのですか。</text><wakati>辻 さん 、 佐藤 代表 は 僕 が これ まで の 経緯 を 会見 で 明らか に する せる て 頂く ます と 申し上げる た 際 に 、 それ は いる つ です か ？ と 訊ねる られる 、 僕 が 25日 です ( 実際 に は 会見 日程 は 26日 これ は 僕 の 勘違い ) と 応える た 時 に ここ で 決裂 と いう より 後 3日 ほど ある ね 仰る れる ます た 。 これ って 待つ て くれる という 意味 じゃ ない の です か 。</wakati></tweet><tweet id="1077728140703584256"><text>公明党の市議会幹部である辻市議会議員さんが、公明党の9月住民投票案を完全否定されているのに、9月住民投票を提案されても信じれる訳がありません！。</text><wakati>公明党 の 市議会 幹部 だ ある 辻 市議会議員 さん が 、 公明党 の 9月 住民投票 案 を 完全 否定 する れる て いる のに 、 9月 住民投票 を 提案 する れる て も 信じる れる 訳 が 有馬線 ！ 。</wakati></tweet><tweet id="1077455144168476673"><text>どちらが党利党略か？明日の会見ではっきりします。</text><wakati>どちら が 党利党略 か ？ 明日 の 会見 で はっきり する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1077167187448627200"><text>山下さんや共産党のみなさんへ、次の知事大阪市長選挙には共産党の候補者擁立して下さい。</text><wakati>山下 さん や 共産党 の みなさん へ 、 次 の 知事 大阪市長選挙 に は 共産党 の 候補者 擁立 する て 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="1076115938842271744"><text>事実誤認でした。民主党が約束したのは復興増税で議員報酬2割削減です。</text><wakati>事実誤認 です た 。 民主党 が 約束 する た の は 復興増税 で 議員報酬 2割 削減 です 。</wakati></tweet><tweet id="1076114489823571970"><text>立憲代表、野田前首相合流に期待＝「消費税増税反対」が条件：時事ドットコム https://t.co/6pe3y5fIvt @jijicomより
既に消費税は5%から8%に増税されているのだから、言い訳するより国民皆さんとの約束通り、自らの報酬2割カットを実行しなさい。</text><wakati>立憲 代表 、 野田 前 首相 合流 に 期待 ＝ 「 消費税 増税 反対 」 が 条件 ： 時事ドットコム HTTPS :// t . co / 6 pe 3 y 5 fIvt @ jijicom より
既に 消費税 は 5% から 8% に 増税 する れる て いる の だ から 、 言い訳 する より 国民 皆さん と の 約束 通り 、 自ら の 報酬 2割 カット を 実行 する なさる 。</wakati></tweet><tweet id="1076036489253769222"><text>野合談合野党のパフォーマンスで1500万円無駄遣い、納税者はたまったもんじゃない❗️</text><wakati>野合 談合 野党 の パフォーマンス で 1500万円 無駄遣い 、 納税者 は たまる た もんじゃ ない ! ️</wakati></tweet><tweet id="1075543623410675712"><text>地震で無利子融資　府が延長へ｜NHK 関西のニュース   https://t.co/AhthztMjtF</text><wakati>地震 で 無利子 融資 　 府 が 延長 へ ｜ NHK 関西 の ニュース HTTPS :// t . co / AhthztMjtF</wakati></tweet><tweet id="1075543467307151360"><text>大阪関西の中小企業は作れないものは無いと言われる程、高い技術力がある。</text><wakati>大阪 関西 の 中小企業 は 作れる ない もの は 無い と 言う れる 程 、 高い 技術力 が ある 。</wakati></tweet><tweet id="1075300726736179200"><text>2006年、大阪府の財政は赤字続きで将来の積立基金まで枯渇するような状況で1000億の新庁舎なんて馬鹿も休み休み言って下さい。と当時の太田知事に申し上げなんとか阻止致しました。</text><wakati>2006年 、 大阪府 の 財政 は 赤字 続き で 将来 の 積立 基金 まで 枯渇 する よう だ 状況 で 1000 億 の 新 庁舎 なんて 馬鹿 も 休み休み 言う て 下さる 。 と 当時 の 太田 知事 に 申し上げる 何とか 阻止 致す ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1075025531123331072"><text>入る方も受け入れる方も吐きそうになるくらい凄いですね。</text><wakati>入る 方 も 受け入れる 方 も 吐く そう に なる くらい 凄い です ね 。</wakati></tweet><tweet id="1075007700126203904"><text>身を切る改革はマストです。単なる数合わせの野合談合選挙互助会は絶対にやりません。</text><wakati>身を切る改革 は マスト です 。 単なる 数合 わせ の 野合 談合 選挙互助会 は 絶対 に やる ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1075005635844923394"><text>維新、希望と会派結成へ（共同通信） - Yahoo!ニュース https://t.co/gJty6NMHHH @YahooNewsTopics希望の皆さんは、議員報酬の手取り2割カットと文書通信交通滞在費の領収書公開を了承されたので、統一会派結成となりました。</text><wakati>維新 、 希望 と 会派 結成 へ （ 共同通信 ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / gJty 6 NMHHH @ YahooNewsTopics 希望 の 皆さん は 、 議員報酬 の 手取り 2割 カット と 文書通信交通滞在費 の 領収書 公開 を 了承 する れる た ので 、 統一会派 結成 と なる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1074663677586944000"><text>殺処分を0にする為にも多数の応募をお願いします。大食いの副知事は預かってくれる人おるかなー。</text><wakati>殺処分 を 0 に する 為 に も 多数 の 応募 を お願い する ます 。 大食い の 副知事 は 預かる て くれる 人 おる か なー 。</wakati></tweet><tweet id="1073933290254389250"><text>これは馬場幹事長のビジュアルが東京には合わないという意味で馬場幹事長の資質を否定したものではありません。誤解なきように！</text><wakati>これ は 馬場 幹事長 の ビジュアル が 東京 に は 合う ない という 意味 で 馬場 幹事長 の 資質 を 否定 する た もの だ は ある ます ん 。 誤解 ない よう に ！</wakati></tweet><tweet id="1073874795538706432"><text>ガンバレ柳ヶ瀬！</text><wakati>ガンバレ 柳ヶ瀬 ！</wakati></tweet><tweet id="1073508968029245440"><text>「最低でも県外」と沖縄の皆さんを騙した人達に民主国家を語る資格ないでしょ！</text><wakati>「 最低でも県外 」 と 沖縄 の 皆さん を 騙す た 人達 に 民主国家 を 語る 資格 ない です ！</wakati></tweet><tweet id="1073061762902110208"><text>大阪府議会では報酬3割カットでも、維新の議員から不平不満はありません！因みに、維新が公認推薦する首長は全員が何割かの報酬と退職金のカット実施中です。</text><wakati>大阪府議会 で は 報酬 3割 カット で も 、 維新 の 議員 から 不平不満 は 有馬線 ！ 因みに 、 維新 が 公認 推薦 する 首長 は 全員 が 何 割 か の 報酬 と 退職金 の カット 実施 中 です 。</wakati></tweet><tweet id="1072834574906871809"><text>国民 玉木代表 旧民進出身議員中心の野党連携 模索の考え | NHKニュース   https://t.co/mHtEMumJZG国民の皆さん、選挙の為の偽装分裂を自白されました。</text><wakati>国民 玉木 代表 旧 民進 出身 議員 中心 の 野党 連携 模索 の 考え | NHK ニュース HTTPS :// t . co / mHtEMumJZG 国民 の 皆さん 、 選挙 の 為 の 偽装 分裂 を 自白 する れる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1072716163782598656"><text>2015年、橋下市長退任翌日の出来事です。</text><wakati>2015年 、 橋下 市長 退任 翌日 の 出来事 です 。</wakati></tweet><tweet id="1072471288575332353"><text>誘致活動最後の訪問先がパキスタンでした。心より感謝致します。</text><wakati>誘致 活動 最後 の 訪問先 が パキスタン です た 。 心より 感謝 致す ます 。</wakati></tweet><tweet id="1072401804040769537"><text>柳本さん、貴方が現職市議会議員の頃、府市職員のポテンシャルを府市の対立で消耗させてきた事を忘れたのですか？来年の選挙で貴方の相棒となる太田さんが知事の頃、磯村市長と府市連携の為、職員が多大な労力を費やしましたが、最後は知事と市長のケンカで終了、これこそ職員能力無駄使いです。</text><wakati>柳本 さん 、 貴方 が 現職 市議会議員 の 頃 、 府 市職員 の ポテンシャル を 府 市 の 対立 で 消耗 する せる て くる た 事 を 忘れる た の です か ？ 来年 の 選挙 で 貴方 の 相棒 と なる 太田 さん が 知事 の 頃 、 磯村 市長 と 府 市 連携 の 為 、 職員 が 多大 だ 労力 を 費やす ます た が 、 最後 は 知事 と 市長 の ケンカ で 終了 、 これ こそ 職員 能力 無駄使い です 。</wakati></tweet><tweet id="1072350817586475008"><text>太田先生、大阪選挙区大歓迎です。フルオープンで徹底的に政策論争やりましょう。メディアの皆さん、公開討論会を実施して下さいね。</text><wakati>太田 先生 、 大阪選挙区 大 歓迎 です 。 フル オープン で 徹底的 に 政策論争 やる ます う 。 メディア の 皆さん 、 公開討論会 を 実施 する て 下さる ね 。</wakati></tweet><tweet id="1072335442299756545"><text>柳本さん、貴方は長い間市議会議員をやってたのに、大阪市の職員のポテンシャルの高さを知らないようですね！今年は地震豪雨台風と突発的な行政対応が必要となる中G20の準備、IRの推進、万博決定を成し遂げました。府市職員の能力であれば従来の業務と並行して行政制度の変更は十分可能です。</text><wakati>柳本 さん 、 貴方 は 長い間 市議会議員 を やる てる た のに 、 大阪市 の 職員 の ポテンシャル の 高い さ を 知る ない よう です ね ！ 今年 は 地震 豪雨 台風 と 突発 的 だ 行政 対応 が 必要 と なる 中 G20 の 準備 、 IR の 推進 、 万博 決定 を 成し遂げる ます た 。 府 市職員 の 能力 だ ある ば 従来 の 業務 と 並行 する て 行政 制度 の 変更 は 十分 可能 です 。</wakati></tweet><tweet id="1072137925012287488"><text>辻さん、吉村市長提案の水道事業民営化に賛成していただけるのでしょうね！以前は反対されたと記憶していますがいかがでしょうか？</text><wakati>辻 さん 、 吉村 市長 提案 の 水道 事業 民営化 に 賛成 する て いただける の です う ね ！ 以前 は 反対 する れる た と 記憶 する て いる ます が いかが です う か ？</wakati></tweet><tweet id="1070299938553159680"><text>たつみさん、デマはやめなさい！そんな事より貴方の文書通信交通滞在費は何に使っているのでしょうか？税金を毎月100万円貰って知らんふりですか？</text><wakati>たつみ さん 、 デマ は やめる なさる ！ そんな 事 より 貴方 の 文書通信交通滞在費 は 何 に 使う て いる の です う か ？ 税金 を 毎月 100万円 貰う て 知る ん ふり です か ？</wakati></tweet><tweet id="1070258127554076672"><text>「維新の会」が、これまで行ってきた改革の数々 https://t.co/oT3WJoQ43j</text><wakati>「 維新の会 」 が 、 これ まで 行く て くる た 改革 の 数々 HTTPS :// t . co / oT 3W JoQ 43 j</wakati></tweet><tweet id="1069942474313916417"><text>赤旗に取り上げもらうように頑張って下さい。</text><wakati>赤旗 に 取り上げる もらう よう に 頑張る て 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="1069937468755984386"><text>前回の総選挙からもう一年以上ですが、共産党のみなさんは知らぬ存ぜぬで有耶無耶にしようとしています。</text><wakati>前回 の 総選挙 から もう 一年 以上 です が 、 共産党 の みなさん は 知る ぬ 存ずる ぬ だ 有耶無耶 に しよう と する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1069934290253733888"><text>松ちゃん、大阪万博決定に喜び　「松井知事が浜田に何発も殴られた甲斐があった」（夕刊フジ） - Yahoo!ニュース https://t.co/lSxrUqQT4c @YahooNewsTopics同年代だからなのか？松本さん、浜田さんとお会いすると詰襟学生服の頃の感覚でした。ダウンタウンさん本当にありがとうございます！</text><wakati>松ちゃん 、 大阪万博 決定 に 喜ぶ 　 「 松井 知事 が 浜田 に 何 発 も 殴る れる た 甲斐 が ある た 」 （ 夕刊フジ ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / lSxrUqQT 4 c @ YahooNewsTopics 同年代 だ から なのか ？ 松本 さん 、 浜田 さん と お 会意 する と 詰襟 学生服 の 頃 の 感覚 です た 。 ダウンタウン さん 本当に ありがとう ござる ます ！</wakati></tweet><tweet id="1068317524729638912"><text>期待してます。</text><wakati>期待 する て ます 。</wakati></tweet><tweet id="1068151676656214016"><text>百田さんは、殺されても生き抜くタイプですので、名前の通り百まで大丈夫ですよ。もしもの時は、大阪には最先端医療施設があります。</text><wakati>百田 さん は 、 殺す れる て も 生き抜く タイプ です ので 、 名前 の 通り 百 まで 大丈夫 です よ 。 もしも の 時 は 、 大阪 に は 最先端 医療施設 が ある ます 。</wakati></tweet><tweet id="1068134041595990016"><text>中途半端な政党の見本です。</text><wakati>中途半端 だ 政党 の 見本 です 。</wakati></tweet><tweet id="1068052495119769600"><text>「民主主義にとって危機的」議員選挙定員割れで再選挙へ 群馬県昭和村 | 注目の発言集 | NHK政治マガジン   https://t.co/X2tuRG9mBB先ず、人口に見合った議員定数なのか？兼職出来る議会環境を作る。(議員の兼職は合法)国会で公職選挙法の居住要件を見直す。(首長は居住要件の制約が無い)</text><wakati>「 民主主義 にとって 危機 的 」 議員選挙 定員割れ で 再選挙 へ 群馬県昭和村 | 注目 の 発言 集 | NHK 政治 マガジン HTTPS :// t . co / X 2T uRG 9m B・B 先ず 、 人口 に 見合う た 議員定数 なのか ？ 兼職 出来る 議会 環境 を 作る 。 ( 議員 の 兼職 は 合法 ) 国会 で 公職選挙法 の 居住 要件 を 見直す 。 ( 首長 は 居住 要件 の 制約 が 無い )</wakati></tweet><tweet id="1067785109367975936"><text>完全に同意です。長島さん、政局がどうなろうと筋を通して下さい。</text><wakati>完全 に 同意 です 。 長島 さん 、 政局 が どう なる う と 筋 を 通す て 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="1067784076575133696"><text>東京新聞や毎日新聞は、国会委員会や憲法審査会を強行ボイコットする野合談合野党は追及しない。ジャーナリストなら議員の職務職責放棄を問題視すべきでしょ。</text><wakati>東京新聞 や 毎日新聞 は 、 国会 委員会 や 憲法審査会 を 強行 ボイコット する 野合 談合 野党 は 追及 する ない 。 ジャーナリスト だ 議員 の 職務 職責 放棄 を 問題 視 する べし です 。</wakati></tweet><tweet id="1067767855607771136"><text>河村市長、やっぱり面白い人だぎゃな。</text><wakati>河村 市長 、 やっぱり 面白い 人 だ ぎゃな 。</wakati></tweet><tweet id="1067391913299308545"><text>大阪万博で「応分の負担」　京商会頭：日本経済新聞 https://t.co/e0LNVElzZPオールジャパンで万博を成功させましょう。</text><wakati>大阪万博 で 「 応分 の 負担 」 　 京商 会頭 ： 日本経済新聞 HTTPS :// t . co / e 0 LNVElzZP オールジャパン で 万博 を 成功 する せる ます う 。</wakati></tweet><tweet id="1067292224570908672"><text>有り難い限りです。</text><wakati>有り難い 限り です 。</wakati></tweet><tweet id="1067039829102276610"><text>足立さんにすれば不承不承の賛成でしょうが、圧倒的多数の与党に唯々反対しても政府原案が成立するだけなので、少数だが責任野党として最低限の仕事をしたという事です。</text><wakati>足立 さん に する ば 不承不承 の 賛成 で しょうが 、 圧倒的多数 の 与党 に 唯々 反対 する て も 政府 原案 が 成立 する だけ だ ので 、 少数 だ が 責任野党 として 最低限 の 仕事 を する た という 事 です 。</wakati></tweet><tweet id="1066863972278661120"><text>首の皮❓❓、そもそも首無いがな。</text><wakati>首 の 皮 ? ? 、 そもそも 首 無い が な 。</wakati></tweet><tweet id="1066692455112695808"><text>あたりまえだが、行政の制度が変われば議員の環境も大きく変わる事になる。だから大阪の選挙は自民党と共産党と民進系が団結するわかりやすい構図です。結局、議員の身分の優遇厚遇を本気で変えようとすれば政治家の本性が現れます。</text><wakati>あたりまえ だ が 、 行政 の 制度 が 変わる ば 議員 の 環境 も 大きい 変わる 事 に なる 。 だから 大阪 の 選挙 は 自民党 と 共産党 と 民進 系 が 団結 する わかる やすい 構図 です 。 結局 、 議員 の 身分 の 優遇 厚遇 を 本気 だ 変える う と する ば 政治家 の 本性 が 現れる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1066686498597101569"><text>大阪の自民党が、現状でも万博を誘致出来たのだから、制度を変える必要は無いと主張しているが、そもそも僕と吉村市長の人間関係で府市が一体になっているから立候補が出来たのです。人間関係なんて脆弱なものではなく、二度と対立する事の無い制度を作るのが、大阪都構想です。</text><wakati>大阪 の 自民党 が 、 現状 で も 万博 を 誘致 出来る た の だ から 、 制度 を 変える 必要 は 無い と 主張 する て いる が 、 そもそも 僕 と 吉村 市長 の 人間関係 で 府 市 が 一体 に なる て いる から 立候補 が 出来る た の です 。 人間関係 なんて 脆弱 だ もの だ は ない 、 二度と 対立 する 事 の 無い 制度 を 作る の が 、 大阪都構想 です 。</wakati></tweet><tweet id="1066683926448496640"><text>大阪万博決定、追い風にしたい維新　府市の連携強調：日本経済新聞 https://t.co/72G6JNNUWB万博はオールジャパンの結集で成し得た結果だが、そもそも府市がバラバラでは立候補すら叶わない。都構想は二度と府市が対立する事のない制度改革なのです。</text><wakati>大阪万博 決定 、 追い風 に する たい 維新 　 府 市 の 連携 強調 ： 日本経済新聞 HTTPS :// t . co / 72 G 6 JNNUWB 万博 は オールジャパン の 結集 で 成す 得る た 結果 だ が 、 そもそも 府 市 が バラバラ だ は 立候補 すら 叶う ない 。 都 構想 は 二度と 府 市 が 対立 する 事 の ない 制度 改革 だ の です 。</wakati></tweet><tweet id="1066616971259600897"><text>万博誘致特使の本田圭佑も喜び「大阪最高の街！」（日刊スポーツ） - Yahoo!ニュース https://t.co/uAuzhJYcXN @YahooNewsTopics本田さん、ありがとうございます。</text><wakati>万博 誘致 特使 の 本田圭佑 も 喜ぶ 「 大阪 最高 の 街 ！ 」 （ 日刊スポーツ ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / uAuzhJYcXN @ YahooNewsTopics 本田 さん 、 ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1066290457767014406"><text>期待しています。ありがとうございます。</text><wakati>期待 する て いる ます 。 ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1066117945972219909"><text>師匠、楽しい大阪を一緒に作っていきましょう。宜しくお願いします。</text><wakati>師匠 、 楽しい 大阪 を 一緒 に 作る て いく ます う 。 宜しい お願い する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1066016062741852160"><text>大阪で２０２５年万博　誘致アンバサダーのダウンタウン「何もしておりません」（スポニチアネックス） - Yahoo!ニュース https://t.co/rdtJHzYAei @YahooNewsTopics皆さんのおかげ、引き続き宜しくお願いします。</text><wakati>大阪 で ２ ０ ２ ５ 年 万博 　 誘致 アンバサダー の ダウンタウン 「 何 も する て おる ます ん 」 （ Sponichi Annex ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / rdtJHzYAei @ YahooNewsTopics 皆さん の おかげ 、 引き続き 宜しい お願い する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1066015485077176320"><text>皆さんのおかげで、2025大阪万博開催決定致しました。
ありがとうござます。</text><wakati>皆さん の おかげ で 、 2025 大阪万博 開催決定 致す ます た 。
ありがとう ござ ます 。</wakati></tweet><tweet id="1065892739525607424"><text>この数年で、大阪府の法人税は数百億円国に召し上げられています。今年の税制改正で予測される影響額は100億から150億と推定してしており看過できません。これは、交付税措置後の予測数字です。東京都は不交付団体であり、立場が違う部分もありますが、安易に握手している訳ではありません。</text><wakati>この 数年 で 、 大阪府 の 法人税 は 数 百 億 円 国 に 召し上げる られる て いる ます 。 今年 の 税制改正 で 予測 する れる 影響 額 は 100億 から 150 億 と 推定 する て する て おる 看過 できる ます ん 。 これ は 、 交付税 措置 後 の 予測 数字 です 。 東京都 は 不 交付 団体 だ ある 、 立場 が 違う 部分 も ある ます が 、 安易 に 握手 する て いる 訳 だ は ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1065588751068475392"><text>高橋洋一の霞が関ウォッチ&amp;lt;br /&amp;gt; どうなる2025年万博、大阪誘致と「三つ巴の戦い」 https://t.co/tXuBrHC3dx @jcast_newsより</text><wakati>高橋洋一 の 霞が関 watch &amp; LT ; BR /&amp; GT ; どう なる 2025年 万博 、 大阪 誘致 と 「 三つ巴 の 戦い 」 HTTPS :// t . co / tXuBrHC 3D x @ jcast _ news より</wakati></tweet><tweet id="1064320206401486848"><text>万博誘致、「最後までやれる事は全てやる」行ってきます。</text><wakati>万博 誘致 、 「 最後 まで やれる 事 は 全て やる 」 行う て くる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1063985955537739776"><text>吉村弁護士、そんな薄情な事言うたらあかん❗️君のお尻の為にネピア届けた事覚えてるよね。</text><wakati>吉村 弁護士 、 そんな 薄情 だ 事 言う た あかん ! ️ 君 の お 尻 の 為 に ネピア 届け 多事 覚える てる よ ね 。</wakati></tweet><tweet id="1063734911016755201"><text>前略橋下徹様、万博が誘致出来ずに住民訴訟を受ける事になった場合は、無償で弁護をお願いします。半分は貴殿の責任ですから‼️。</text><wakati>前略 橋下徹 様 、 万博 が 誘致 出来る ぬ に 住民訴訟 を 受ける 事 に なる た 場合 は 、 無償 で 弁護 を お願い する ます 。 半分 は 貴殿 の 責任 です から 二重感嘆符 ️ 。</wakati></tweet><tweet id="1062700534564454402"><text>ストーブでこんがり焼けた手羽先「美味しそうやな」</text><wakati>ストーブ で こんがり 焼ける た 手羽先 「 美味しい そう や な 」</wakati></tweet><tweet id="1062634940037128192"><text>そういう役回りを誰か？がやらないと憲法改正発議は永遠に出来ません！結局、我々の目指す教育無償化も夢まぼろしとなるでしょう。足立さん、木も見て森も見て活動して下さい。</text><wakati>そういう 役回り を 誰か ？ が やる ない と 憲法改正 発議 は 永遠 に 出来る ます ん ！ 結局 、 我々 の 目指す 教育無償化 も 夢まぼろし と なる です う 。 足立 さん 、 木 も 見る て 森 も 見る て 活動 する て 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="1062349432958607360"><text>プライバシーは完全に守られるので、不安な方は是非検査を受けて下さい。安易な思い込みが、結局は自身や周りの人を傷つける事になります。</text><wakati>プライバシー は 完全 に 守る れる ので 、 不安 だ 方 は 是非 検査 を 受ける て 下さる 。 安易 だ 思い込み が 、 結局 は 自身 や 周り の 人 を 傷つける 事 に なる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1062339728693911553"><text>憲法をオープンで議論する憲法審査会開催に協力する事を何故批判しているのでしょうか？足立さん、勘違いもいいかげんにしなさい❗️僕は維新の支持率の為に政治家をやっている訳ではありません。議席は手段、現状の勢力で圧倒的多数の政府提案に我々の意見を反映させる事が弱小国会議員団の役割です。</text><wakati>憲法 を オープン で 議論 する 憲法審査会 開催 に 協力 する 事 を 何故 批判 する て いる の です う か ？ 足立 さん 、 勘違い も いいかげん に する なさる ! ️ 僕 は 維新 の 支持率 の 為 に 政治家 を やる て いる 訳 だ は ある ます ん 。 議席 は 手段 、 現状 の 勢力 で 圧倒的多数 の 政府 提案 に 我々 の 意見 を 反映 する せる 事 が 弱小 国会議員 団 の 役割 です 。</wakati></tweet><tweet id="1061792728009269248"><text>都構想経済効果めぐり対立深まる｜NHK 関西のニュース   https://t.co/sfE2GkvABd議会では専門家が算出した経済効果に疑義があると言いながら、専門家との直接議論はボイコットって、意味不明です。</text><wakati>都 構想 経済効果 めぐる 対立 深まる ｜ NHK 関西 の ニュース HTTPS :// t . co / SF E2 GkvABd 議会 で は 専門家 が 算出 する た 経済効果 に 疑義 が ある と 言う ながら 、 専門家 と の 直接 議論 は ボイコット って 、 意味 不明 です 。</wakati></tweet><tweet id="1061537267204816896"><text>石原御大との第一次日本維新の会において、若輩の僕に、穏和な笑顔で親切にアドバイス頂きました。
御冥福をお祈りいたします。</text><wakati>石原 御大 と の 第一次 日本維新の会 において 、 若輩 の 僕 に 、 穏和 だ 笑顔 で 親切 に アドバイス 頂く ます た 。
御冥福をお祈り いたす ます 。</wakati></tweet><tweet id="1060435938612899840"><text>記事になるという事は「ない」という事でしょう。</text><wakati>記事 に なる という 事 は 「 ない 」 という 事 です う 。</wakati></tweet><tweet id="1060139128296103936"><text>浅田先輩、おしいもう一歩踏み込んで欲しかった。</text><wakati>浅田 先輩 、 おしい もう一歩 踏み込む で 欲しい た 。</wakati></tweet><tweet id="1059263721330171904"><text>＜＜松井一郎　メディア出演情報＞＞
明日の『真相深入り！虎ノ門ニュース』に出演致します！
詳細はコチラ↓↓↓
日時：11月6日（火）8：00～11：30
https://t.co/voPaGBILeF

皆様、ぜひご覧下さいね。
（スタッフより）</text><wakati>＜ ＜ 松井一郎 　 メディア 出演 情報 ＞ ＞
明日 の 『 真相 深入り ！ 虎ノ門ニュース 』 に 出演 致す ます ！
詳細 は Cochira ↓ ↓ ↓
日時 ： 11月6日 （ 火 ） 8 ： 00 ～ 11 ： 30
HTTPS :// t . co / voPaGBILeF
皆様 、 ぜひ ご覧 下さる ね 。
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="1059006396165849088"><text>コブクロさんの生歌、シビレました。ありがとうございます。</text><wakati>コブクロ さん の 生歌 、 シビレ ます た 。 ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1058663870498107392"><text>出張先から、小池知事にメールで2025大阪万博支援もお願いしたところ、パリ市長に「しっかり伝えたよ」との事、ありがとうございました。</text><wakati>出張先 から 、 小池 知事 に メール で 2025 大阪万博 支援 も お願い する た ところ 、 パリ市長 に 「 しっかり 伝える た よ 」 と の 事 、 ありがとう ござる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1058265624634253312"><text>万博誘致活動から帰国、関空で誘致報告のマスコミ取材対応いたしましたが、これがまたレベルが低い、橋下さんと裁判されたいるようですが関係悪化ですか？はぁ？それ今訊く事なの？ましてや彼と僕が争っている訳じゃないでしょ‼️</text><wakati>万博 誘致 活動 から 帰国 、 関空 で 誘致 報告 の マスコミ 取材対応 いたす ます た が 、 これ が また レベル が 低い 、 橋下 さん と 裁判 する れる タイル よう です が 関係悪化 です か ？ はぁ ？ それ 今 訊く 事 だ の ？ ましてや 彼 と 僕 が 争う て いる 訳 じゃ ない です 二重感嘆符 ️</wakati></tweet><tweet id="1058059335992074241"><text>提案しているだけではなく、日本維新の会所属国会議員は毎月の報酬の手取り2割を被災地に寄付しています。</text><wakati>提案 する て いる だけ だ は ない 、 日本維新の会 所属 国会議員 は 毎月 の 報酬 の 手取り 2割 を 被災地 に 寄付 する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1058057735894372353"><text>増税で国民皆さんに負担を求めるなら、国会議員身分を見直すと約束した内容は報酬の2割カットと議員定数削減でしたが、定数は増やし報酬カットは参議院議員のみ5%程度って冗談じゃありません。我々は衆参両院で報酬2割カットを提案しております。</text><wakati>増税 で 国民 皆さん に 負担 を 求める だ 、 国会議員 身分 を 見直す と 約束 する た 内容 は 報酬 の 2割 カット と 議員定数削減 です た が 、 定数 は 増やす 報酬 カット は 参議院議員 のみ 5% 程度 って 冗談 じゃ ある ます ん 。 我々 は 衆参両院 で 報酬 2割 カット を 提案 する て おる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1057978715970387969"><text>企業等組織に属していない国民の皆さんは国民年金なのに、役所職員でもない非常勤の地方議員に公務員共済適用とは地方議員の既得権益でしかない。来年の統一地方選挙の争点です。</text><wakati>企業 等 組織 に 属す て いる ない 国民 の 皆さん は 国民年金 だ のに 、 役所 職員 で も ない 非常勤 の 地方議員 に 公務員 共済 適用 と は 地方議員 の 既得権益 で しか ない 。 来年 の 統一地方選挙 の 争点 です 。</wakati></tweet><tweet id="1057880685552324608"><text>足立さん、貴方、党役員に復帰したんだから外向きの不平不満では無く、内部の意見を取り纏める為の汗をかいて下さい。ちなみに、僕が会った欧米の方々から日本の移民政策を見習いたいと言う意見もあります。国内的には移民は居ないはずですが、海外から見ると違う認識があるようです。</text><wakati>足立 さん 、 貴方 、 党 役員 に 復帰 する た ん だ から 外 向き の 不平不満 で は 無い 、 内部 の 意見 を 取り纏める 為 の 汗 を かく て 下さる 。 ちなみに 、 僕 が 会う た 欧米 の 方々 から 日本 の 移民政策 を 見習う たい と 言う 意見 も ある ます 。 国内 的 に は 移民 は 居る ない はず です が 、 海外 から 見る と 違う 認識 が ある よう です 。</wakati></tweet><tweet id="1056720431061774337"><text>足立さん、僕の憲法9条の考え方は二項削除です。がしかし、以前の勉強会でも橋下氏より指摘がありましたように、日本には有事の際の立法が極めて不十分、そんな中で権力者の有事時の裁量権を拡大に不安もあります。しっかり議論して下さい。この意見は代表として議論をリードするものではありません。</text><wakati>足立 さん 、 僕 の 憲法9条 の 考え方 は 二 項 削除 です 。 が しかし 、 以前 の 勉強会 で も 橋下 氏 より 指摘 が ある ます た よう に 、 日本 に は 有事 の 際 の 立法 が 極めて 不十分 、 そんな 中 で 権力者 の 有事 時 の 裁量権 を 拡大 に 不安 も ある ます 。 しっかり 議論 する て 下さる 。 この 意見 は 代表 として 議論 を リード する もの だ は ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1056483772814700544"><text>明日から、万博誘致活動日でマレーシア〜パキスタンへ出張、3日に帰国してランウェイに参加します。</text><wakati>明日 から 、 万博 誘致 活動 日 で マレーシア 〜 パキスタン へ 出張 、 3日 に 帰国 する て ランウェイ に 参加 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1055700165816803328"><text>【松井一郎　維新伝心】立憲会派入り目指す野党議員に胸がムカムカ　消費増税はいったん凍結すべき！ https://t.co/JmeOfMfTTC @zakdeskより</text><wakati>【 松井一郎 　 維新 伝 心 】 立憲 会派 入り 目指す 野党 議員 に 胸 が むかむか 　 消費増税 は いったん 凍結 する べし ！ HTTPS :// t . co / JmeOfMfTTC @ zakdesk より</wakati></tweet><tweet id="1054942289745797120"><text>大阪都構想：知事、経済効果議論「府市会議で」　自公反発 - 毎日新聞 https://t.co/sKlvvQyABT経済効果に疑問があれば、算出した当事者と議論して内容を確認すればいいのに何故拒否されるのか？意味不明です。</text><wakati>大阪都構想 ： 知事 、 経済効果 議論 「 府 市 会議 で 」 　 自公 反発 - 毎日新聞 HTTPS :// t . co / sKlvvQyABT 経済効果 に 疑問 が ある ば 、 算出 する た 当事者 と 議論 する て 内容 を 確認 する ば いい のに 何故 拒否 する れる の か ？ 意味 不明 です 。</wakati></tweet><tweet id="1054707705699389442"><text>ありがとう。</text><wakati>ありがとう 。</wakati></tweet><tweet id="1053931223972667392"><text>全くのデマ、名誉毀損、訴えます。</text><wakati>全区 の デマ 、 名誉毀損 、 訴える ます 。</wakati></tweet><tweet id="1053092076928282624"><text>足立さんが仲間を作れない原因がこれ、私が私が私がって一人でやってるわけじゃないでしょ。一般の方から前向きな意見は謙虚に耳を傾けましょう。</text><wakati>足立 さん が 仲間 を 作れる ない 原因 が これ 、 私 が 私 が 私 が って 一人 で やる てる わけ じゃ ない です 。 一般 の 方 から 前向き だ 意見 は 謙虚 に 耳 を 傾ける ます う 。</wakati></tweet><tweet id="1053083115185303552"><text>消費増税とセットの議員定数削減、議員報酬見直しは反故、国民年金は支給額カット支給時期先延ばしで議員年金復活って、いい加減にしなさい。議員のなり手不足だと？先ずは、定数削減して古びた公職選挙法を見直せばいいだけです。全国地方議員の皆さん、国民年金に加入しましょう。</text><wakati>消費増税 と セット の 議員定数削減 、 議員報酬 見直し は 反故 、 国民年金 は 支給 額 カット 支給 時期 先延ばし で 議員年金 復活 って 、 いい 加減 に する なさる 。 議員 の なり手 不足 だ と ？ 先ずは 、 定数 削減 する て 古びる た 公職選挙法 を 見直す ば いい だけ です 。 全国 地方議員 の 皆さん 、 国民年金 に 加入 する ます う 。</wakati></tweet><tweet id="1052782808022708225"><text>我々は地方分権政党なので、一義的には兵庫の事は兵庫の組織で判断頂くのが基本ですが、処分等について当事者が不服ある場合は本部に申し立てる事が出来ます。</text><wakati>我々 は 地方分権 政党 だ ので 、 一義的 に は 兵庫 の 事 は 兵庫 の 組織 で 判断 頂く の が 基本 です が 、 処分 等 について 当事者 が 不服 ある 場合 は 本部 に 申し立てる 事 が 出来る ます 。</wakati></tweet><tweet id="1052487745438810112"><text>僕を選んでくれた府民は、心無い無知な人々って事か💢自分は賢い偉い、自分が正義と勘違いする馬鹿記者の典型やね。東京新聞の購読者の皆さんは、このように人を見下した勘違い記者が記事を書いている事に留意しましょう。</text><wakati>僕 を 選ぶ で くれる た 府民 は 、 心無い 無知 だ 人々 って 事 か 怒り 自分 は 賢い 偉い 、 自分 が 正義 と 勘違い する 馬鹿 記者 の 典型 や ね 。 東京新聞 の 購読者 の 皆さん は 、 この よう に 人 を 見下す た 勘違い 記者 が 記事 を 書く て いる 事 に 留意 する ます う 。</wakati></tweet><tweet id="1052361151684665344"><text>足立さん、政治で結果を出す手段、よくご存知やんか！吐きそうな相手であっても目的が一致すれば連携すべしです。</text><wakati>足立 さん 、 政治 で 結果 を 出す 手段 、 よく ご存知 やん か ！ 吐く そう だ 相手 だ ある て も 目的 が 一致 する ば 連携 する べし です 。</wakati></tweet><tweet id="1051848396787441664"><text>足立さん、国会議員執行部がどうの、馬場幹事長がどうのと俯いた話しても仕方ありません。貴方の思いを理解する多数を形成して下さい。</text><wakati>足立 さん 、 国会議員 執行部 が どう の 、 馬場 幹事長 が どう の と 俯く た 話し手 も 仕方 ある ます ん 。 貴方 の 思い を 理解 する 多数 を 形成 する て 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="1051844301926281223"><text>大阪維新の会結党から九年、日本維新の会結党から7年、僕の思いと違う事も多々ありましたが、僕はこの間、解党の「か」と言った事はありません。半年間我慢って言われても僕には響ません。</text><wakati>大阪維新の会 結党 から 九 年 、 日本維新の会 結党 から 7年 、 僕 の 思い と 違う 事 も 多々 ある ます た が 、 僕 は この間 、 解党 の 「 か 」 と 言う た 事 は ある ます ん 。 半年 間 我慢 って 言う れる て も 僕 に は 響 ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1051841144680640513"><text>何がデマで何が真実かを僕にはわかりませんし、国会議員団で議論を封印されたかどうかも僕は存じません。しかし、古い手法であれ人間関係も含め多数で政治は動くのが現実です。党内論争は活発にやるべき、但し党内で決定した事には足並みを揃えて行動するのが政党の基本です。</text><wakati>何 が デマ で 何 が 真実 か を 僕 に は わかる ます ん し 、 国会議員 団 で 議論 を 封印 する れる た か どう か も 僕 は 存じる ます ん 。 しかし 、 古い 手法 だ ある 人間関係 も 含める 多数 で 政治 は 動く の が 現実 です 。 党内 論争 は 活発 に やる べし 、 但し 党内 で 決定 する た 事 に は 足並み を 揃える て 行動 する の が 政党 の 基本 です 。</wakati></tweet><tweet id="1051831042179457024"><text>国政において政府とは是々非々の野党というのが維新の立ち位置でしょ。足立さん貴方は評論家ですか？現職議員なら自分の考えを実現する為に賛同者を集める事です。それと、貴方は維新の会がある事で比例当選出来たのです。簡単に解党した方がマシと言うのは慎みなさい。</text><wakati>国政 において 政府 と は 是々非々 の 野党 という の が 維新 の 立ち位置 です 。 足立 さん 貴方 は 評論家 です か ？ 現職 議員 だ 自分 の 考え を 実現 する 為 に 賛同 者 を 集める 事 です 。 それ と 、 貴方 は 維新の会 が ある 事 で 比例当選 出来る た の です 。 簡単 に 解党 する た 方 が まし と 言う の は 慎む なさる 。</wakati></tweet><tweet id="1051493908943761408"><text>国対政治は変えるべきと思っていますが、今の我々の勢力で変えれますか？野党第１党の了解がなければ国会運営出来ないのが、今のルールでしょ。ルールがおかしくてもルールがある限りその中で結果を出すしかありません。</text><wakati>国対政治 は 変える べし と 思う て いる ます が 、 今 の 我々 の 勢力 で 変える れる ます か ？ 野党 第1党 の 了解 が ない ば 国会運営 出来る ない の が 、 今 の ルール です 。 ルール が おかしい て も ルール が ある 限り その 中 で 結果 を 出す しか ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1051485213375717378"><text>僕が言っているのは、足立さんの言葉の使い方で立民や共産に利用されないようにという事です。

国会の空転程税金の無駄遣いはありません。</text><wakati>僕 が 言う て いる の は 、 足立 さん の 言葉 の 使い方 で 立民 や 共産 に 利用 する れる ない よう に という 事 です 。
国会 の 空転 程 税金の無駄遣い は ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1051399779635228673"><text>ここは徹底的に反対論陣をはるべき、但し、アホ馬鹿カスで国会空転はダメ、辻本犯罪者発言もダメ生コン疑惑は警察に任せて、増税の前にやるべき事を追及して下さい。</text><wakati>ここ は 徹底的 に 反対論 陣 を はる べし 、 但し 、 アホ 馬鹿 カス で 国会 空転 は ダメ 、 辻本 犯罪者 発言 も ダメ 生コン 疑惑 は 警察 に 任せる て 、 増税 の 前 に やる べし 事 を 追及 する て 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="1051087129814622208"><text>政治の世界 って、吐きそうになるぐらい凄い人が結構います。</text><wakati>政治 の 世界 って 、 吐く そう に なる ぐらい 凄い 人 が 結構 いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1051082548451803136"><text>希望から国民へ、国民から立民へ多数移籍でも調整願い。
この方も凄い。吐きそうなくらい凄い。</text><wakati>希望 から 国民 へ 、 国民 から 立民 へ 多数 移籍 で も 調整 願い 。
この 方 も 凄い 。 吐く そう だ くらい 凄い 。</wakati></tweet><tweet id="1051078159636946944"><text>民主ー維新ー民進ー希望ー国民ー立民ある意味で凄い。
枝野さんの許容範囲これもまた凄い。吐きそうなくらい凄い。</text><wakati>民主 ー 維新 ー 民進 ー 希望 ー 国民 ー 立民 ある意味 で 凄い 。
枝野 さん の 許容範囲 これ も また 凄い 。 吐く そう だ くらい 凄い 。</wakati></tweet><tweet id="1051001249519218690"><text>皮肉にも、中国の行動がアメリカの戦闘機の売り上げ向上に繋がりトランプ大統領を喜ばせている。</text><wakati>皮肉 に も 、 中国 の 行動 が アメリカ の 戦闘機 の 売り上げ 向上 に 繋がる トランプ大統領 を 喜ぶ せる て いる 。</wakati></tweet><tweet id="1049932306423603200"><text>ET -KINGさんには、万博誘致応援ソングも作っていただいており、心より感謝いたします。ありがとうございます。</text><wakati>ET - KING さん に は 、 万博 誘致 応援ソング も 作る て いただく て おる 、 心より 感謝 いたす ます 。 ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1049501456200421376"><text>大阪府 台風２１号で補正予算案｜NHK 関西のニュース   https://t.co/52oYQj2hlv</text><wakati>大阪府 台風 ２ １ 号 で 補正 予算案 ｜ NHK 関西 の ニュース HTTPS :// t . co / 52 oYQj 2 hlv</wakati></tweet><tweet id="1048529576219926529"><text>万博実現に向けてやれる事は全てやるという事です。松井知事 大阪万博への支持訴え｜NHK 関西のニュース   https://t.co/71pbzHPyvR</text><wakati>万博 実現 に 向ける て やれる 事 は 全て やる という 事 です 。 松井 知事 大阪 万博 へ の 支持 訴え ｜ NHK 関西 の ニュース HTTPS :// t . co / 71 pbzHPyvR</wakati></tweet><tweet id="1047476792603234304"><text>【歴史戦】大阪市議会、サンフランシスコ市との姉妹都市解消決議を否決　「意思表示しないといけない」吉村市長「週内解消」方針変わらず https://t.co/tgL02EDyZJ @SankeiNews_WESTより</text><wakati>【 歴史戦 】 大阪市議会 、 サンフランシスコ市 と の 姉妹都市 解消 決議 を 否決 　 「 意思表示 しない と いける ない 」 吉村 市長 「 週内 解消 」 方針 変わる ぬ HTTPS :// t . co / tgL 02 EDyZJ @ SankeiNews _ WEST より</wakati></tweet><tweet id="1047390105172725760"><text>希望の党の皆さんから参議院での統一会派の要請がありました。橋下氏の強い野党の作り方を参考とするならば、とりあえず一緒になってという考え方もあるでしょうが、維新として、ここだけは足並みを揃えて頂きたい事として、報酬の2割カットと経費の領収書公開を御願い致しました。</text><wakati>希望の党 の 皆さん から 参議院 で の 統一会派 の 要請 が ある ます た 。 橋下 氏 の 強い 野党 の 作り方 を 参考 と する だ ば 、 とりあえず 一緒 に なる て という 考え方 も ある です う が 、 維新 として 、 ここ だけ は 足並み を 揃える て 頂く た 医事 として 、 報酬 の 2割 カット と 経費 の 領収書 公開 を 御 願う 致す ます た 。</wakati></tweet><tweet id="1047274418743828480"><text>学生の皆様、政治に参加してみませんか？？
10/14（日）に馬場幹事長と学生の対談イベントを開催致します。
どしどしご応募下さいね！
（スタッフより）</text><wakati>学生 の 皆様 、 政治 に 参加 する て みる ます ん か ？ ？
10 / 14 （ 日 ） に 馬場 幹事 長 と 学生 の 対談 イベント を 開催 致す ます 。
どしどし ご 応募 下さる ね ！
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="1047135428325728256"><text>消費税増税及び社会保障改革に対して、国民皆さんの理解を得るためには、先ず優遇厚遇され過ぎている議員特権を見直さなければなりません。維新国会議員の皆さん臨時国会では徹底追及して下さい。</text><wakati>消費税 増税 及び 社会保障 改革 に対して 、 国民 皆さん の 理解 を 得る ため に は 、 先ず 優遇 厚遇 する れる 過ぎる て いる 議員 特権 を 見直す ない ば なる ます ん 。 維新 国会議員 の 皆さん 臨時国会 で は 徹底 追及 する て 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="1043520766958956544"><text>政党なんて政策を実現する為の道具なので、機能しなくなれば取り替えればいいのですが、今の国政維新は十分では無いが、教育無償化や万博立候補等、政府を動かし実現してきたので機能はしております。という事で暫くは無くしません。</text><wakati>政党 なんて 政策 を 実現 する 為 の 道具 だ ので 、 機能 する ない なる ば 取り替える ば いい の です が 、 今 の 国政 維新 は 十分 だ は 無い が 、 教育無償化 や 万博 立候補 等 、 政府 を 動かす 実現 する て くる た ので 機能 は する て おる ます 。 という 事 で 暫く は 無くす ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1042987497863532545"><text>議論も拒否するなら政治家やめればいいでしょ。</text><wakati>議論 も 拒否 する だ 政治家 やめる ば いい です 。</wakati></tweet><tweet id="1042943038975205376"><text>内輪で何やってるの？沖縄も大事、全国遊説も大切、どちらがどうって事じゃないでしょ。但し、足立さん、仲間をつまらんと揶揄するのはやめなさい。</text><wakati>内輪 で 何 やる てる の ？ 沖縄 も 大事 、 全国 遊説 も 大切 、 どちら が ど 討手 事 じゃ ない です 。 但し 、 足立 さん 、 仲間 を つまる ん と 揶揄 する の は やめる なさる 。</wakati></tweet><tweet id="1042940470576406528"><text>私立高校無償化制度予算は年間約200億必要だが、行財政改革で財源を生み出し拡充している。太田知事時代は私学は有料それでも赤字、今は無償でも起債許可団体脱出です。無償化制度で私立高進学 8割超が「満足」 大阪府 https://t.co/bmiNsCwosc @教育新聞 電子版より</text><wakati>私立高校無償化 制度 予算 は 年間 約 200 億 必要 だ が 、 行財政改革 で 財源 を 生み出す 拡充 する て いる 。 太田 知事 時代 は 私学 は 有料 それでも 赤字 、 今 は 無償 で も 起債 許可 団体 脱出 です 。 無償化 制度 で 私立高 進学 8割 超 が 「 満足 」 大阪府 HTTPS :// t . co / bmiNsCwosc @ 教育新聞 電子版 より</wakati></tweet><tweet id="1041617454131105792"><text>選挙組織体制は今後決定しますが、まずは、候補予定者を発掘して予定者名簿を纏めて下さい。期待しています。活動に僕のフォローが必要なら直接連絡して下さい。</text><wakati>選挙 組織 体制 は 今後 決定 する ます が 、 まずは 、 候補 予定 者 を 発掘 する て 予定 者 名簿 を 纏める て 下さる 。 期待 する て いる ます 。 活動 に 僕 の フォロー が 必要 だ 直接 連絡 する て 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="1041603234740154368"><text>足立さん、了解です。全国選挙区に公認候補を擁立する具体的方策を提案して下さい。僕が責任を持って対応します。</text><wakati>足立 さん 、 了解 です 。 全国 選挙区 に 公認候補 を 擁立 する 具体的 方策 を 提案 する て 下さる 。 僕 が 責任 を 持つ て 対応 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1040867789832179712"><text>風評被害を吹っ飛ばしましょう。頑張ろう大阪。</text><wakati>風評被害 を 吹っ飛ぶ す ます う 。 頑張る う 大阪 。</wakati></tweet><tweet id="1040864559974821888"><text>関空、活気戻らず…外国人客少なく物流も停滞（読売新聞） - Yahoo!ニュース https://t.co/TfHpVgzNob @YahooNewsTopics風評被害を撒き散らす読売の見出しに悪意を感じる。関空、活気徐々に戻るって見出しにしなさい。</text><wakati>関空 、 活気 戻る ぬ … 外国人 客 少ない 物流 も 停滞 （ 読売新聞 ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / TfHpVgzNob @ YahooNewsTopics 風評被害 を 撒く 散らす 読売 の 見出し に 悪意 を 感じる 。 関空 、 活気 徐々 に 戻る って 見出し に する なさる 。</wakati></tweet><tweet id="1040250319920406529"><text>毎日新聞って、とことん橋下氏が大好きなんやねー。ニュース速報で新著の宣伝してくれるんだから！10万部超え間違いなしですね。</text><wakati>毎日新聞 って 、 とことん 橋下 氏 が 大好き だ ん や ねー 。 ニュース速報 で 新著 の 宣伝 する て くれる ん だ から ！ 10万 部 超える 間違い ない です ね 。</wakati></tweet><tweet id="1040233794048090113"><text>関空第１ターミナル １４日再開｜NHK 関西のニュース   https://t.co/VnalvIGRoJ復旧に携わっている全てみなさんのおかげにより、ハイスピードで機能回復しています。出張出発は中部空港でしたが、帰国は関空の予定です。頑張ろう大阪。</text><wakati>関空 第 １ ターミナル １ ４ 日 再開 ｜ NHK 関西 の ニュース HTTPS :// t . co / VnalvIGRoJ 復旧 に 携わる て いる 全て みなさん の おかげ により 、 ハイスピード で 機能 回復 する て いる ます 。 出張 出発 は 中部空港 です た が 、 帰国 は 関空 の 予定 です 。 頑張る う 大阪 。</wakati></tweet><tweet id="1039899563543470080"><text>地震、台風と災害復旧が続き疲れもピークだと思いますが、宜しくお願いします。ありがとうございます。</text><wakati>地震 、 台風 と 災害復旧 が 続く 疲れ も ピーク だ と 思う ます が 、 宜しく お願い する ます 。 ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1039379305070059520"><text>関空 貨物関係や車両も復旧急ぐ｜NHK 関西のニュース   https://t.co/LU3hOLv5f7</text><wakati>関空 貨物 関係 や 車両 も 復旧 急ぐ ｜ NHK 関西 の ニュース HTTPS :// t . co / LU 3 hOLv 5 f 7</wakati></tweet><tweet id="1039049310070030336"><text>伊丹空港関係者の皆様、緊急非常時の暫定的措置として、是非ご理解下さい。</text><wakati>伊丹空港 関係 者 の 皆様 、 緊急 非常時 の 暫定的 措置 として 、 是非 ご 理解 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="1038547354779971585"><text>おめでとうございます。</text><wakati>おめでとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1038368320846589953"><text>匿名の一般の方々からの誹謗中傷は基本的にスルーですが、一つだけ申し上げると、災害からの復旧復興にも相当の財源が必要なので、経済成長は不可欠です。</text><wakati>匿名 の 一般 の 方々 から の 誹謗中傷 は 基本的 に スルー です が 、 一つ だけ 申し上げる と 、 災害 から の 復旧 復興 に も 相当 の 財源 が 必要 だ ので 、 経済成長 は 不可欠 です 。</wakati></tweet><tweet id="1038357240393039872"><text>明日から万博誘致活動でハンガリー・ポーランド・イタリアに出張致します。災害を克服し大阪関西を成長させるために大阪万博実現に全力で取り組みます。</text><wakati>明日 から 万博 誘致 活動 で ハンガリー ・ ポーランド ・ イタリア に 出張 致す ます 。 災害 を 克服 する 大阪 関西 を 成長 する せる ため に 大阪万博 実現 に 全力 で 取り組む ます 。</wakati></tweet><tweet id="1038352255722782720"><text>台風災害対策については、台風当日の4日午後から政府と連絡を取り合い、6日には官邸で具体的方針をまとめました。もちろん府庁組織もフル稼働です。災害に乗じて風評被害を撒き散らす、共産党の皆さんよりは、働いています。</text><wakati>台風災害 対策 について は 、 台風 当日 の 4日 午後 から 政府 と 連絡 を 取り合う 、 6日 に は 官邸 で 具体的 方針 を まとめる ます た 。 もちろん 府庁 組織 も フル 稼働 です 。 災害 に 乗じる て 風評被害 を 撒く 散らす 、 共産党 の 皆さん より は 、 働く て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1038078288139182081"><text>【台風２１号】「関空便振り分け」大阪空港周辺住民が抗議文…「話し合いなし、納得できない」 https://t.co/e14eXkUFvc関空の代替え機能を伊丹で決定したように受け取られとすれば、大変申し訳ない限りです。伊丹神戸で暫定利用については話し合いで御理解いただければお願いしたいという主旨です。</text><wakati>【 台風 ２ １ 号 】 「 関空 便 振り分け 」 大阪空港 周辺 住民 が 抗議文 … 「 話し合い ない 、 納得 できる ない 」 HTTPS :// t . co / E1 4 eXkUFvc 関空 の 代替え 機能 を 伊丹 で 決定 する た よう に 受け取る れる と する ば 、 大変 申し訳ない 限り です 。 伊丹 神戸 で 暫定 利用 について は 話し合い で 御 理解 いただける ば お願い する たい という 主旨 です 。</wakati></tweet><tweet id="1037662296380600320"><text>関西空港、７日から国内線の一部運航再開 : 読売新聞
 https://t.co/frtFHgqqXM自然の猛威は凄まじく人間が抑え込むのは困難だが、我々にはその試練を乗り越える知恵と行動力がある。頑張ろう大阪‼️</text><wakati>関西空港 、 ７ 日 から 国内線 の 一部 運航 再開 : 読売新聞
HTTPS :// t . co / frtFHgqqXM 自然 の 猛威 は 凄まじい 人間 が 抑え込む の は 困難 だ が 、 我々 に は その 試練 を 乗り越える 知恵 と 行動力 が ある 。 頑張る う 大阪 二重感嘆符 ️</wakati></tweet><tweet id="1037336049775726592"><text>嬉しそうに言うな！</text><wakati>嬉しい そう に 言う な ！</wakati></tweet><tweet id="1037334956983427074"><text>共産党は風評被害をご希望なんでしょうかね？夢洲は関空より地盤が高く問題ありません。今後の対策と復旧も災害直後から実施しています。共産党からは何の提案もありません。応援してくれとは言いませんが、風評被害となる邪魔は慎んでください。</text><wakati>共産党 は 風評被害 を ご 希望 だ ん です う か ね ？ 夢洲 は 関空 より 地盤 が 高い 問題 ある ます ん 。 今後 の 対策 と 復旧 も 災害 直後 から 実施 する て いる ます 。 共産党 から は 何 の 提案 も ある ます ん 。 応援 する て くれる と は 言う ます ん が 、 風評被害 と なる 邪魔 は 慎む で くださる 。</wakati></tweet><tweet id="1035783569048666112"><text>コブクロ、大阪府知事を表敬訪問　“御堂筋ライブ”に「夢のよう」（MusicVoice） - Yahoo!ニュース https://t.co/QvNynsrvxB @YahooNewsTopicsこちらこそ「夢のよう」です。コブクロさん、ありがとうございます。</text><wakati>コブクロ 、 大阪府知事 を 表敬訪問 　 “ 御堂筋 ライブ ” に 「 夢 の よう 」 （ MusicVoice ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / QvNynsrvxB @ YahooNewsTopics こちら こそ 「 夢 の よう 」 です 。 コブクロ さん 、 ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1035074000362168320"><text>旧軍用墓地、国で管理を＝菅官房長官に要望―維新（時事通信） - Yahoo!ニュース https://t.co/ZyAG1MnBjp @YahooNewsTopics</text><wakati>旧 軍用 墓地 、 国 で 管理 を ＝ 菅 官房長官 に 要望 ― 維新 （ 時事通信 ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / ZyAG 1 MnBjp @ YahooNewsTopics</wakati></tweet><tweet id="1034774128618696706"><text>枝野さんへ、まっとうな政治ってキャッチフレーズを掲げられていますが、これがまっとうなんでしょうか？</text><wakati>枝野 さん へ 、 まっとう だ 政治 って キャッチフレーズ を 掲げる られる て いる ます が 、 これ が まっとう だ ん です う か ？</wakati></tweet><tweet id="1034665943798972416"><text>大阪の公立高校、河南高校が準優勝‼️メディアの皆さん、軟式も立派な高校野球なんだから、しっかり取り上げてね。</text><wakati>大阪 の 公立 高校 、 河南 高校 が 準優勝 二重感嘆符 ️ メディア の 皆さん 、 軟式 も 立派 だ 高校野球 だ ん だ から 、 しっかり 取り上げる て ね 。</wakati></tweet><tweet id="1033933060096421888"><text>石川先生、大阪の成長経済活性化を実現するには、二度と不幸せと揶揄される昔の大阪に戻さない行政制度、都構想が必要です。</text><wakati>石川 先生 、 大阪 の 成長 経済活性化 を 実現 する に は 、 二度と 不幸せ と 揶揄 する れる 昔 の 大阪 に 戻す ない 行政 制度 、 都 構想 が 必要 です 。</wakati></tweet><tweet id="1033866229880999936"><text>まだまだ熱中症に気をつけて下さい。</text><wakati>まだまだ 熱中症 に 気 を つける て 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="1032620473606057984"><text>検討の余地あり、研究しよう。</text><wakati>検討 の 余地 ある 、 研究 する う 。</wakati></tweet><tweet id="1030703355239124993"><text>応援ありがとうございます。</text><wakati>応援 ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1029990843136933888"><text>2,031年には、インバウンド客が三千万人越えを目指したいですね。</text><wakati>2 , 031 年 に は 、 インバウンド 客 が 三 千 万 人 越える を 目指す たい です ね 。</wakati></tweet><tweet id="1029669131610537986"><text>【終戦の日】日本維新の会・松井一郎代表談話「戦没者を追悼し平和を祈念する日」　旧軍用墓地が置き去りにされているのは悲しい現実 https://t.co/6VbLwM0Zhb @Sankei_newsより</text><wakati>【 終戦の日 】 日本維新の会 ・ 松井一郎 代表 談話 「 戦没者を追悼し平和を祈念する日 」 　 旧 軍用 墓地 が 置き去り に する れる て いる の は 悲しい 現実 HTTPS :// t . co / 6V bLwM 0 Zhb @ Sankei _ news より</wakati></tweet><tweet id="1029580032505655296"><text>ＥＩＵが発表した世界の都市安全性指数ランキング『Safe Cities Index 2017』医療・健康環境の安全性で大阪が世界1位！｜Re-urbanization -再都市化- https://t.co/uJNPeXpP9W</text><wakati>ＥＩＵ が 発表 する た 世界 の 都市 安全性 指数 ランキング 『 Safe Cities インデックス 2017 』 医療 ・ 健康 環境 の 安全性 で 大阪 が 世界 1位 ！ ｜ Re - urbanization - 再 都市化 - HTTPS :// t . co / uJNPeXpP 9W</wakati></tweet><tweet id="1029577866084737026"><text>まだまだこれから、首位を目指します。世界の住みやすい都市ランキング、首位はウィーン　大阪３位、東京７位 https://t.co/fM0ppLRqcW @cnn_co_jpより</text><wakati>まだまだ これから 、 首位 を 目指す ます 。 世界 の 住む やすい 都市 ランキング 、 首位 は ウィーン 　 大阪 ３ 位 、 東京 ７ 位 HTTPS :// t . co / fM 0 ppLRqcW @ CNN _ co _ JP より</wakati></tweet><tweet id="1027921812233969666"><text>熱中症に気をつけて下さい。</text><wakati>熱中症 に 気 を つける て 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="1027117756217405440"><text>地方議員からも総額5000万円以上の報告を受けています。
「身を切る改革」の寄附総額が「１億円」を超えることが確実となりました。
これからも、「身を切る改革」を継続して参ります。

【参考】
奈良県総支部
https://t.co/gJ0pla8FfO
東大阪市議会議員団
https://t.co/8W3LWrdVhu
（スタッフより）</text><wakati>地方議員 から も 総額 5000万円 以上 の 報告 を 受ける て いる ます 。
「 身を切る改革 」 の 寄附 総額 が 「 １ 億 円 」 を 超える こと が 確実 と なる ます た 。
これから も 、 「 身を切る改革 」 を 継続 する て 参る ます 。
【 参考 】
奈良県 総 支部
HTTPS :// t . co / gJ 0 pla 8 FfO
東大阪市議会 議員団
HTTPS :// t . co / 8W 3 LWrdVhu
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="1027116253817724929"><text>日本維新の会の国会議員は、毎月報酬から18万円を党に納めています。
現時点で、日本維新の会として総額8620万円の寄附を被災地へと行いました。

【参考】
国会議員団(党ウェブサイトリンク)
https://t.co/wNtRmEHNRE
国会議員団継続寄付記事
https://t.co/7gwBrzMug9

（スタッフより）</text><wakati>日本維新の会 の 国会議員 は 、 毎月 報酬 から 18万円 を 党 に 納める て いる ます 。
現時点 で 、 日本維新の会 として 総額 8620万円 の 寄附 を 被災 地 へ と 行う ます た 。
【 参考 】
国会議員 団 ( 党 WEBサイト リンク )
HTTPS :// t . co / wNtRmEHNRE
国会議員 団 継続 寄付 記事
HTTPS :// t . co / 7g wBrzMug 9
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="1027041819991801857"><text>匿名君、一般人なのかね？名誉毀損です。</text><wakati>匿名 君 、 一般人 だ の か ね ？ 名誉毀損 です 。</wakati></tweet><tweet id="1026822535747231745"><text>このような意見があるので、維新事務局は明細を公表して下さい。</text><wakati>この よう だ 意見 が ある ので 、 維新 事務局 は 明細 を 公表 する て 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="1026814796996333570"><text>被災地に寄付しています。</text><wakati>被災地 に 寄付 する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1026738573695836160"><text>維新の会所属国会議員は、すでに報酬手取り2割カットを実施しています。</text><wakati>維新の会 所属 国会議員 は 、 すでに 報酬 手取り 2割 カット を 実施 する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1026737955786768384"><text>そもそも、国会議員歳費2割カットは消費増税とセットの約束ですからね。</text><wakati>そもそも 、 国会議員 歳費 2割 カット は 消費増税 と セット の 約束 です から ね 。</wakati></tweet><tweet id="1026448722735951873"><text>努力します。</text><wakati>努力 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1025957596220469249"><text>たむけんさん、ありがとうございます。</text><wakati>たむける さん 、 ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1024899592628756480"><text>共産党の皆さんへ、維新の会では、国会議員地方議員共々、議員報酬の2割相当を自主的に被災地へ寄付しており、これまでで総額1億円以上となっています。それと、僕は共産党の募金活動に文句をつけていません。共産党の募金は共産党の裁量経費があると事実を申し上げたまでです。</text><wakati>共産党 の 皆さん へ 、 維新の会 で は 、 国会議員 地方議員 共々 、 議員報酬 の 2割 相当 を 自主的 に 被災 地 へ 寄付 する て おる 、 これ まで で 総額 1億円 以上 と なる て いる ます 。 それ と 、 僕 は 共産党 の 募金活動 に 文句 を つける て いる ます ん 。 共産党 の 募金 は 共産党 の 裁量 経費 が ある と 事実 を 申し上げる た まで です 。</wakati></tweet><tweet id="1024654897176670208"><text>維新、国会閉会後の海外視察を辞退　「国会が終われば手をつないで出かける」　与野党なれ合いと批判（産経新聞） - Yahoo!ニュース https://t.co/kXqgRxus6w @YahooNewsTopics</text><wakati>維新 、 国会 閉会 後 の 海外 視察 を 辞退 　 「 国会 が 終わる ば 手 を つなぐ で 出かける 」 　 与野党 なれ合い と 批判 （ 産経新聞 ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / kXqgRxus 6W @ YahooNewsTopics</wakati></tweet><tweet id="1024273910735417345"><text>何を話し合うの？次期臨時国会で参議院議員の報酬2割カットを提案するので、賛成してくれれば6人増やす経費は賄えるでしょ。</text><wakati>何 を 話し合う の ？ 次期 臨時国会 で 参議院議員 の 報酬 2割 カット を 提案 する ので 、 賛成 する て くれる ば 6人 増やす 経費 は 賄える です 。</wakati></tweet><tweet id="1024267892567625728"><text>共産党の皆さん、大阪では自民党と共闘しているのによく言うね。それはそうと、今回の豪雨災害と地震災害の共産党の募金は全額現金で被災者に届けるのでしょうか？。経費を差し引くなら明細書を赤旗に掲載して下さいね。善意の寄付なんだから。</text><wakati>共産党 の 皆さん 、 大阪 で は 自民党 と 共闘 する て いる のに よく 言う ね 。 それ は そう と 、 今回 の 豪雨災害 と 地震災害 の 共産党 の 募金 は 全額 現金 で 被災 者 に 届ける の です う か ？ 。 経費 を 差し引く だ 明細書 を 赤旗 に 掲載 する て 下さる ね 。 善意 の 寄付 だ ん だ から 。</wakati></tweet><tweet id="1024263599454208001"><text>副知事が鳥インフルエンザに感染した場合、被害拡大を阻止の為に、知事として厳しい判断をせねばならないので、感染症にはくれぐれも注意してね。</text><wakati>副知事 が 鳥インフルエンザ に 感染 する た 場合 、 被害 拡大 を 阻止 の 為 に 、 知事 として 厳しい 判断 を する ぬ ば なる ない ので 、 感染症 に は くれぐれも 注意 する て ね 。</wakati></tweet><tweet id="1024134691656359938"><text>鳥肉は猫の大好物やで！君、丸々肥えて美味しそうやな。</text><wakati>鳥肉 は 猫 の 大好物 や だ ！ 君 、 丸々 肥える て 美味しい そう や な 。</wakati></tweet><tweet id="1022327387692838918"><text>脱税は以ての外だが、府市一体の観光戦略の効果が個人商店に波及しているのは良いことです。中小零細個人事業者の皆さん、しっかり儲けて納税をお願いします。皆さんの税金が社会保障の充実に繋がります。</text><wakati>脱税 は 以ての外 だ が 、 府 市 一体 の 観光 戦略 の 効果 が 個人商店 に 波及 する て いる の は 良い こと です 。 中小 零細 個人事業者 の 皆さん 、 しっかり 儲ける て 納税 を お願い する ます 。 皆さん の 税金 が 社会保障 の 充実 に 繋がる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1021567937994346496"><text>昨日のツイートに不適切な表現がありましたので、謝罪して訂正致します。性的マイノリティの皆さんも日本社会の中で様々な生産に携わっています。</text><wakati>昨日 の tweet に 不適切 だ 表現 が ある ます た ので 、 謝罪 する て 訂正 致す ます 。 性的マイノリティ の 皆さん も 日本社会 の 中 で 様々 だ 生産 に 携わる て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1021564690999037952"><text>外国人「関西で起業」広がる　２年で５割増：日本経済新聞 https://t.co/zoTl50LJeE大阪関西はビジネスチャンスが満載です。</text><wakati>外国人 「 関西 で 起業 」 広がる 　 ２ 年 で ５ 割 増 ： 日本経済新聞 HTTPS :// t . co / zoTl 50 LJeE 大阪 関西 は ビジネスチャンス が 満載 です 。</wakati></tweet><tweet id="1020683526427979776"><text>普段、グローバル経済重要だ！排他主義ではなく寛容な心で他民族を受け入れよう！と御高説を垂れ流されているのは、あくまで表向きのリップサービスで本音は違うという事ですね。</text><wakati>普段 、 グローバル 経済 重要 だ ！ 排他主義 で は ない 寛容 だ 心 で 他民族 を 受け入れる う ！ と 御 高説 を 垂れる 流す れる て いる の は 、 あくまで 表向き の LIP SERVICE で 本音 は 違う という 事 です ね 。</wakati></tweet><tweet id="1020674195368247296"><text>しかし、IR法案に対するメディアの偏向報道は酷いもんですねー。特にTBSは外資に儲けさせるならパチンコ屋さんに頑張って貰いたいと言う始末、おいおい！君達は依存症の懸念でカジノ反対だったんでしょ。日本の依存症患者の多数はパチンコなんですけどね。</text><wakati>しかし 、 IR 法案 に対する メディア の 偏向報道 は 酷い もん です ねー 。 特に TBS は 外資 に 儲ける させる だ パチンコ 屋 さん に 頑張る て 貰う たい と 言う 始末 、 おいおい ！ 君達 は 依存症 の 懸念 で カジノ 反対 だ た ん です 。 日本 の 依存症 患者 の 多数 は パチンコ だ ん です けど ね 。</wakati></tweet><tweet id="1020134650260303873"><text>【参院選挙制度改革】自公、参院６増へ経費抑制策検討　月内に作業部会 https://t.co/LxW6pTfpzz @Sankei_news作業部会なんて必要なし、次期国会で参議院議員報酬2割カットを提案するので、賛同すればいい。他の野党の皆さんも宜しく。</text><wakati>【 参院 選挙制度 改革 】 自公 、 参院 ６ 増 へ 経費 抑制 策 検討 　 月内 に 作業部会 HTTPS :// t . co / LxW 6 pTfpzz @ Sankei _ news 作業部会 なんて 必要 ない 、 次期 国会 で 参議院議員 報酬 2割 カット を 提案 する ので 、 賛同 する ば いい 。 他 の 野党 の 皆さん も 宜しく 。</wakati></tweet><tweet id="1019951803809402887"><text>橋下前市長、吉村市長は報酬4割カット退職金ゼロで役所内経費を徹底的に見直し財源を確保、結局は覚悟の差って事ですね。</text><wakati>橋下 前市長 、 吉村 市長 は 報酬 4割 カット 退職金 ゼロ で 役所 内 経費 を 徹底的 に 見直し 財源 を 確保 、 結局 は 覚悟 の 差 って 事 です ね 。</wakati></tweet><tweet id="1019948736531685380"><text>付帯決議っていうのは、法案には賛成するにあたって配慮を求めるものなのに、付帯決議を提案して法案反対って意味不明です。</text><wakati>付帯決議 っていう の は 、 法案 に は 賛成 する にあたって 配慮 を 求める もの だ のに 、 付帯決議 を 提案 する て 法案 反対 って 意味 不明 です 。</wakati></tweet><tweet id="1019946917470408704"><text>猪瀬さん、おめでとうございます㊗️</text><wakati>猪瀬 さん 、 おめでとう ござる ます 祝 ️</wakati></tweet><tweet id="1019922407081955329"><text>この様な意見がありますが、サッカーもラクビーも冬まで頑張ってますよね。</text><wakati>この 様 だ 意見 が ある ます が 、 サッカー も らくB も 冬 まで 頑張る て ます よ ね 。</wakati></tweet><tweet id="1019788646570909696"><text>日本の夏がこれだけ酷暑になれば、高校野球は春と秋開催にすべきでしょうね。</text><wakati>日本 の 夏 が これだけ 酷暑 に なる ば 、 高校野球 は 春 と 秋 開催 に する べし です う ね 。</wakati></tweet><tweet id="1019747839088328706"><text>進次郎氏「名誉のブーイング」　参院６増賛成し野党から：朝日新聞デジタル https://t.co/3tlpJ64Nebやっぱり、予想通りのケツワリでした。</text><wakati>進次郎 氏 「 名誉 の ブーイング 」 　 参院 ６ 増 賛成 する 野党 から ： 朝日新聞デジタル HTTPS :// t . co / 3t lpJ 64 Neb やっぱり 、 予想 通り の ケツワリ です た 。</wakati></tweet><tweet id="1019565668469862400"><text>高須先生、消費増税とセットだった報酬2割カットもいつのまにか反故にしているのに無給なんてあり得ません。</text><wakati>高須 先生 、 消費増税 と セット だ た 報酬 2割 カット も いつのまにか 反故 に する て いる のに 無給 なんて ある 得る ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1019125372988690432"><text>いつ発売予定でしょうか？待ち遠しいかぎりです。</text><wakati>いつ 発売予定 です う か ？ 待ち遠しい かぎり です 。</wakati></tweet><tweet id="1019092705056468992"><text>進次郎さんはどうするんでしょうね。</text><wakati>進次郎 さん は どう する ん です う ね 。</wakati></tweet><tweet id="1019029475424518150"><text>けったくそ悪い、胸糞悪い。こんな風な意味です。</text><wakati>ける た くそ 悪い 、 胸糞 悪い 。 こんな 風 だ 意味 です 。</wakati></tweet><tweet id="1018822905856122880"><text>同床異夢って事では？</text><wakati>同床異夢 って 事 で は ？</wakati></tweet><tweet id="1018819104076005377"><text>小泉氏と小沢氏、30年ぶり会談　“原発ゼロ”で一致（テレビ朝日系（ANN）） - Yahoo!ニュース https://t.co/68GPDa7ftU @YahooNewsTopicsエネルギー政策以外は？外交防衛通貨政策は？進次郎氏は？敵の敵は味方、結局政治はゲンクソって事ですね。</text><wakati>小泉氏 と 小沢 氏 、 30年ぶり 会談 　 “ 原発 ゼロ ” で 一致 （ テレビ朝日 系 （ ANN ） ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / 68 GPDa 7 ftU @ YahooNewsTopics エネルギー政策 以外 は ？ 外交 防衛 通貨 政策 は ？ 進次郎 氏 は ？ 敵の敵は味方 、 結局 政治 は ゲンクソ って 事 です ね 。</wakati></tweet><tweet id="1018783743526334469"><text>熱中症予防の為に十分な水分補給をして下さい。</text><wakati>熱中症 予防 の 為 に 十分 だ 水分補給 を する て 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="1018407076844863494"><text>行ってらっしゃい。ネピア忘れんように！今回持って行かれへんよー。</text><wakati>行ってらっしゃい 。 ネピア 忘れる よう に ！ 今回 持つ て 行く れる へん よー 。</wakati></tweet><tweet id="1017653109969915904"><text>政治行政を体験しながら、今回の地震災害被害は大阪府大阪市が公共工事をサボってきたからとデマをとばす、元知事で現職国会議員もいます。困ったもんです。</text><wakati>政治 行政 を 体験 する ながら 、 今回 の 地震災害 被害 は 大阪府 大阪市 が 公共工事 を サボる て くる た から と デマ を とばす 、 元 知事 で 現職 国会議員 も いる ます 。 困る た もん です 。</wakati></tweet><tweet id="1017365045573967872"><text>猫写真ばかり500点　横浜赤レンガ倉庫で圧巻のねこ写真展（sippo） - Yahoo!ニュース https://t.co/bJBnflH4EB @YahooNewsTopics</text><wakati>猫写真 ばかり 500点 　 横浜赤レンガ倉庫 で 圧巻 の ねこ 写真展 （ sippo ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / bJBnflH 4 EB @ YahooNewsTopics</wakati></tweet><tweet id="1017062290716180482"><text>日本共産党大阪府委員会維新の会代表・松井知事の悪質なデマに抗議する ｜ 日本共産党大阪府委員会 https://t.co/zhLzRFxGtE僕は皆さんが募金の一部をを経費とされていると申し上げたまで、事実募金総額と被災地への支給総額は乖離しているのだから、何がデマなんでしょうか？</text><wakati>日本共産党 大阪府 委員会 維新の会 代表 ・ 松井 知事 の 悪質 だ デマ に 抗議 する ｜ 日本共産党 大阪府 委員会 HTTPS :// t . co / zhLzRFxGtE 僕 は 皆さん が 募金 の 一部 を を 経費 と する れる て いる と 申し上げる た まで 、 事実 募金 総額 と 被災 地 へ の 支給 総額 は 乖離 する て いる の だ から 、 何 が デマ だ ん です う か ？</wakati></tweet><tweet id="1017046886765584388"><text>共産党の皆さん、それと皆さん誤解されているようですが、僕は皆さんが募金を懐に入れたとは言っておりません。あくまで、募金の一部を経費とされたと申し上げています。</text><wakati>共産党 の 皆さん 、 それ と 皆さん 誤解 する れる て いる よう です が 、 僕 は 皆さん が 募金 を 懐 に 入れる た と は 言う て おる ます ん 。 あくまで 、 募金 の 一部 を 経費 と する れる た と 申し上げる て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1017042317725712387"><text>東日本大震災救援募金等の活用について/１６年３月　日本共産党東日本大震災対策本部 https://t.co/lsPYIOxPqJ共産党の皆さんへ、共産党が東日本大震災で集めた募金総額は11億円弱、被災者に届いた現金は6億円弱、差額は経費でしょ。集めた全額を届けてない事が赤旗に掲載されています。</text><wakati>東日本大震災 救援 募金 等 の 活用 について / １ ６ 年 3月 　 日本共産党 東日本大震災 対策 本部 HTTPS :// t . co / lsPYIOxPqJ 共産党 の 皆さん へ 、 共産党 が 東日本大震災 で 集める た 募金 総額 は 11億円 弱 、 被災者 に 届く た 現金 は 6億円 弱 、 差額 は 経費 です 。 集める た 全額 を 届ける てる ない 事 が 赤旗 に 掲載 する れる て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1016673849834799104"><text>清水さん、熊本地震の時の共産党の募金箱の左隅に小さい字で、「救援復興にかかる政治活動経費等、現地の党組織の裁量で使える募金」と表示されていましたので、てっきり党のルールと誤解していました。大阪も地震による復旧の最中ですが、豪雨被災地にも職員を派遣し支援しております。</text><wakati>清水 さん 、 熊本地震 の 時 の 共産党 の 募金 箱 の 左隅 に 小さい 字 で 、 「 救援 復興 に かかる 政治活動 経費 等 、 現地 の 党 組織 の 裁量 で 使える 募金 」 と 表示 する れる て いる ます た ので 、 てっきり 党 の ルール と 誤解 する て いる ます た 。 大阪 も 地震 による 復旧 の 最中 です が 、 豪雨 被災 地 に も 職員 を 派遣 する 支援 する て おる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1016659880474628096"><text>かれこれ8000万円を超える寄付を実行しているのですが、ご存知ないようです。</text><wakati>かれこれ 8000万円 を 超える 寄付 を 実行 する て いる の です が 、 ご存知 ない よう です 。</wakati></tweet><tweet id="1016654667776868352"><text>清水さん、今回からは経費を差し引かずに全額被災地に届ける事を決められたのですね。熊本地震の時は経費を差し引かれていたので今回も同様と思っていました。共産党は以前のルールを見直し、今回の災害募金からは経費差し引きを見直されました。ルール変更を存じ上げずに、申し訳ありません。</text><wakati>清水 さん 、 今回 から は 経費 を 差し引く ぬ に 全額 被災 地 に 届ける 事 を 決める られる た の です ね 。 熊本地震 の 時 は 経費 を 差し引く れる て いる た ので 今回 も 同様 と 思う て いる ます た 。 共産党 は 以前 の ルール を 見直す 、 今回 の 災害 募金 から は 経費 差し引き を 見直す れる ます た 。 ルール 変更 を 存じ上げる ぬ に 、 申し訳 ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1016536451473760256"><text>因みに共産党の募金活動は、先ず自分達の経費を差し引くので注意しましょう。</text><wakati>因みに 共産党 の 募金活動 は 、 先ず 自分 達 の 経費 を 差し引く ので 注意 する ます う 。</wakati></tweet><tweet id="1016531660332908545"><text>自民党が、豪雨災害被災者支援の募金活動を始めるとの事、であれば、先ずは自民党所属国会議員全員の報酬2割くらい集めて率先垂範すべきでしょ。</text><wakati>自民党 が 、 豪雨災害 被災者支援 の 募金活動 を 始める と の 事 、 だ ある ば 、 先ずは 自民党 所属 国会議員 全員 の 報酬 2割 くらい 集める て 率先垂範 する べし です 。</wakati></tweet><tweet id="1015449879215104006"><text>大阪府は公務員の再就職について、外部委員による人事監察委員会を設置し天下り根絶に取り組んでいる。有本さんには、厳しくチェック頂き感謝しています。因みに天下り根絶組織を設置しているのは大阪府大阪市のみ、霞ヶ関の天下りを本気で失くすなら国でも外部委員によるチェック機関が必要です。</text><wakati>大阪府 は 公務員 の 再就職 について 、 外部 委員 による 人事 監察 委員会 を 設置 する 天下り 根絶 に 取り組む で いる 。 有本 さん に は 、 厳しい チェック 頂く 感謝 する て いる ます 。 因みに 天下り 根絶 組織 を 設置 する て いる の は 大阪府大阪市 のみ 、 霞ヶ関 の 天下り を 本気 で 失 くすい だ 国 で も 外部 委員 による チェック 機関 が 必要 です 。</wakati></tweet><tweet id="1015223988006486017"><text>サッカー日本代表・本田選手が地元凱旋　地震被災地に義援金（MBSニュース） - Yahoo!ニュース https://t.co/Oc3tj4VXPz @YahooNewsTopics本田さん、ありがとうございます。</text><wakati>サッカー日本代表 ・ 本田 選手 が 地元 凱旋 　 地震 被災 地 に 義援金 （ MBSニュース ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / Oc 3t j 4V XPz @ YahooNewsTopics 本田 さん 、 ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1015124441632727041"><text>維新 参院定数削減の大選挙区制案を提出 | NHKニュース   https://t.co/KX1qs1a9Tv</text><wakati>維新 参院 定数 削減 の 大選挙区制 案 を 提出 | NHK ニュース HTTPS :// t . co / KX 第1四半期 S1 A9 Tv</wakati></tweet><tweet id="1014674595159289856"><text>「途中でケツわるのでは」小泉氏を批判　維新・松井代表：朝日新聞デジタル https://t.co/jXdqU5y1o3途中で投げ出さないでという事です。</text><wakati>「 途中 で ケツ わる の 出端 」 小泉氏 を 批判 　 維新 ・ 松井 代表 ： 朝日新聞デジタル HTTPS :// t . co / jXdqU 5 Y1 o 3 途中 で 投げ出す ない で という 事 です 。</wakati></tweet><tweet id="1013646087410733058"><text>身を切る改革を実行する小池知事、その小池知事のおかげで当選した多くの国会議員は、2200万円の報酬満額支給で知らぬ存ぜぬ、恥かしくないのでしょうかね。</text><wakati>身を切る改革 を 実行 する 小池 知事 、 その 小池 知事 の おかげ で 当選 する た 多く の 国会議員 は 、 2200万円 の 報酬 満額 支給 で 知る ぬ 存ずる ぬ 、 恥 かしく ない の です う か ね 。</wakati></tweet><tweet id="1013632015495598082"><text>避難所で不便な生活されている皆さんへ、住居提供に時間がかかり申し訳ありません。7月中には新居に移っていただけるように取り組んでいます。</text><wakati>避難所 で 不便 だ 生活 する れる て いる 皆さん へ 、 住居 提供 に 時間 が かかる 申し訳 ある ます ん 。 7月 中 に は 新居 に 移る て いただける よう に 取り組む で いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1012182243224125440"><text>この人ひょっとして議員さん？</text><wakati>この 人 ひょっ として 議員 さん ？</wakati></tweet><tweet id="1012168836307652608"><text>国民みなさんと同様に国民年金に加入すればよいし、国民年金では、老後の生活が無理というなら国民年金制度そのものを見直すべきです。しかし自民党は諦めた訳ではなく先延ばしなので、油断できません。</text><wakati>国民 みなさん と 同様 に 国民年金 に 加入 する ば よい し 、 国民年金 で は 、 老後 の 生活 が 無理 と いう だ 国民年金 制度 そのもの を 見直す べし です 。 しかし 自民党 は 諦める た 訳 だ は ない 先延ばし だ ので 、 油断 できる ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="1011947838337527810"><text>大勢の被災者の皆さんが、癒され勇気づけられました。ありがとうございます。</text><wakati>大勢 の 被災者 の 皆さん が 、 癒す れる 勇気づける られる ます た 。 ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1011609592881532929"><text>橋本って？橋下氏でしょ。</text><wakati>橋本 って ？ 橋下 氏 です 。</wakati></tweet><tweet id="1011607781177217025"><text>悪巧みを考えている輩の諸君へ、逮捕されたくなければやめておきなさい。</text><wakati>悪巧み を 考える て いる 輩 の 諸君 へ 、 逮捕 する れる たい ない ば やめる て おく なさる 。</wakati></tweet><tweet id="1011487021632651264"><text>大阪府警察にも取り締まり対応を強化して貰うように、要請していますが、見ず知らずの人から電話や訪問を受けた場合は、一人で判断せずに周りの家族、友人知人に相談して下さい。</text><wakati>大阪府警察 に も 取り締まり 対応 を 強化 する て 貰う よう に 、 要請 する て いる ます が 、 見ず知らず の 人 から 電話 や 訪問 を 受ける た 場合 は 、 一人 で 判断 する ぬ に 周り の 家族 、 友人 知人 に 相談 する て 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="1009947393087795201"><text>ありがとうございます。</text><wakati>ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1009741365507284992"><text>義援金と称しての特殊詐欺犯罪もあるようですので、大阪府正規窓口でお願いします。</text><wakati>義援金 と 称す て の 特殊詐欺 犯罪 も ある よう です ので 、 大阪府 正規 窓口 で お願い する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1009739374928412672"><text>避難をされている方々から、家を片付けるにもキャッシュが必要と要望がありました。税金で支給するには所得の把握や領収書添付等の制度設計が必要で早期に柔軟な対応が難しいのであります。大変申し訳ありませんが無理のない範囲で御支援宜しくお願いします。</text><wakati>避難 を する れる て いる 方々 から 、 家 を 片付ける にも キャッシュ が 必要 と 要望 が ある ます た 。 税金 で 支給 する に は 所得 の 把握 や 領収書 添付 等 の 制度 設計 が 必要 だ 早期 に 柔軟 だ 対応 が 難しい の だ ある ます 。 大変 申し訳 有馬線 が 無理 の ない 範囲 で 御 支援 宜しい お願い する ます 。</wakati></tweet><tweet id="1009733465485348866"><text>過去の参議院議員選挙において、自民党は定数削減を公約していた事を忘れているようです。過去の自民党参議院議員マニフェストを手に持って質問して下さい。</text><wakati>過去 の 参議院議員 選挙において 、 自民党 は 定数 削減 を 公約 する て いた事 を 忘れる て いる よう です 。 過去 の 自民党 参議院議員 マニフェスト を 手 に 持つ て 質問 する て 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="1009253503963820032"><text>太田元知事時代は有事に必要な現金もゼロだった。
この10年で財政調整基金を1000億以上積み上げ、緊急災害対策を実施しています。まさか元知事で現職参議院議員が発災時にデマを飛ばすとは呆れるばかりです。</text><wakati>太田 元 知事 時代 は 有事 に 必要 だ 現金 も ゼロ だ た 。
この 10年 で 財政 調整 基金 を 1000 億 以上 積み上げる 、 緊急 災害 対策 を 実施 する て いる ます 。 まさか 元 知事 で 現職 参議院議員 が 発 災 時 に デマ を 飛ばす と は 呆れる ばかり です 。</wakati></tweet><tweet id="1009236057995427840"><text>地震は「追及チャンス」　太田房江元府知事が投稿（産経新聞） - Yahoo!ニュース https://t.co/EXeJw7rBNC @YahooNewsTopics職員も必死で災害対策やっている時に、この元知事はいい加減にしなさい。因みに橋下松井になって、南海トラフ対策二千億予算で実施中。</text><wakati>地震 は 「 追及 チャンス 」 　 太田房江 元 府知事 が 投稿 （ 産経新聞 ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / EXeJw 7 rBNC @ YahooNewsTopics 職員 も 必死 だ 災害 対策 やる て いる 時 に 、 この 元 知事 は いい 加減 に する なさる 。 因みに 橋下 松井 に なる て 、 南海トラフ 対策 二 千 億 予算 で 実施 中 。</wakati></tweet><tweet id="1008636006290022400"><text>15時半時点で、大阪市・豊中市・高槻市・枚方市・茨木市寝屋川市・箕面市・守口市・四條畷市・島本町に456箇所の避難所が設置されています。今後も同規模の地震が続くおそれもありますので、住居の耐震に不安な方は早めに避難してください。詳細は各市のホームページをご覧下さい。</text><wakati>15時 半 時点 で 、 大阪市 ・ 豊中市 ・ 高槻市 ・ 枚方市 ・ 茨木市 寝屋川市 ・ 箕面市 ・ 守口市 ・ 四條畷市 ・ 島本町 に 456 箇所 の 避難所 が 設置 する れる て いる ます 。 今後 も 同 規模 の 地震 が 続く お それ も ある ます ので 、 住居 の 耐震 に 不安 だ 方 は 早め に 避難 する て くださる 。 詳細 は 各市 の ホームページ を ご覧 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="1007925886572642304"><text>フランス出張終了。</text><wakati>フランス 出張 終了 。</wakati></tweet><tweet id="1007885720021712896"><text>柳ヶ瀬さんへ、この写真付きツイートでこの人に期待しても無駄です。自分達でやりましょう！。</text><wakati>柳ヶ瀬 さん へ 、 この 写真 付き tweet で この 人 に 期待 する て も 無駄 です 。 自分 達 で やる ます う ！ 。</wakati></tweet><tweet id="1007356518554103809"><text>自分達が、税金で頂いている経費の領収書を非公開なのに、よく言いますね。</text><wakati>自分 達 が 、 税金 で 頂く て いる 経費 の 領収書 を 非公開 だ のに 、 よく 言う ます ね 。</wakati></tweet><tweet id="1006259387831410688"><text>パリに到着。吉村市長にネピア配達完了。</text><wakati>パリ に 到着 。 吉村 市長 に ネピア 配達 完了 。</wakati></tweet><tweet id="1005945601521958912"><text>師匠、応援ありがとうございます。</text><wakati>師匠 、 応援 ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="1005941209678770177"><text>本日よりパリ出張、万博実現に向け全力を尽くします。</text><wakati>本日 より パリ 出張 、 万博 実現 に 向ける 全力 を 尽くす ます 。</wakati></tweet><tweet id="1005607721125666817"><text>お尻デリケートなんやな。ネピア了解！</text><wakati>お 尻 デリケート だ ん や な 。 ネピア 了解 ！</wakati></tweet><tweet id="1004682692410073088"><text>足立さんへ、政治家ってめんどくさい手続きを乗り越えて理想の結果を造るのが使命です。こいつが悪いあいつが悪いと責任転嫁しても結果は出ません。足立が言うならという仲間を作って下さい。</text><wakati>足立 さん へ 、 政治家 って めんどくさい 手続き を 乗り越える て 理想 の 結果 を 造る の が 使命 です 。 こいつ が 悪い あいつ が 悪意 と 責任転嫁 する て も 結果 は 出る ます ん 。 足立 が 言う だ という 仲間 を 作る て 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="1004385889017950208"><text>うっとしいから、炎上狙いでまとわりくんじゃない。</text><wakati>うっと しく から 、 炎上 狙い デマ と わり くん じゃ ない 。</wakati></tweet><tweet id="1004384122213527552"><text>これだけは、TBSの論調に賛成。</text><wakati>これだけ は 、 TBS の 論調 に 賛成 。</wakati></tweet><tweet id="1004374669032546305"><text>相手にするのも馬鹿らしいが、このみつぎって議員ですが、自民党の既得権益政治を変えたいと維新に公募してきたが、今は府議会定数削減反対の自民党の府議会議員となっています。筋もケジメも無い者が能書きを言って絡んでくるんじゃない。</text><wakati>相手 に する の も 馬鹿らしい が 、 この みつぎ って 議員 です が 、 自民党 の 既得権益 政治 を 変える たい と 維新 に 公募 する て くる た が 、 今 は 府議会 定数 削減 反対 の 自民党 の 府議会議員 と なる て いる ます 。 筋 も ケジメ も 無い 者 が 能書き を 言う て 絡む で くる ん じゃ ない 。</wakati></tweet><tweet id="1004281059482075136"><text>小泉さんは参議院議員定数増にも反対されているらしい。「仰ることはごもっとも」是非、自民党内でまとめて下さい。</text><wakati>小泉さん は 参議院議員 定数 増 に も 反対 する れる て いる らしい 。 「 仰る こと は 御尤も 」 是非 、 自民党 内 で まとめる て 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="1004214944194183169"><text>これだけ情報伝達技術が進化し人口減少する時代に、国会議員を増やすって党利党略個利個略。大阪府議会は時代に合わせて議員定数2割削減したが、全く問題なし。</text><wakati>これだけ 情報 伝達 技術 が 進化 する 人口 減少 する 時代 に 、 国会議員 を 増やす って 党利党略 個利 個 略 。 大阪府議会 は 時代 に 合わせる て 議員定数 2割 削減 する た が 、 全区 問題 ない 。</wakati></tweet><tweet id="1002042886383222784"><text>維新・松井代表「じゃあ書き換えても確定申告通るのか」（朝日新聞デジタル） - Yahoo!ニュース https://t.co/D6REFG2B0X @YahooNewsTopics真面目な納税者はたまったもんじゃない。</text><wakati>維新 ・ 松井 代表 「 じゃあ 書き換える て も 確定申告 通る の か 」 （ 朝日新聞デジタル ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / D6 REFG 2B 0 X @ YahooNewsTopics 真面目 だ 納税 者 は たまる た もんじゃ ない 。</wakati></tweet><tweet id="1001689041572716550"><text>自分達が仕事をさぼり審議妨害しておきながら、十分審議を❓だけど会期は延長はダメ❓連休が休みすぎで思考力低下状態ですね。</text><wakati>自分 達 が 仕事 を さぼる 審議 妨害 する て おく ながら 、 十分 審議 を ? だけど 会期 は 延長 は ダメ ? 連休 が 休み すぎ で 思考力 低下 状態 です ね 。</wakati></tweet><tweet id="1001684183415214081"><text>アポ無し直撃訪問で面会できずって当たり前でしょ。兎に角TVに映りたい懲りない面々。</text><wakati>アポ 無し 直撃 訪問 で 面会 できる ぬ って 当たり前 です 。 兎に角 TV に 映る たい 懲りる ない 面々 。</wakati></tweet><tweet id="1000957770441547776"><text>自民が都構想法定協廃止求め動議｜NHK 関西のニュース   https://t.co/ggvfpkNBpFそもそも協議会設置は府市両議会の議決によるもので協議会委員に廃止権限は無いのです。結局は嫌がらせ審議妨害パフォーマンス、国会の立民共産と同じです。</text><wakati>自民 が 都 構想 法定 協 廃止 求める 動議 ｜ NHK 関西 の ニュース HTTPS :// t . co / ggvfpkNBpF そもそも 協議会 設置 は 府 市 両 議会 の 議決 による もの で 協議会 委員 に 廃止 権限 は 無い の です 。 結局 は 嫌がらせ 審議 妨害 パフォーマンス 、 国会 の 立民 共産 と 同じ です 。</wakati></tweet><tweet id="999882540847529986"><text>一般社会において、仕事のさぼり、会議の妨害、領収書いらずの経費は許されません。</text><wakati>一般社会 において 、 仕事 の さぼる 、 会議 の 妨害 、 領収書 いる ぬ の 経費 は 許す れる ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="999598890528616449"><text>国民、調査機関設置申し入れ＝立憲同調せず－森友・加計問題：時事ドットコム https://t.co/Yo7yBPBoJC @jijicomより
立民、共産は森友加計の真相解明では無く、選挙向けパフォーマンスしたいだけがハッキリしました！</text><wakati>国民 、 調査 機関 設置 申し入れ ＝ 立憲 同調 する ぬ － 森友 ・ 加計 問題 ： 時事ドットコム HTTPS :// t . co / Yo 7 yBPBoJC @ jijicom より
立民 、 共産 は 森友 加 計 の 真相 解明 で は 無い 、 選挙 向け パフォーマンス する たい だけ が ハッキリ する ます た ！</wakati></tweet><tweet id="999144893434941442"><text>橋下市長が大阪市制度の改善をスタートさせ、吉村市長が行政区裁量予算権限を拡充した成果だが、さらに地域ニーズに対応出来る独自色を実現するには、公選区長が予算編成出来る特別区が必要です。</text><wakati>橋下 市長 が 大阪市 制度 の 改善 を スタート する せる 、 吉村 市長 が 行政区 裁量 予算 権限 を 拡充 する た 成果 だ が 、 さらに 地域 ニーズ に 対応 出来る 独自 色 を 実現 する に は 、 公選 区長 が 予算 編成 出来る 特別区 が 必要 です 。</wakati></tweet><tweet id="997813652156641280"><text>ROCK❓似合わんな。</text><wakati>ROCK ? 似合う ん な 。</wakati></tweet><tweet id="997809799684239360"><text>財務省は民主主義を軽んじているの？これこそ問題でしょ。</text><wakati>財務省 は 民主主義 を 軽い ん じ て いる の ？ これ こそ 問題 です 。</wakati></tweet><tweet id="997386256978882560"><text>無責任野党の選挙向けパフォーマンスでしょ。</text><wakati>無責任 野党 の 選挙 向け パフォーマンス です 。</wakati></tweet><tweet id="997381475942129665"><text>国会の日程を人質に、審議拒否・審議妨害する事が野党の役割ではない。政府与党法案の不足不備を指摘して法案の質を高めるのが、まともな野党の仕事です。</text><wakati>国会 の 日程 を 人質 に 、 審議拒否 ・ 審議 妨害 する 事 が 野党 の 役割 で は ない 。 政府 与党 法案 の 不足 不備 を 指摘 する て 法案 の 質 を 高める の が 、 まとも だ 野党 の 仕事 です 。</wakati></tweet><tweet id="996738998147022849"><text>大阪関西が再生医療のトップランナーとして認知されるスタートです。</text><wakati>大阪 関西 が 再生医療 の トップランナー として 認知 する れる スタート です 。</wakati></tweet><tweet id="996728349308272642"><text>猪瀬氏 2ショットで婚約会見 | 2018/5/16(水) - Yahoo!ニュース https://t.co/tJ8LFRMsFw @YahooNewsTopics猪瀬さん、おめでとうございます。</text><wakati>猪瀬 氏 2 ショット で 婚約 会見 | 2018 / 5 / 16 ( 水 ) - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / tJ 8 LFRMsFw @ YahooNewsTopics 猪瀬 さん 、 おめでとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="996388912305078273"><text>せっかく注文頂いて大変恐縮ですが、これまで言ってきた事の繰り返しなので新鮮味に欠けるかも！です。</text><wakati>せっかく 注文 頂く て 大変 恐縮 です が 、 これ まで 言う て くる た 事 の 繰り返し だ ので 新鮮味 に 欠ける かも ！ です 。</wakati></tweet><tweet id="996379255591194630"><text>資源の無い我が国において、政治家の仕事の一丁目一番地は施策実現の為の財源確保だと考えています。納税者が納得出来る税金の取り方使い方を提案実行出来るまともな政党でありたいのです。</text><wakati>資源 の 無い 我が国 において 、 政治家 の 仕事 の 一丁目一番地 は 施策 実現 の 為 の 財源 確保 だ と 考える て いる ます 。 納税者 が 納得 出来る 税金 の 取る 方 使い方 を 提案 実行 出来る まとも だ 政党 だ ある たい の です 。</wakati></tweet><tweet id="996365767749779456"><text>今国会において、働き方改革法も依存症対策法も我々が審議拒否しないまともな野党だからこそ前向きな議論審議が可能なのです。</text><wakati>今 国会 において 、 働き方改革 法 も 依存症 対策 法 も 我々 が 審議拒否 しない まとも だ 野党 だ から こそ 前向き だ 議論 審議 が 可能 だ の です 。</wakati></tweet><tweet id="994187291911323648"><text>松井知事 受動喫煙防止の条例制定検討「吉村市長からきつく詰められた」（THE PAGE） - Yahoo!ニュース https://t.co/MruizSR9GQ @YahooNewsTopics吉村市長はあんなに優しそうな顔してますが、厳しい男です。</text><wakati>松井 知事 受動喫煙 防止 の 条例 制定 検討 「 吉村 市長 から きつい 詰める られる た 」 （ THE PAGE ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / MruizSR 9 GQ @ YahooNewsTopics 吉村 市長 は あんなに 優しい そう だ 顔 する て ます が 、 厳しい 男 です 。</wakati></tweet><tweet id="994072960976736257"><text>普通の会社なら、問題を起こした当事者の上司として</text><wakati>普通 の 会社 だ 、 問題 を 起こす た 当事者 の 上司 として</wakati></tweet><tweet id="994053118055809024"><text>皿が見えるまで深々と頭を下げて謝罪しなさい。</text><wakati>皿 が 見える まで 深々 と 頭 を 下げる て 謝罪 する なさる 。</wakati></tweet><tweet id="994029351191498752"><text>府庁はすでに敷地内全面禁煙です。</text><wakati>府庁 は すでに 敷地内 全面 禁煙 です 。</wakati></tweet><tweet id="993814417941786624"><text>政治家の前に、人として矜持な無いの？</text><wakati>政治家 の 前 に 、 人として 矜恃 だ 無い の ？</wakati></tweet><tweet id="993811024795987968"><text>石川さんはエネルギー政策の専門家なので、科学的技術的には、正しい使用済み核燃料の処理方法の提示でしょうが、地元了解は誰がどのようにして得るのでしょうか？東北の震災瓦礫の広域処理ですら命がけでの対応となったのが、現実の政治現場です。</text><wakati>石川さん は エネルギー政策 の 専門家 だ ので 、 科学 的 技術的 に は 、 正しい 使用済み核燃料 の 処理 方法 の 提示 で しょうが 、 地元 了解 は 誰 が どの よう に する て 得る の です う か ？ 東北 の 震災 瓦礫 の 広域処理 で すら 命がけ で の 対応 と なる た の が 、 現実 の 政治 現場 です 。</wakati></tweet><tweet id="993762831555117056"><text>電気料金が安いに越した事は無いが、使用済み核燃料の処理は可能なのでしょうか？</text><wakati>電気料金 が 安い に 越す た 事 は 無い が 、 使用済み核燃料 の 処理 は 可能 だ の です う か ？</wakati></tweet><tweet id="993367425528688640"><text>GW開けの平日に、いきなり国会サボって身内の集まりを実施するのが、国民民主の政治感覚なんでしょうね。</text><wakati>GW 開ける の 平日 に 、 いきなり 国会 サボる て 身内 の 集まり を 実施 する の が 、 国民 民主 の 政治 感覚 だ ん です う ね 。</wakati></tweet><tweet id="993317812910243841"><text>お疲れ様。</text><wakati>お疲れ様 。</wakati></tweet><tweet id="992003240823742464"><text>年長者に言いたくないが、半年前の総選挙で安倍退陣って仰っていたのは、もしや僕の空耳？次回の人間ドックは耳鼻科も考える事にしょう。</text><wakati>年長 者 に 言う たい ない が 、 半年 前 の 総選挙 で 安倍 退陣 って 仰る て いる た の は 、 もしや 僕 の 空耳 ？ 次回 の 人間ドック は 耳鼻科 も 考える 事 に する う 。</wakati></tweet><tweet id="991851530906042368"><text>お疲れ様。</text><wakati>お疲れ様 。</wakati></tweet><tweet id="989729953888391168"><text>自民党だろうが、民進党系だろうが、さぼりはさぼりです。さぼるなら報酬と経費を返納しましょう。</text><wakati>自民党 だ う が 、 民進党 系 だ う が 、 さぼる は さぼる です 。 さぼる だ 報酬 と 経費 を 返納 する ます う 。</wakati></tweet><tweet id="989347370889498624"><text>当時の市長は平松さん、しっかり追及して下さいね。</text><wakati>当時 の 市長 は 平松 さん 、 しっかり 追及 する て 下さる ね 。</wakati></tweet><tweet id="989147673709051904"><text>審議拒否やプラカードは選挙向けパフォーマンス、議員特権を高給と優遇と考えているのです。</text><wakati>審議拒否 や プラカード は 選挙 向け パフォーマンス 、 議員 特権 を 高給 と 優遇 と 考える て いる の です 。</wakati></tweet><tweet id="989141596804268032"><text>辻さん、今の大阪は経済成長していませんか？様々な経済指標においても大阪の成長は確認できます。これは、この8年間の広域行政一体化が寄与していませんか？東京都制度は一極集中と言われる東京の成長と無関係でしょうか？広域行政一体化が大阪の成長に繋がり、果実を生み出すと考えています。</text><wakati>辻 さん 、 今 の 大阪 は 経済 成長 する て いる ます ん か ？ 様々 だ 経済指標 において も 大阪 の 成長 は 確認 できる ます 。 これ は 、 この 8年間 の 広域 行政 一体化 が 寄与 する て いる ます ん か ？ 東京都 制度 は 一極集中 と 言う れる 東京 の 成長 と 無関係 です う か ？ 広域 行政 一体化 が 大阪 の 成長 に 繋がる 、 果実 を 生み出す と 考える て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="988995495702876160"><text>総選挙という民意を蔑ろにして、国民民主党とは笑止千万。</text><wakati>総選挙 という 民意 を 蔑ろ に する て 、 国民民主党 と は 笑止千万 。</wakati></tweet><tweet id="988992762719518720"><text>毎日新聞、恣意的な誤報はするんじゃない。
維新は野党ですが、国会をさぼらないという事です。</text><wakati>毎日新聞 、 恣意 的 だ 誤報 は する ん じゃ ない 。
維新 は 野党 です が 、 国会 を さぼる ない という 事 です 。</wakati></tweet><tweet id="987545203425796097"><text>一番の被害者は国民皆さんです。</text><wakati>一番 の 被害者 は 国民 皆さん です 。</wakati></tweet><tweet id="987189562177810432"><text>国民の代表として、国家の課題を議論審議するのが、国会議員の職務でしょ。年収2200万の報酬と月100万円の領収書不要の経費を支給されているにもかかわらず、国会議員としての職務職責放棄は税金泥棒ですね。</text><wakati>国民 の 代表 として 、 国家 の 課題 を 議論 審議 する の が 、 国会議員 の 職務 です 。 年収 2200 万 の 報酬 と 月 100万円 の 領収書 不要 の 経費 を 支給 する れる て いる に も かかわる ぬ 、 国会議員 として の 職務 職責 放棄 は 税金 泥棒 です ね 。</wakati></tweet><tweet id="986619468443865088"><text>だから、そもそも権力者のリークが駄目、そのリスクを覚悟の上でリークするならば、権力者は身分を捨てる覚悟が必要です。</text><wakati>だから 、 そもそも 権力者 の リーク が 駄目 、 その リスク を 覚悟 の 上 で リーク する だ ば 、 権力者 は 身分 を 捨てる 覚悟 が 必要 です 。</wakati></tweet><tweet id="986617082685964288"><text>権力者が無断録音だろうがオフレコ取材だろうが、記者にセクハラ発言していた事が事実ならば公人としての資質の欠如。軍事機密とセクハラ猥談を同列に扱うべきではないでしょ。</text><wakati>権力者 が 無断 録音 だ う が オフレコ 取材 だ う が 、 記者 に セクハラ発言 する て いた事 が 事実 だ ば 公人 として の 資質 の 欠如 。 軍事機密 と セクハラ 猥談 を 同列 に 扱う べし だ は ない です 。</wakati></tweet><tweet id="986587355485057024"><text>国会議員団しっかりしなさい。国営放送に無視されていますよ。</text><wakati>国会議員 団 しっかり する なさる 。 国営放送 に 無視 する れる て いる ます よ 。</wakati></tweet><tweet id="986582355207864325"><text>セクハラ被害者がメディアの記者であれば、所属会社の顧問弁護士が被害者の代理人として財務省と対峙すれば、被害者の人権を守りながら真実を明らかに出来るでしょ。</text><wakati>セクハラ 被害者 が メディア の 記者 だ ある ば 、 所属 会社 の 顧問弁護士 が 被害者 の 代理人 として 財務省 と 対峙 する ば 、 被害者 の 人権 を 守る ながら 真実 を 明らか に 出来る です 。</wakati></tweet><tweet id="986579872146313216"><text>東北の震災後に大飯原発再稼働を決定したのは、当時の民主党政権でしたが福山さんはお忘れなのでしょうか？</text><wakati>東北 の 震災後 に 大飯原発再稼働 を 決定 する た の は 、 当時 の 民主党政権 です た が 福山 さん は お 忘れる だ の です う か ？</wakati></tweet><tweet id="986499022968930304"><text>我々と共産党以外の野党は、過去に政権与党経験者なのに、たった3日間の財務大臣の国際会議出席も了承せずとは理解不能、財務省のセクハラ、文書書き換え問題の議論は麻生大臣帰国後にすればいいだけの事でしょ。</text><wakati>我々 と 共産党 以外 の 野党 は 、 過去 に 政権与党 経験 者 だ のに 、 たった 3日間 の 財務大臣 の 国際 会議 出席 も 了承 する ぬ と は 理解不能 、 財務省 の セクハラ 、 文書 書き換え 問題 の 議論 は 麻生 大臣 帰国 後 に する ば いい だけ の 事 です 。</wakati></tweet><tweet id="984616632310939648"><text>平松さん、選挙の時に退職金は寄付するとかなんとか言ってたけど、どうなったんでしょうね？</text><wakati>平松 さん 、 選挙 の 時 に 退職金 は 寄付 する とか 何とか 言う てる た けど 、 どう なる た ん です う ね ？</wakati></tweet><tweet id="984435427158327298"><text>天野酒も美味い。</text><wakati>天野 酒 も 美味い 。</wakati></tweet><tweet id="984407310087811072"><text>G20晩餐会は堅下ワインで乾杯したい。</text><wakati>G20 晩餐会 は 堅下 ワイン で 乾杯 する たい 。</wakati></tweet><tweet id="984405904555585543"><text>希望の党の玉木さん、希望の党は9条改正賛成、しがらみない政治、身を切る改革を公約が公約だったのに、選挙後は知らぬ存ぜぬで民進党復帰って、貴方が人を嘘つき呼ばわりする資格はありません。</text><wakati>希望の党 の 玉木 さん 、 希望の党 は 9条 改正 賛成 、 しがらみ ない 政治 、 身を切る改革 を 公約 が 公約 だ た のに 、 選挙後 は 知る ぬ 存ずる ぬ だ 民進党 復帰 って 、 貴方 が 人 を 嘘つき 呼ばわり する 資格 は ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="984080132766756864"><text>一期四年で、二千万から三千万の退職金が市長の相場
三期やればほぼ一億って、やり過ぎでしょ。</text><wakati>一期 四 年 だ 、 二 千 万 から 三 千 万 の 退職金 が 市長 の 相場
三 期 やる ば ほぼ 一 億 って 、 やる 過ぎる です 。</wakati></tweet><tweet id="983892407623168000"><text>【西論】大阪市大・府大統合　大阪にふさわしい大学とするために https://t.co/BJGZShrS0J @SankeiNews_WESTより</text><wakati>【 西 論 】 大阪市 大 ・ 府 大 統合 　 大阪 に ふさわしい 大学 と する ため に HTTPS :// t . co / BJGZShrS 0 J @ SankeiNews _ WEST より</wakati></tweet><tweet id="982190532389617664"><text>女性が救急救命の為に土俵に上がる事と、女性首長が土俵上で来賓挨拶する事は別の話でしょ。</text><wakati>女性 が 救急救命 の 為 に 土俵 に 上がる 事 と 、 女性 首長 が 土俵 上 で 来賓 挨拶 する 事 は 別 の 話 です 。</wakati></tweet><tweet id="982161605579255810"><text>辻議員、区の名称、議会の人数と身分保障等々、具体的な御提案お待ちしております。</text><wakati>辻 議員 、 区 の 名称 、 議会 の 人数 と 身分保障 等々 、 具体 的 だ 御 提案 お待ち する て おる ます 。</wakati></tweet><tweet id="981900844307070980"><text>カブ札、🎴は世界の任天堂の傑作です。胃腸の弱い人には腹巻きは必需品、サイコロはIRでも使われているし、橋下家の壺には万札が一杯って噂ですよ。</text><wakati>カブ 札 、 花札 は 世界 の 任天堂 の 傑作 です 。 胃腸 の 弱 異人 に は 腹巻き は 必需品 、 サイコロ は IR で も 使う れる て いる し 、 橋下 家 の 壺 に は 万札 が 一杯 って 噂 です よ 。</wakati></tweet><tweet id="981831707421687808"><text>前略、橋下徹様。TVで自由な発言は結構ですが、容姿ビジュアルはお互い様でしょ。</text><wakati>前略 、 橋下徹 様 。 TV で 自由 だ 発言 は 結構 です が 、 容姿 ビジュアル は お互い 様 です 。</wakati></tweet><tweet id="981415262317633537"><text>常勝桐蔭おめでとう㊗️</text><wakati>常勝 桐 蔭 おめでとう 祝 ️</wakati></tweet><tweet id="979183922423611392"><text>松井府知事「これは忖度」圧力に屈しもずやんを再任（日刊スポーツ） - Yahoo!ニュース https://t.co/CnZkDKpQqh @YahooNewsTopics</text><wakati>松井 府知事 「 これ は 忖度 」 圧力 に 屈す もずやん を 再任 （ 日刊スポーツ ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / CnZkDKpQqh @ YahooNewsTopics</wakati></tweet><tweet id="978839831470944256"><text>橋下徹"新聞のポピュリズム論を信じるな" イタリア五つ星運動に感じたこと：PRESIDENT Online - プレジデント https://t.co/bSpSJrjxw1 @Pre_Onlineより</text><wakati>橋下徹 " 新聞 の ポピュリズム 論 を 信じる な " イタリア 五つ星運動 に 感じる た こと ： PRESIDENT Online - プレジデント HTTPS :// t . co / bSpSJrjxw 1 @ Pre _ Online より</wakati></tweet><tweet id="978832491640381440"><text>おっ！平日にお花見とは結構な身分やなー。今日、君の来年度処遇決定する日やで。</text><wakati>おっ ！ 平日 に お花見 と は 結構 だ 身分 や なー 。 今日 、 君 の 来年度 処遇 決定 する 日 や で 。</wakati></tweet><tweet id="978598102096527360"><text>安倍総理もウミを出し切ると言っている。であれば、財務省の内部調査では不十分だから外部調査が必要です。【佐川氏証人喚問】維新・松井代表、首相夫人の喚問は「必要ない」　佐川氏の証言拒否はバッサリ https://t.co/TX1JGOODZN @SankeiNews_WESTより</text><wakati>安倍総理 も UMI を 出し切る と 言う て いる 。 だ ある ば 、 財務省 の 内部調査 で は 不十分 だ から 外部 調査 が 必要 です 。 【 佐川氏 証人喚問 】 維新 ・ 松井 代表 、 首相 夫人 の 喚問 は 「 必要 ない 」 　 佐川氏 の 証言 拒否 は バッサリ HTTPS :// t . co / TX 1 JGOODZN @ SankeiNews _ WEST より</wakati></tweet><tweet id="977129389040128000"><text>この評価は尼崎市民に委ねましょう。</text><wakati>この 評価 は 尼崎市民 に 委ねる ます う 。</wakati></tweet><tweet id="977127152486203392"><text>維新の会所属議員の皆さん、このように、なんの実績もないお子ちゃま議員君にバカにされて恥ずかしくないですか？口先だけの身を切る改革は許されません。</text><wakati>維新の会 所属 議員 の 皆さん 、 この よう に 、 なんの 実績 も ない お子ちゃま 議員 君 に バカ に する れる て 恥ずかしい ない です か ？ 口先 だけ の 身を切る改革 は 許す れる ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="977118602250805248"><text>尼崎の議員報酬はどうなっていますか？</text><wakati>尼崎 の 議員報酬 は どう なる て いる ます か ？</wakati></tweet><tweet id="977118073709772800"><text>パフォーマンスと批判されないように、今月から手取り3割カットを自主的に実行あるのみ、口先だけの身を切る改革は県民皆さんに見透かされるだけです。</text><wakati>パフォーマンス と 批判 する れる ない よう に 、 今月 から 手取り 3割 カット を 自主的 に 実行 ある のみ 、 口先 だけ の 身を切る改革 は 県民 皆さん に 見透かす れる だけ です 。</wakati></tweet><tweet id="976610288488230912"><text>ありがとうございます。橋下改革は継続中です。</text><wakati>ありがとう ござる ます 。 橋下 改革 は 継続 中 です 。</wakati></tweet><tweet id="975718637888655360"><text>政治家の身分が良すぎるからです。</text><wakati>政治家 の 身分 が 良い すぎる から です 。</wakati></tweet><tweet id="975319973882093571"><text>ドリカム無料ライブで盛り上げ　「太陽の塔見たいなぁ」（朝日新聞） - goo ニュース  https://t.co/4vDV8FKHzh</text><wakati>ドリカム 無料ライブ で 盛り上げる 　 「 太陽の塔 見る たい なぁ 」 （ 朝日新聞 ） - goo ニュース HTTPS :// t . co / 4V DV 8 FKHzh</wakati></tweet><tweet id="975306845022601217"><text>太陽の塔をバックに、ドリカムさんのライブは最高でした。ドリカムさん、ありがとうございます。</text><wakati>太陽の塔 を バック に 、 ドリカム さん の ライブ は 最高 です た 。 ドリカム さん 、 ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="974239897555845120"><text>府と市の対立、不幸せがあったのか否かを明確にするには、橋下、松井、吉村以前の知事と市長経験者に意見聴取すればはっきりするのに、何故自民党は意見聴取に反対するのか？彼等にとって都合の悪い事実がある事を、彼等は知っているからです。</text><wakati>府 と 市 の 対立 、 不幸せ が ある た の か 否 か を 明確 に する に は 、 橋下 、 松井 、 吉村 以前 の 知事 と 市長 経験 者 に 意見 聴取 する ば はっきり する のに 、 何故 自民党 は 意見聴取 に 反対 する の か ？ 彼等 にとって 都合 の 悪い 事実 が ある 事 を 、 彼等 は 知る て いる から です 。</wakati></tweet><tweet id="973933528722243585"><text>府議会委員会 橋下氏の招致否決｜NHK 関西のニュース   https://t.co/WHY0cDgOCQ</text><wakati>府議会 委員会 橋下 氏 の 招致 否決 ｜ NHK 関西 の ニュース HTTPS :// t . co / WHY 0 cDgOCQ</wakati></tweet><tweet id="973805069962502144"><text>財務省はやってはならない「忖度」をしたという事。【森友学園問題】維新・松井一郎代表「安倍首相は『忖度』認めるべき」　籠池泰典氏には「会ったこともない人にここまで恨まれ…政治家冥利に尽きる」 - 産経ニュース https://t.co/pIek7IvMkv @Sankei_newsより</text><wakati>財務省 は やる て は なる ない 「 忖度 」 を する た という 事 。 【 森友学園問題 】 維新 ・ 松井一郎 代表 「 安倍首相 は 『 忖度 』 認める べし 」 　 籠池泰典 氏 に は 「 会う た こと も ない 人 に ここ まで 恨む れる … 政治家 冥利 に 尽きる 」 - 産経ニュース HTTPS :// t . co / pIek 7 IvMkv @ Sankei _ news より</wakati></tweet><tweet id="973762557755342848"><text>さっさと佐川氏の証人喚問を実施して財務省の闇を明らかにして、北朝鮮の核ミサイル拉致問題、米国の輸入規制、憲法改正議論等々、難題山積の我が国の課題をまともに議論できる環境を整えるべきです。</text><wakati>さっさと 佐川氏 の 証人喚問 を 実施 する て 財務省 の 闇 を 明らか に する て 、 北朝鮮 の 核ミサイル 拉致問題 、 米国 の 輸入 規制 、 憲法改正 議論 等々 、 難題 山積 の 我が国 の 課題 を まとも に 議論 できる 環境 を 整える べし です 。</wakati></tweet><tweet id="970279188539219968"><text>海老蔵さん、ありがとうございます。市川海老蔵『今回ますます大阪』
⇒ https://t.co/8wKoxBrgGU #アメブロ @ameba_officialより</text><wakati>海老蔵 さん 、 ありがとう ござる ます 。 市川海老蔵 『 今回 ますます 大阪 』
⇒ HTTPS :// t . co / 8W KoxBrgGU # Ameblo @ Ameba _ official より</wakati></tweet><tweet id="969793727454572545"><text>柳本さん、仰る通り、広域インフラが動き出したのは近々の環境変化です。その環境変化とは、僕と橋下市長吉村市長になって府市が一体で広域行政に取り組める形が出来た事です。</text><wakati>柳本 さん 、 仰る 通り 、 広域 インフラ が 動き出す た の は 近々の 環境 変化 です 。 その 環境 変化 と は 、 僕 と 橋下 市長 吉村 市長 に なる て 府 市 が 一体 で 広域 行政 に 取り組める 形 が 出来る た 事 です 。</wakati></tweet><tweet id="969792081190313984"><text>柳本さん、やはりお逃げになるのですね。自民党は広域インフラ停滞は外部要因と主張し、我々は不幸せと揶揄される府市の対立と主張しており、議論が堂々巡りすれ違いです。これは、府民市民にとっても不幸な事です。すれ違いの不毛な議論に終止符を打つ為にも、歴代の知事市長に意見を訊くべきです。</text><wakati>柳本 さん 、 やはり お 逃げ に なる の です ね 。 自民党 は 広域 インフラ 停滞 は 外部 要因 と 主張 する 、 我々 は 不幸せ と 揶揄 する れる 府 市 の 対立 と 主張 する て おる 、 議論 が 堂々巡り すれ違い です 。 これ は 、 府民 市民 にとって も 不幸 だ 事 です 。 すれ違い の 不毛な議論 に 終止符 を 打つ 為 に も 、 歴代 の 知事 市長 に 意見 を 訊く べし です 。</wakati></tweet><tweet id="969740667252457472"><text>柳本さん、君たちは、今になって不幸せは無かった、二重行政の弊害も無かったと主張し松井がデマを流して府民市民を欺いているとまで言うのですから、歴代の知事と大阪市長に真相を訊いて欺いているのはどちらかはっきりさせればいいでしょ。まさか参考人招致に反対ですか？</text><wakati>柳本 さん 、 君たち は 、 今 に なる て 不幸せ は 無い た 、 二重行政 の 弊害 も 無い た と 主張 する 松井 が デマ を 流す て 府民 市民 を 欺く て いる と まで 言う の です から 、 歴代 の 知事 と 大阪市長 に 真相 を 訊く て 欺く て いる の は どちら か はっきり する せる ば いい です 。 まさか 参考人招致 に 反対 です か ？</wakati></tweet><tweet id="968719195704889344"><text>手羽先、美味そうやな。</text><wakati>手羽先 、 美味い そう や な 。</wakati></tweet><tweet id="968093233443094528"><text>くだらないわだかまりを捨てて、維新の会案に賛成を表明して下さい。</text><wakati>くだらない 蟠り を 捨てる て 、 維新の会 案 に 賛成 を 表明 する て 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="967972139394461697"><text>南海さん、ありがとうございます。</text><wakati>南海 さん 、 ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="967390553368248320"><text>石原御大、元気そうで良かった。第一次、日本維新の会の頃、「御大」って話しかけると御大は年寄りに聞こえるから「やめろ」って怒られたのが懐かしい。</text><wakati>石原 御大 、 元気 そう だ 良い た 。 第一次 、 日本維新の会 の 頃 、 「 御大 」 って 話しかける と 御大 は 年寄り に 聞こえる から 「 やめる 」 って 怒る れる た の が 懐かしい 。</wakati></tweet><tweet id="967357587447410688"><text>共産党大阪府委員会の党会議｜NHK 関西のニュース   https://t.co/pfzeoclFZlヶ月後の豊中市長選挙でも自民党とチームを組むのに何言ってんの❓。</text><wakati>共産党 大阪府 委員会 の 党 会議 ｜ NHK 関西 の ニュース HTTPS :// t . co / pfzeoclFZl ヶ月 後 の 豊中市長選挙 で も 自民党 と チーム を 組む の に 何 言う て ん の ? 。</wakati></tweet><tweet id="967316544442089472"><text>毎度お馴染みの、野合談合選挙互助会を目論む、バッチ依存症の懲りない面々。</text><wakati>毎度 お 馴染み の 、 野合 談合 選挙互助会 を 目論む 、 バッチ 依存 症 の 懲りる ない 面々 。</wakati></tweet><tweet id="967023774645170177"><text>大阪市議会 大学法人の統合可決｜NHK 関西のニュース   https://t.co/V2z7vgUNii</text><wakati>大阪市議会 大学 法人 の 統合 可決 ｜ NHK 関西 の ニュース HTTPS :// t . co / V2 z 7V gUNii</wakati></tweet><tweet id="966595132035182593"><text>都構想後も区名や町名を残す考え｜NHK 関西のニュース   https://t.co/ESu5WUqBhy大阪都構想は広域の二重行政の弊害をなくす為の制度改正であり、地域コミュニティが破壊される事はありません。</text><wakati>都 構想 後 も 区 名 や 町名 を 残す 考え ｜ NHK 関西 の ニュース HTTPS :// t . co / ESu 5W UqBhy 大阪都構想 は 広域 の 二重行政 の 弊害 を なくす 為 の 制度 改正 だ ある 、 地域コミュニティ が 破壊 する れる 事 は ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="966313865695735813"><text>下地さん、相手の本気度をよく見極めて下さいね。</text><wakati>下地 さん 、 相手 の 本気 度 を よく 見極める て 下さる ね 。</wakati></tweet><tweet id="966312953346535425"><text>党利党略、個利個略の一票の格差拡大に繋がる合区解消の為の憲法改正には賛同出来ません。</text><wakati>党利党略 、 個利 個 略 の 一票の格差 拡大 に 繋がる 合区 解消 の 為 の 憲法改正 に は 賛同 出来る ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="966311399759667201"><text>大阪出身の辰巳議員、大阪では自民党とチームを組んでいますが、お忘れですかね。それと、共産党の志位委員長が僕との党首討論で、文書交通滞在費の領収書公開を示唆されましたが、未だ実行されていないようですが何故でしょうかね。</text><wakati>大阪出身 の 辰巳 議員 、 大阪 で は 自民党 と チーム を 組む で いる ます が 、 お 忘れる です か ね 。 それ と 、 共産党 の 志位委員長 が 僕 と の 党首討論 で 、 文書 交通 滞在 費 の 領収書 公開 を 示唆 する れる ます た が 、 未だ 実行 する れる て いる ない よう です が 何故 です う か ね 。</wakati></tweet><tweet id="966305501041405953"><text>ＥＴーＫＩＮＧが万博誘致応援曲｜NHK 関西のニュース   https://t.co/WzkxryyPYwーKINGさん、生命輝く未来社会一緒に創っていきましょう。ほんまええ曲ありがとうございます。</text><wakati>Ｅ Ｔ ー ＫＩＮＧ が 万博 誘致 応援 曲 ｜ NHK 関西 の ニュース HTTPS :// t . co / WzkxryyPYw ー KING さん 、 生命 輝く 未来社会 一緒 に 創る て いく ます う 。 ほんま ええ 曲 ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="966127374147362816"><text>「お手盛り」で地方議員の年金復活の動き　国会議員年金再興の思惑のぞく（週刊金曜日） - Yahoo!ニュース https://t.co/r43BeK0C3F @YahooNewsTopics</text><wakati>「 お手盛り 」 で 地方議員 の 年金 復活 の 動き 　 国会議員 年金 再興 の 思惑 のぞく （ 週刊金曜日 ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / r 43 BeK 0 C3 F @ YahooNewsTopics</wakati></tweet><tweet id="966102061463977984"><text>立憲民主党の近畿財務局訪問に松井一郎代表「映してもらいたいから。パフォーマンス」 https://t.co/KMt8biXnp2 @buzznewsjapanより</text><wakati>立憲民主党 の 近畿 財務局 訪問 に 松井一郎 代表 「 映す て もらう たい から 。 パフォーマンス 」 HTTPS :// t . co / KMt 8 biXnp 2 @ buzznewsjapan より</wakati></tweet><tweet id="965425525106794497"><text>地方議員の税金詐欺が明るみにされるのは領収書公開が義務付けされているから、国会議員の経費にも領収書公開を義務付けすべきです。</text><wakati>地方議員 の 税金 詐欺 が 明るみ に する れる の は 領収書 公開 が 義務付け する れる て いる から 、 国会議員 の 経費 に も 領収書 公開 を 義務付ける する べし です 。</wakati></tweet><tweet id="965102629087932417"><text>元気が出る、万博誘致応援ソング「ありがとう」一緒に誘致を実現しましょう。</text><wakati>元気 が 出る 、 万博 誘致 応援ソング 「 ありがとう 」 一緒に 誘致 を 実現 する ます う 。</wakati></tweet><tweet id="964367034833252358"><text>大阪重粒子線センター完成｜NHK 関西のニュース   https://t.co/9m4Cf0ectK</text><wakati>大阪 重粒子線 センター 完成 ｜ NHK 関西 の ニュース HTTPS :// t . co / 9m 4 Cf 0 ectK</wakati></tweet><tweet id="963685505597607942"><text>維新 政党支部の寄付を厳格に 公選法改正案など提出 | NHKニュース   https://t.co/5mNWU2otWy</text><wakati>維新 政党支部 の 寄付 を 厳格 に 公選法 改正案 など 提出 | NHK ニュース HTTPS :// t . co / 5m NW U2 otWy</wakati></tweet><tweet id="962259831284318208"><text>大切扱ってもサイズが合わなければ着れなくなりますね。</text><wakati>大切 扱う て も サイズ が 合う ない ば 着る れる ない なる ます ね 。</wakati></tweet><tweet id="961951791372845056"><text>犬、猫、モズの殺処分ゼロに、皆さんの御協力をお願いします。</text><wakati>犬 、 猫 、 モズ の 殺処分 ゼロ に 、 皆さん の 御 協力 を お願い する ます 。</wakati></tweet><tweet id="961796586316611584"><text>＜大阪府＞保護の犬猫、しつけて譲渡　「殺処分ゼロ」目指す（毎日新聞） - Yahoo!ニュース https://t.co/tBjnE7rzJO @YahooNewsTopics</text><wakati>＜ 大阪府 ＞ 保護 の 犬猫 、 しつける て 譲渡 　 「 殺処分 ゼロ 」 目指す （ 毎日新聞 ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / tBjnE 7 rzJO @ YahooNewsTopics</wakati></tweet><tweet id="961595825259388928"><text>大学統合推進へ検討指示＝人生100年会議で安倍首相（時事通信） - Yahoo!ニュース https://t.co/oeB0R8jBdu @YahooNewsTopics大阪で公立大学の統合を大反対しているのが、大阪自民党ですよー。</text><wakati>大学 統合 推進 へ 検討 指示 ＝ 人生100年 会議 で 安倍首相 （ 時事通信 ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / oeB 0 R 8 jBdu @ YahooNewsTopics 大阪 で 公立大学 の 統合 を 大 反対 する て いる の が 、 大阪 自民党 です よー 。</wakati></tweet><tweet id="961440473431777280"><text>共産党は、世間向けには信貴市長不信任と言い、裏では支援する二枚舌政党と言う事です。</text><wakati>共産党 は 、 世間 向け に は 信貴 市長 不信任 と 言う 、 裏 で は 支援 する 二枚舌 政党 と 言う 事 です 。</wakati></tweet><tweet id="960152347837054976"><text>岸和田市長選挙、市議会補欠選挙、大勢の皆さんに支えられ「感謝」です。</text><wakati>岸和田市長選挙 、 市議会 補欠選挙 、 大勢 の 皆さん に 支える られる 「 感謝 」 です 。</wakati></tweet><tweet id="959425525864263681"><text>猫はささみも好物やでー。</text><wakati>猫 は ささみ も 好物 や で ー 。</wakati></tweet><tweet id="958897003928346624"><text>福山雅治にジョン・ウー監督が注文「大阪人として」（日刊スポーツ） - Yahoo!ニュース https://t.co/QBzEDDko0p @YahooNewsTopics ジョン・ウー監督「ありがとうございます」</text><wakati>福山雅治 に ジョン・ウー 監督 が 注文 「 大阪 人として 」 （ 日刊スポーツ ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / QBzEDDko 0 p @ YahooNewsTopics ジョン・ウー 監督 「 ありがとう ござる ます 」</wakati></tweet><tweet id="957621708466241536"><text>正直に、完全ボランティアは僕もキツイですね。せめて生活出来る報酬は必要だと思います。しかし現状の政治家の待遇は納税者から見て優遇され過ぎ、だから見直すべきと考えています。</text><wakati>正直 に 、 完全 ボランティア は 僕 も きつい です ね 。 せめて 生活 出来る 報酬 は 必要 だ と 思う ます 。 しかし 現状 の 政治家 の 待遇 は 納税者 から 見る て 優遇 する れる 過ぎる 、 だから 見直す べし と 考える て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="957618621080940549"><text>議員報酬をカットすると、政治に良い人材が集まらないと言う人がいるが、現在の優遇厚遇待遇で集まっている人達全てが良い人材なのか？待遇に拘る事ない人達が政治に関与する方が、よっぽどましと考えているのが維新です。因みに、橋下氏は政治家になって年収が10分の1で8年務められました。</text><wakati>議員報酬 を カット する と 、 政治 に 良い 人材 が 集まる ない と 言う 人 が いる が 、 現在 の 優遇 厚遇 待遇 で 集まる て いる 人達 全て が 良い 人材 なのか ？ 待遇 に 拘る 事 だ 異人 達 が 政治 に 関与 する 方 が 、 よっぽど まし と 考える て いる の が 維新 です 。 因みに 、 橋下 氏 は 政治家 に なる て 年収 が 10分 の 1 で 8年 務める られる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="957520476326252546"><text>大阪府では、管理職手当はカットしていますが、若手職員の給与はアップ致しました。</text><wakati>大阪府 で は 、 管理職 手当 は カット する て いる ます が 、 若手 職員 の 給与 は アップ 致す ます た 。</wakati></tweet><tweet id="957516853311516672"><text>大阪府下の、市議会議員の年収は、600万から1000万強です。大阪の働いてる人の平均年収年収は500万前後なので、十分だと考えています。</text><wakati>大阪府 下 の 、 市議会議員 の 年収 は 、 600万 から 1000万 強 です 。 大阪 の 働く てる 人 の 平均 年収 年収 は 500万 前後 だ ので 、 十分 だ と 考える て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="957087529634709509"><text>ドリカムさんには、これまでも中之島路上ライブやドリカムツリーの提供と、大阪を凄く応援して頂いています。勿論、全てボランティア‼️ドリカムさん「ありがとうございます」。</text><wakati>ドリカム さん に は 、 これ まで も 中之島 路上ライブ や ドリカムツリー の 提供 と 、 大阪 を 凄い 応援 する て 頂く て いる ます 。 勿論 、 全て ボランティア 二重感嘆符 ️ ドリカム さん 「 ありがとう ござる ます 」 。</wakati></tweet><tweet id="954941871419084800"><text>正式な情報は届いていません。それに、フランスの辞退が事実だとしても、万博誘致競争が４カ国から３カ国になっただけの事です。引き続き日本万博大阪開催に向け、全力で誘致活動に取り組みます。</text><wakati>正式 だ 情報 は 届く て いる ます ん 。 それ に 、 フランス の 辞退 が 事実 だ として も 、 万博 誘致 競争 が ４ カ国 から ３ カ国 に なる た だけ の 事 です 。 引き続き 日本 万博 大阪 開催 に 向ける 、 全力 で 誘致 活動 に 取り組む ます 。</wakati></tweet><tweet id="953994099123630081"><text>西キャスターへ、公共の電波でトンチンカンな恣意的印象操作はやめなさい。米山さんが僕の政策批判であれば、訴訟という手段は使いません。今回の訴訟は、米山さんが事実誤認で僕と組織を愚弄したにもかかわらず、言い訳に終始し、こちらの問いかけに一切回答しなかったので止むを得ずの処置です。</text><wakati>西 キャスター へ 、 公共の電波 で 頓珍漢 だ 恣意的 印象操作 は やめる なさる 。 米山 さん が 僕 の 政策 批判 だ ある ば 、 訴訟 という 手段 は 使う ます ん 。 今回 の 訴訟 は 、 米山 さん が 事実誤認 で 僕 と 組織 を 愚弄 する た に も かかわる ぬ 、 言い訳 に 終始 する 、 こちら の 問いかける に 一切 回答 する ない た ので 止む を 得る ぬ の 処置 です 。</wakati></tweet><tweet id="953986452072755200"><text>一般国民の皆さんの意見については、たとえ事実誤認があったとしても謙虚に拝聴していますが、社会に影響力のある公人はその影響力をわきまえなければなりません。言いぱなしで知らんふりは公人としての自覚が足りないと</text><wakati>一般国民 の 皆さん の 意見 について は 、 たとえ 事実誤認 が ある た として も 謙虚 に 拝聴 する て いる ます が 、 社会 に 影響 力 の ある 公人 は その 影響 力 を わきまえる ない ば なる ます ん 。 言う ぱなしで 知る ん ふり は 公人 として の 自覚 が 足りる ない と</wakati></tweet><tweet id="953602027715575808"><text>大山鳴動して鼠どころか蟻さん1匹も出なかったという事ですね。</text><wakati>大山 鳴動 する て 鼠 どころか 蟻 さん 1 匹 も 出る ない た という 事 です ね 。</wakati></tweet><tweet id="952537596084723714"><text>総選挙から3ヶ月、厚顔無恥。やはりあの分裂騒動は偽装だったという事ですね。</text><wakati>総選挙 から 3 ヶ月 、 厚顔無恥 。 やはり あの 分裂 騒動 は 偽装 だ た という 事 です ね 。</wakati></tweet><tweet id="951754855185489921"><text>産経の皆さんは、新聞労連に加入しているのでしょうか？</text><wakati>産経 の 皆さん は 、 新聞労連 に 加入 する て いる の です う か ？</wakati></tweet><tweet id="951437094332739584"><text>この人、どれだけ上から目線なのでしょうか？憲法改正は国民皆さんの判断です。</text><wakati>この 人 、 どれ だけ 上から目線 だ の です う か ？ 憲法改正 は 国民 皆さん の 判断 です 。</wakati></tweet><tweet id="951070658737262594"><text>僕からって、マダムシンコさんの協賛のおかげやろ‼️マダムシンコさん、ありがとうございます。</text><wakati>僕 から って 、 マダムシンコ さん の 協賛 の おかげ や 二重感嘆符 ️ マダムシンコ さん 、 ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="950281227562397696"><text>またまた大阪女子高生がやってくれました。</text><wakati>また また 大阪 女子高生 が やる て くれる ます た 。</wakati></tweet><tweet id="950280530867531777"><text>これって完全にヤルヤル詐欺ですね。この人達の腹の中は騙された国民が馬鹿って事なんですね。</text><wakati>これ って 完全 に ヤルヤル 詐欺 です ね 。 この 人達 の 腹の中 は 騙す れる た 国民 が 馬鹿 って 事 だ ん です ね 。</wakati></tweet><tweet id="949189279464308736"><text>幸せ独り占めではなく、こっそりと浦野君井上君に教えてあげて下さい。</text><wakati>幸せ 独り占め で は ない 、 こっそり と 浦野 君 井上 君 に 教える て あげる て 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="949181836919320576"><text>今年は、大阪男子高校生がいきなりやってくれました‼️</text><wakati>今年 は 、 大阪 男子 高校生 が いきなり やる て くれる ます た 二重感嘆符 ️</wakati></tweet><tweet id="949179969359421441"><text>健康で長生きは、「三方良し」先ずは、本人が人生を楽しめる。社会保障費増加を抑えられる。ウェルネス商品は爆発的ヒット間違いなし。</text><wakati>健康 だ 長生き は 、 「 三方良し 」 先ずは 、 本人 が 人生 を 楽しめる 。 社会保障 費 増加 を 抑える られる 。 ウェルネス 商品 は 爆発的 ヒット 間違い ない 。</wakati></tweet><tweet id="949120465796194304"><text>猫耳に見えるけどな。</text><wakati>猫耳 に 見える けど な 。</wakati></tweet><tweet id="947832366361337856"><text>MCの勝ちでした。😁</text><wakati>MC の 勝ち です た 。 笑顔</wakati></tweet><tweet id="947624575575064576"><text>新年早々大ボケ、明けまして！おめでとうございます㊗️</text><wakati>新年 早々 大ボケ 、 明ける ます て ！ おめでとう ござる ます 祝 ️</wakati></tweet><tweet id="947611213566918656"><text>新年、開けましておめでとうございます。</text><wakati>新年 、 開ける ます て おめでとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="946263677111476224"><text>スポーツもダンスも、大阪の女子高生大活躍です。</text><wakati>スポーツ も ダンス も 、 大阪 の 女子高生 大 活躍 です 。</wakati></tweet><tweet id="945653386463944705"><text>ほんの3ヶ月前まで、民進党の代表だった人が、大義がない政策が無いって❗️意味不明。</text><wakati>ほんの 3 ヶ月 前 まで 、 民進党 の 代表 だ た 人 が 、 大義 が ない 政策 が 無い て ! ️ 意味不明 。</wakati></tweet><tweet id="945163959010672640"><text>“バブリーダンス”大阪府立登美丘高校ダンス部　紅白で郷ひろみとコラボ（スポニチアネックス） - Yahoo!ニュース https://t.co/s5n2xbaMGJ @YahooNewsTopics</text><wakati>“ Bubbly ダンス ” 大阪 府立 登美丘高校ダンス部 　 紅白 で 郷ひろみ と コラボ （ Sponichi Annex ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / s 5 N2 xbaMGJ @ YahooNewsTopics</wakati></tweet><tweet id="943664816941436928"><text>自民党の意見書は、国民の皆さんに丁寧に説明し理解されれば、議員年金復活もあり得ると解釈出来ます。否決された、維新の意見書はシンプルに議員年金復活反対、本気で議員年金阻止ならば維新案に賛成すれば良いだけです。上手に誤魔化したいのが見え見えです。</text><wakati>自民党 の 意見書 は 、 国民 の 皆さん に 丁寧 に 説明 する 理解 する れる ば 、 議員年金 復活 も ある 得る と 解釈 出来る ます 。 否決 する れる た 、 維新 の 意見書 は シンプル に 議員年金 復活 反対 、 本気 で 議員年金 阻止 だ ば 維新 案 に 賛成 する ば 良い だけ です 。 上手 に 誤魔化す たい の が 見え 見え です 。</wakati></tweet><tweet id="943433161387622400"><text>太田房江元大阪府知事さん、貴方が知事再選を諦めた原因は覚えてますか？個人の講演に職員を使い多額の報酬を得ていながら隠していたのが原因でしたね。当時、貴方は大変反省している得た報酬は福祉団体にでも寄付したいと弁を述べておられましたが、あれから10年福祉団体の感謝状は飾ってますか。</text><wakati>太田房江 元 大阪府知事 さん 、 貴方 が 知事 再選 を 諦める た 原因 は 覚える て ます か ？ 個人 の 講演 に 職員 を 使う 多額 の 報酬 を 得る て いる ながら 隠す て いる た の が 原因 です た ね 。 当時 、 貴方 は 大変 反省 する て いる 得る た 報酬 は 福祉 団体 に でも 寄付 する たい と 弁 を 述べる て おる れる ます た が 、 あれ から 10年 福祉 団体 の 感謝状 は 飾る て ます か 。</wakati></tweet><tweet id="943425803622146049"><text>太田元大阪府知事さん、あなたが禁じ手の財政手法で穴を開けた減債基金の積立不足の総額は5200億円、この穴埋めの為にこの10年府庁一丸となって取り組んだ結果約3000億程度復元し、この10年予算決算共に黒字です。しかし、道半ばなので管理職手当はカット継続中です。貴方の退職金8300万痛いです。</text><wakati>太田 元 大阪府知事 さん 、 あなた が 禁じ手 の 財政 手法 で 穴 を 開ける た 減 債 基金 の 積立 不足 の 総額 は 5200億円 、 この 穴埋め の 為 に この 10年 府庁 一丸 と なる て 取り組む だ 結果 約 3000 億 程度 復元 する 、 この 10年 予算 決算 共 に 黒字 です 。 しかし 、 道 半ば だ ので 管理職 手当 は カット 継続 中 です 。 貴方 の 退職金 8300 万 痛い です 。</wakati></tweet><tweet id="943421352647766016"><text>元大阪府知事で自民党参議院議員の太田さんが、橋下松井の大阪府政10年を「失われた10年」と罵倒されています。そもそも知事時代から、虚言癖妄想癖がある方と僕は思っているので、相手にするのも馬鹿らしいですが、自身の都合の悪い事実を忘れられているようなので、一言だけ申し上げます。</text><wakati>元 大阪府知事 で 自民党 参議院議員 の 太田 さん が 、 橋下 松井 の 大阪 府政 10年 を 「 失われた10年 」 と 罵倒 する れる て いる ます 。 そもそも 知事 時代 から 、 虚言癖 妄想 癖 が ある 方 と 僕 は 思う て いる ので 、 相手 に する の も 馬鹿らしい です が 、 自身 の 都合 の 悪い 事実 を 忘れる られる て いる よう だ ので 、 一言 だけ 申し上げる ます 。</wakati></tweet><tweet id="942753823176540162"><text>この寒いのに半袖か？これで風邪ひいても自己責任やなー。ボーナスで半纏でも買ったらっどうや❗️</text><wakati>この 寒い のに 半袖 か ？ これ で 風邪 ひく て も 自己責任 や なー 。 ボーナス で 半纏 でも 買う たらっ どう や ! ️</wakati></tweet><tweet id="942387452337045504"><text>枝野さんが官房長官の時より、介護報酬はアップし教育環境は無償化の可能性が見出され、有効求人倍率は2倍以上になり、株価は3倍近いので、今こそ時代に合わせた憲法改正の議論を真面目にやるべきでしょ。そもそも改憲は国民の皆さんが決定される事です。</text><wakati>枝野 さん が 官房長官 の 時 より 、 介護報酬 は アップ する 教育 環境 は 無償化 の 可能性 が 見出す れる 、 有効求人倍率 は 2倍 以上 に なる 、 株価 は 3倍 近い ので 、 今 こそ 時代 に 合わせる た 憲法改正 の 議論 を 真面目 に やる べし です 。 そもそも 改憲 は 国民 の 皆さん が 決定 する れる 事 です 。</wakati></tweet><tweet id="942276149991768064"><text>民進党の解党騒ぎは、票欲しさの偽装離婚だったという事ですね。</text><wakati>民進党 の 解党 騒ぎ は 、 票 欲しい さ の 偽装離婚 だ た という 事 です ね 。</wakati></tweet><tweet id="940568843356741633"><text>西キャスター、奥田記者、何が維新支持者向けのパフォーマンスなのか？明確に答えて下さいね。</text><wakati>西 キャスター 、 奥田 記者 、 何 が 維新 支持者 向け の パフォーマンス なのか ？ 明確 に 答える て 下さる ね 。</wakati></tweet><tweet id="940565810271076353"><text>しかしながら、これだけ公共電波を使ったMBS偏向報道誹謗中傷されても、年末のボイス出演は約束した事だから解消はいたしません。そちらから断れれば受け入れますがね。</text><wakati>しかしながら 、 これだけ 公共 電波 を 使う た MBS 偏向報道 誹謗 中傷 する れる て も 、 年末 の ボイス 出演 は 約束 する た 事 だ から 解消 は いたす ます ん 。 そちら から 断れる ば 受け入れる ます が ね 。</wakati></tweet><tweet id="940564711308869634"><text>挙句に、維新の内向きのパフォーマンス⁉️日本政府見解と齟齬があり日本人を卑下する慰安婦像設置に抗議する手段としての姉妹提携解消のどこが維新支持者に対する内向きのパフォーマンスなのか？MBSこそ、橋下氏がMBS出身の方を追い落とした私怨の内向きのパフォーマンスでしょ。</text><wakati>挙句 に 、 維新 の 内 向き の パフォーマンス 疑問符感嘆符 ️ 日本政府 見解 と 齟齬 が ある 日本人 を 卑下 する 慰安婦像 設置 に 抗議 する 手段 として の 姉妹 提携 解消 の どこ が 維新 支持 者 に対する 内 向き の パフォーマンス なのか ？ MBS こそ 、 橋下 氏 が MBS 出身 の 方 を 追い落とす た 私怨 の 内 向き の パフォーマンス です 。</wakati></tweet><tweet id="940562598877003776"><text>MBSは吉村市長が何度もSF市長に対して、話し合いを求めた事実を知らないのでしょうか？そんな事は在阪メディアは全て把握している事です。SF市は吉村市長の申し入れに対して、問答無用で慰安婦像設置を実行したのです。相手が話し合いを拒否したのです。</text><wakati>MBS は 吉村 市長 が 何度 も SF 市長 に対して 、 話し合い を 求める た 事実 を 知る ない の です う か ？ そんな 事 は 在阪 メディア は 全て 把握 する て いる 事 です 。 SF 市 は 吉村 市長 の 申し入れ に対して 、 問答無用 で 慰安婦像 設置 を 実行 する た の です 。 相手 が 話し合い を 拒否 する た の です 。</wakati></tweet><tweet id="940560410876395520"><text>今日のMBSボイスは偏向報道を通り過ぎて、維新に対する罵詈雑言誹謗中傷、MBSの私怨発散に公共電波を利用している酷いものでした。吉村市長が慰安婦像設置問題でSF市との姉妹提携解消する事について、維新支持者向け内向きのパフォーマンス、話し合いの場を失うだけ解決にならないと言いたい放題。</text><wakati>今日 の MBS ボイス は 偏向報道 を 通り過ぎる て 、 維新 に対する 罵詈雑言 誹謗中傷 、 MBS の 私怨 発散 に 公共 電波 を 利用 する て いる 酷い もの です た 。 吉村 市長 が 慰安婦像 設置 問題 で SF 市 と の 姉妹 提携 解消 する 事 について 、 維新 支持者 向け 内 向き の パフォーマンス 、 話し合い の 場 を 失う だけ 解決 に なる ない と 言う たい 放題 。</wakati></tweet><tweet id="939058771745112064"><text>【大阪維新の会　第４期維新政治塾講師内定のお知らせ】
以下の月の講師が内定しましたので、お知らせいたします。
２０１８年２月担当講師：上山信一氏（慶應義塾大学教授）
２０１８年８月担当講師：橋下徹　氏（前大阪市長・元大阪府知事）
https://t.co/wcYPe4h1mJ
（スタッフより）</text><wakati>【 大阪維新の会 　 第 ４ 期 維新政治塾 講師 内定 の お知らせ 】
以下 の 月 の 講師 が 内定 する ます た ので 、 お知らせ いたす ます 。
２ ０ １ ８ 年 2月 担当 講師 ： 上山信一 氏 （ 慶應義塾大学 教授 ）
２ ０ １ ８ 年 8月 担当 講師 ： 橋下徹 　 氏 （ 前 大阪市長 ・ 元 大阪府知事 ）
HTTPS :// t . co / wcYPe 4 h1 mJ
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="939025158966087680"><text>日本では、公務員と会社勤め以外の人は全て国民年金に加入で将来に備えているのに、議員だけが非常勤なのに税金で半額負担される優遇年金制度なんて認められません。阻止したい方はお住いの地方議員に反対の意思表示をして下さい。</text><wakati>日本 で は 、 公務員 と 会社 勤め 以外 の 人 は 全て 国民年金 に 加入 で 将来 に 備える て いる のに 、 議員 だけ が 非常勤 だ のに 税金 で 半額 負担 する れる 優遇 年金 制度 なんて 認める られる ます ん 。 阻止 する た 医方 は お住い の 地方議員 に 反対 の 意思表示 を する て 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="939020229836816385"><text>地方議員年金「政治家の厚遇でしかない」維新・松井代表（朝日新聞デジタル） - Yahoo!ニュース https://t.co/7ZqO9oTHj9 @YahooNewsTopics</text><wakati>地方議員年金 「 政治家 の 厚遇 で しか ない 」 維新 ・ 松井 代表 （ 朝日新聞デジタル ） - Yahoo!ニュース HTTPS :// t . co / 7 ZqO 9 oTHj 9 @ YahooNewsTopics</wakati></tweet><tweet id="938997170446811136"><text>廃止の公約を反故にして9台残すのであれば、都民にその理由を説明すべきです。因みに、大阪府議会では議会公用車は議長副議長の2台のみです。</text><wakati>廃止 の 公約 を 反故 に する て 9 台 残す の だ ある ば 、 都民 に その 理由 を 説明 する べし です 。 因みに 、 大阪府議会 で は 議会 公用車 は 議長 副議長 の 2 台 のみ です 。</wakati></tweet><tweet id="938221873086611456"><text>国民には増税で、政治家の身分は身を切る改革どころか、地方議員の年金復活って、完全に納税者を馬鹿にしています。</text><wakati>国民 に は 増税 で 、 政治家 の 身分 は 身を切る改革 どころか 、 地方議員 の 年金 復活 って 、 完全 に 納税者 を 馬鹿 に する て いる ます 。</wakati></tweet><tweet id="937836756690354176"><text>【維新政治塾プレ講演開催のお知らせ】
12月9日（土）15：00～、ニュースキャスターの辛坊治郎氏をお迎えし、維新政治塾のプレ講演を開催いたします。
まだまだお申込み受付中ですので、皆様のご応募お待ちしております！
https://t.co/gQj55yBaYe
（スタッフより）</text><wakati>【 維新政治塾 プレ 講演 開催 の お知らせ 】
12月9日 （ 土 ） 15 ： 00 ～、 ニュースキャスター の 辛坊 治郎 氏 を お迎え する 、 維新政治塾 の プレ 講演 を 開催 いたす ます 。
まだまだ お 申し込み 受付 中 です ので 、 皆様 の ご 応募 お待ち する て おる ます ！
HTTPS :// t . co / gQj 55 yBaYe
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="936586828269809665"><text>提出したんだから、今国会中に成立させましょうね。</text><wakati>提出 する た ん だ から 、 今 国会 中 に 成立 する せる ます う ね 。</wakati></tweet><tweet id="935727594925907968"><text>無所属の会って、民進党岡田派の屋号だと言う事でしょうね。</text><wakati>無所属の会 って 、 民進党 岡田 派 の 屋号 だ と 言う 事 です う ね 。</wakati></tweet><tweet id="935714505472073729"><text>これって本気なのでしょうか？本気なら、我々はウエルカムなので、馬場幹事長か遠藤国対委員長に連絡下さいね。ゆーだけは、風呂屋の桶だけにしましょうね。</text><wakati>これ って 本気 だ の です う か ？ 本気 だ 、 我々 は ウエルカム だ ので 、 馬場 幹事 長い 遠藤 国対委員長 に 連絡 下さる ね 。 ゆ ー だけ は 、 風呂屋 の 桶 だけ に する ます う ね 。</wakati></tweet><tweet id="935674315063795713"><text>大阪府では、議員定数を2割削減したが、全く問題無しで議会は機能している。なり手が無いなんて言うのは、自分達の厚遇優遇批判を避ける為の姑息な言い訳です。</text><wakati>大阪府 で は 、 議員定数 を 2割 削減 する た が 、 全区 問題 無し で 議会 は 機能 する て いる 。 なり手 が 無い なんて 言う の は 、 自分 達 の 厚遇 優遇 批判 を 避ける 為 の 姑息 だ 言い訳 です 。</wakati></tweet><tweet id="934785713240907776"><text>来年は、吉村市長が6時間を切るのを多くの皆さんが期待しています。陸王プレゼントします。</text><wakati>来年 は 、 吉村 市長 が 6時間 を 切る の を 多く の 皆さん が 期待 する て いる ます 。 陸王 プレゼント する ます 。</wakati></tweet><tweet id="934779834508525573"><text>ブラボー、素晴らしい、さすが、エアーサロンパスでクールダウンしてお大事に、来年の事は鬼が笑うので、来年考えましょう。</text><wakati>ブラボー 、 素晴らしい 、 さすが 、 エアーサロンパス で クールダウン する て お 大事 に 、 来年 の 事 は 鬼 が 笑う ので 、 来年 考える ます う 。</wakati></tweet><tweet id="934426938751442949"><text>個人の歴史観⁉️この人何言ってるのでしょうか？戦時下において、日本軍が外国女性を強制的に拉致して性奴隷とした事実は無いというのが日本政府の公式見解でしょ。</text><wakati>個人 の 歴史観 疑問符感嘆符 ️ この 人 何 言う てる の です う か ？ 戦時下 において 、 日本軍 が 外国 女性 を 強制 的 に 拉致 する て 性奴隷 と する た 事実 は 無い という の が 日本政府 の 公式見解 です 。</wakati></tweet><tweet id="933640952651976705"><text>問答無用の慰安婦像設置は、サンフランシスコ市に姉妹兄弟という意識は無いという事でしょうね。</text><wakati>問答無用 の 慰安婦像 設置 は 、 サンフランシスコ市 に 姉妹 兄弟 という 意識 は 無い という 事 です う ね 。</wakati></tweet><tweet id="931826589918220290"><text>大阪府知事　仏の友好交流都市へ｜NHK 関西のニュース   https://t.co/iJCCTmy3v4フランス日程終了。</text><wakati>大阪府知事 　 仏 の 友好 交流 都市 へ ｜ NHK 関西 の ニュース HTTPS :// t . co / iJCCTmy 3V 4 フランス 日程 終了 。</wakati></tweet><tweet id="930692320936251392"><text>くちばし伸ばして、世界に羽ばたいたってか。⁉️鳥だけに、すぐ舞い上がるんやなー。</text><wakati>くちばし 伸ばす て 、 世界 に 羽ばたく た って か 。 疑問符感嘆符 ️ 鳥 だけ に 、 すぐ 舞い上がる ん や なー 。</wakati></tweet><tweet id="930246305170964480"><text>本日より、吉村市長とパリ出張、万博誘致実現に向け、府市一体で取り組みます。</text><wakati>本日 より 、 吉村 市長 と パリ 出張 、 万博 誘致 実現 に 向ける 、 府 市 一体 で 取り組む ます 。</wakati></tweet><tweet id="929710950264979456"><text>お世話になりました。心より感謝いたしますが、御堂筋パレードは7年前に終了しまして、今日は御堂筋ランウェイですねん。松本さん、浜田さんのおかげで万博盛り上がって来ました。ありがとうございます。</text><wakati>お世話になりました 。 心より 感謝 いたす ます が 、 御堂筋パレード は 7年前 に 終了 する ます て 、 今日 は 御堂筋 ランウェイ です ねん 。 松本 さん 、 浜田 さん の おかげ で 万博 盛り上がる て 来る ます た 。 ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="929681017727721475"><text>松本さん、浜田さんのおかげで御堂筋オータムパーティー大盛り上がり、御参加頂いた全ての皆さん「ありがとうございました」。</text><wakati>松本 さん 、 浜田 さん の おかげ で 御堂筋 オータム パーティー 大盛り 上がる 、 御 参加 頂く た 全て の 皆さん 「 ありがとう ござる ます た 」 。</wakati></tweet><tweet id="928825352356376577"><text>「しがらみのない政治」「身を切る改革」公約を実行できるのか？有権者は注視すべきですね。</text><wakati>「 しがらみ の ない 政治 」 「 身を切る改革 」 公約 を 実行 できる の か ？ 有権者 は 注視 する べし です ね 。</wakati></tweet><tweet id="928068431592566784"><text>良い子の皆さん、マネしないように‼️</text><wakati>良い 子 の 皆さん 、 マネ しない よう に 二重感嘆符 ️</wakati></tweet><tweet id="927468866791292929"><text>松本さん、浜田さん、大阪を盛り上げて頂きありがとうございます。</text><wakati>松本 さん 、 浜田 さん 、 大阪 を 盛り上げる て 頂く ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="927410904999739396"><text>【経済裏読み】「急成長渡航先ランキング」大阪が２年連続で世界一　東京は６位、アジア勢が躍進 https://t.co/33zi8aYXEQ @SankeiNews_WESTより</text><wakati>【 経済 裏 読み 】 「 急 成長 渡航 先 ランキング 」 大阪 が ２ 年 連続 で 世界一 　 東京 は ６ 位 、 アジア 勢 が 躍進 HTTPS :// t . co / 33 zi 8 aYXEQ @ SankeiNews _ WEST より</wakati></tweet><tweet id="924642340593057792"><text>新潟県知事の米山さん、ツイッターを削除しても、貴方が公人にも関わらず、妄想で僕を貶める発言した事は消えません。</text><wakati>新潟県知事 の 米山 さん 、 Twitter を 削除 する て も 、 貴方 が 公人 に も 関わる ぬ 、 妄想 で 僕 を 貶める 発言 する た 事 は 消える ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="924638194288566273"><text>話をすり替えるのはやめなさい。僕がいつ党員の意見を叩き潰したのか？恭順させたのか？答えなさい。それと、僕が「生徒指導は適法」としていると報道から把握しているとされていますが、何処の報道でしょうか？僕は生徒指導は適法なんて一言も言っておりません。</text><wakati>話 を すり替える の は やめる なさる 。 僕 が いる つ 党員 の 意見 を 叩く 潰す た の か ？ 恭順 する せる た の か ？ 答える なさる 。 それ と 、 僕 が 「 生徒指導 は 適法 」 と する て いる と 報道 から 把握 する て いる と する れる て いる ます が 、 何処 の 報道 です う か ？ 僕 は 生徒指導 は 適法 なんて 一言 も 言う て おる ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="924617149133373440"><text>民間人なら放置しますが、この人は県知事という公人なんで発言には責任が生じます。</text><wakati>民間人 だ 放置 する ます が 、 この 人 は 県知事 という 公人 だ んで 発言 に は 責任 が 生じる ます 。</wakati></tweet><tweet id="924613515234590728"><text>米山君、いつ僕が異論を出した党員を叩き潰したの？君も公人なんだから、自身の発言には責任取る覚悟を持ってるでしょうね。いつ僕が異論を出したものに恭順を誓わせたのか説明して下さい。</text><wakati>米山 君 、 いつ 僕 が 異論 を 出す た 党員 を 叩く 潰す た の ？ 君 も 公人 だ ん だ から 、 自身 の 発言 に は 責任 取る 覚悟 を 持つ てる です う ね 。 いつ 僕 が 異論 を 出す た もの に 恭順 を 誓う せる た の か 説明 する て 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="924608396732522498"><text>この人、どれだけ偉い方か知りませんが、我々の成算は中央政府に交渉力を持つ事、即ち地方の声で霞ヶ関を動かすこと、国政に影響力を持つことによって中央政府との交渉力は格段にアップした。地方分権とは権力闘争という基本もご存知ないようですね。</text><wakati>この 人 、 どれ だけ 偉い 方 か 知る ます ん が 、 我々 の 成算 は 中央政府 に 交渉 力 を 持つ 事 、 即値 地方 の 声 で 霞ヶ関 を 動かす こと 、 国政 に 影響力 を 持つ こと によって 中央政府 と の 交渉 力 は 格段 に アップ する た 。 地方分権 と は 権力闘争 という 基本 も ご存知 ない よう です ね 。</wakati></tweet><tweet id="923538729368666113"><text>日本維新の会の組織力不足により、長谷川さんや多くの候補者のフォローが十分出来ずに申し訳ない思いです。</text><wakati>日本維新の会 の 組織力 不足 により 、 長谷川 さん や 多く の 候補者 の フォロー が 十分 出来る ぬ に 申し訳ない 思い です 。</wakati></tweet><tweet id="923205939322241024"><text>先ほど橋下さんと話しまして、大阪維新の会とは、これまで通り付き合うと合意いたしました。</text><wakati>先 ほど 橋下 さん と 話す ます て 、 大阪維新の会 と は 、 これ まで 通る 付き合う と 合意 いたす ます た 。</wakati></tweet><tweet id="923202118139355136"><text>国対政治は百害あって一利無し。</text><wakati>国対政治 は 百害 ある て 一利 無し 。</wakati></tweet><tweet id="923078935591641088"><text>朝日新聞、高みの見物で冷めた記事書く暇があるなら、慰安婦報道は捏造でしたと米国の新聞に謝罪広告出しなさい。</text><wakati>朝日新聞 、 高みの見物 で 冷める た 記事 書く 暇 が ある だ 、 慰安婦報道 は 捏造 です た と 米国 の 新聞 に 謝罪広告 出す なさる 。</wakati></tweet><tweet id="922662608750067712"><text>結果は厳しいものでしたが、大勢の皆さんに支えられ戦う事が出来ました。「ありがとうございます」</text><wakati>結果 は 厳しい もの です た が 、 大勢 の 皆さん に 支える られる 戦う 事 が 出来る ます た 。 「 ありがとう ござる ます 」</wakati></tweet><tweet id="921670281160093696"><text>沖縄県第１区　下地ミキオ　前職
元郵政・防災大臣、経産大臣政務官等を歴任
@mikioshimoji

#沖縄県
#日本維新の会
#下地ミキオ
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>沖縄県 第 １ 区 　 下地 ミキオ 　 前 職
元 郵政 ・ 防災 大臣 、 経 産 大臣政務官 等 を 歴任
@ mikioshimoji
# 沖縄県
# 日本維新の会
# 下地 ミキオ
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="921639953351634944"><text>鹿児島県第１区　山之内つよし　元職
元衆議院議員、蒲生八幡神社神職
@tsuyoshi1981y 

#鹿児島県
#日本維新の会
#山之内つよし
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>鹿児島県 第 １ 区 　 山之内 つよし 　 元職
元 衆議院議員 、 蒲生八幡神社 神職
@ TSUYOSHI 1981 y
# 鹿児島県
# 日本維新の会
# 山之内 つよし
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="921601687374008325"><text>長崎県第３区　くちいし竜三　新人
中央大学商学部卒、大手損保保険会社等勤務

#長崎県
#日本維新の会
#くちいし竜三
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>長崎県 第 ３ 区 　 くちい し 竜三 　 新人
中央大学 商学部 卒 、 大手 損保 保険会社 等 勤務
# 長崎県
# 日本維新の会
# くちい し 竜三
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="921536832659120128"><text>福岡県第４区　かわの正美　前職
党国会議員団幹事長代理、医師、医療法人理事長
@mkawano2416 

#福岡県
#日本維新の会
#かわの正美
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>福岡県 第 ４ 区 　 か わ の 正美 　 前 職
党 国会議員 団 幹事長代理 、 医師 、 医療法人 理事長
@ mkawano 2416
# 福岡県
# 日本維新の会
# か わ の 正美
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="921368003274358785"><text>【10/21（土）松井一郎　街宣日程④】
⑨19：00～なんば高島屋前　（弁士：大阪1区・井上ひでたか）

最終日のマイク納めは、お馴染み「なんば高島屋前」になります。
皆様、日本維新の会の熱い訴えを聞いて下さい！
ぜひお越しくださいね♪

（スタッフより）</text><wakati>【 10 / 21 （ 土 ） 松井一郎 　 街宣 日程 ④】
⑨ 19 ： 00 ～ なんば 高島屋 前 　 （ 弁士 ： 大阪1区 ・ 井上 ひで た か ）
最終日 の マイク 納める は 、 お 馴染み 「 なんば 高島屋 前 」 に なる ます 。
皆様 、 日本維新の会 の 熱意 訴え を 聞く て 下さる ！
ぜひ お越し する くださる ね ♪
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="921367667121852417"><text>【10/21（土）松井一郎　街宣日程③】
⑥14：30～近鉄布施駅北口（弁士：大阪13区・青野よしあき）
⑦17：00～ライフ喜連瓜破店前（弁士：大阪2区・しいき保）
⑧18：00～JR桃谷駅マクドナルド前（弁士：大阪1区・井上ひでたか、大阪2区・しいき保）

（スタッフより）</text><wakati>【 10 / 21 （ 土 ） 松井一郎 　 街宣 日程 ③】
⑥ 14 ： 30 ～ 近鉄 布施駅 北口 （ 弁士 ： 大阪13区 ・ 青野 よしあき ）
⑦ 17 ： 00 ～ ライフ 喜連瓜破 店 前 （ 弁士 ： 大阪2区 ・ する いく 保 ）
⑧ 18 ： 00 ～ JR 桃谷駅 マクドナルド 前 （ 弁士 ： 大阪1区 ・ 井上 ひで た か 、 大阪2区 ・ する いく 保 ）
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="921367584712245248"><text>【10/21（土）松井一郎　街宣日程②】
③10：00～エスリード松ヶ丘前（弁士：大阪15区・うらの靖人）
④10：30～サンシティー松原（弁士：大阪15区・うらの靖人）
⑤11：05～アーバンコンフォート前（弁士：大阪15区・うらの靖人）

（スタッフより）</text><wakati>【 10 / 21 （ 土 ） 松井一郎 　 街宣 日程 ②】
③ 10 ： 00 ～ E'S リード 松ヶ丘 前 （ 弁士 ： 大阪15区 ・ う ら の 靖人 ）
④ 10 ： 30 ～ サンシティー 松原 （ 弁士 ： 大阪15区 ・ う ら の 靖人 ）
⑤ 11 ： 05 ～ アーバンコンフォート 前 （ 弁士 ： 大阪15区 ・ う ら の 靖人 ）
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="921367504668172288"><text>【10/21（土）松井一郎　街宣日程①】
ついに、衆院選最終日を迎えます！
最後の一日となりますが、最後の最後までよろしくお願い致します！！

①8：00～JR八尾駅北口（弁士：大阪14区・谷畑孝）
②8：40～JR柏原駅西口（弁士：大阪14区・谷畑孝）
（スタッフより）</text><wakati>【 10 / 21 （ 土 ） 松井一郎 　 街宣 日程 ①】
ついに 、 衆院選 最終日 を 迎える ます ！
最後 の 一日 と なる ます が 、 最後 の 最後 まで よろしく お願い 致す ます ！ ！
① 8 ： 00 ～ JR 八尾駅 北口 （ 弁士 ： 大阪14区 ・ 谷畑孝 ）
② 8 ： 40 ～ JR 柏原駅 西口 （ 弁士 ： 大阪14区 ・ 谷畑孝 ）
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="921326607154868224"><text>専門的すぎて、僕にはよくわかりません。街宣担当でわかる人がいれば対応して下さい。</text><wakati>専門的 すぎる て 、 僕 に は よく わかる ます ん 。 街宣 担当 で わかる 人 が いる ば 対応 する て 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="921309633951571968"><text>愛媛県第２区　西岡あらた　元職
衆議院議員公設秘書、会社役員、衆議院議員初当選
@nishioka_arata 

#愛媛県
#日本維新の会
#西岡あらた
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>愛媛県 第 ２ 区 　 西岡 あらた 　 元職
衆議院議員 公設秘書 、 会社 役員 、 衆議院議員 初当選
@ nishioka _ あらた
# 愛媛県
# 日本維新の会
# 西岡 あらた
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="921257396860678144"><text>広島県第４区　空本せいき　元職
東京大学大学院工学博士、元東芝社員、元衆議院議員
@soramoto_seiki 

#広島県
#日本維新の会
#空本せいき
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>広島県 第 ４ 区 　 空本せいき 　 元職
東京大学 大学院 工学 博士 、 元 東芝 社員 、 元 衆議院議員
@ soramoto _ SEIKI
# 広島県
# 日本維新の会
# 空本せいき
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="921205595260141569"><text>広島県第３区　今枝仁　新人
弁護士法人代表、元東京地検検事、防災士
@imaedajin 

#広島県
#日本維新の会
#今枝仁
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>広島県 第 ３ 区 　 今枝仁 　 新人
弁護士法人 代表 、 元 東京地検 検事 、 防災士
@ imaedajin
# 広島県
# 日本維新の会
# 今枝仁
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="921161813563076608"><text>広島県第２区　はいおか香奈　新人
元和木町議会議員、広島修道大学同窓会評議委員
@kana_628 

#広島県
#日本維新の会
#はいおか香奈
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>広島県 第 ２ 区 　 は いう か 香奈 　 新人
元和木 町議会議員 、 広島修道大学 同窓会 評議 委員
@ kana _ 628
# 広島県
# 日本維新の会
# は いう か 香奈
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920980096961282048"><text>【10/20（金）松井一郎　街宣日程③】
⑦18：30～JR天王寺東改札口付近（弁士：大阪2区・しいき保）
※午前中は大阪府第19区内各地（場所未定）で随時活動中です。

連日雨続きでお足元も悪いですが、お近くにいらっしゃる方は、是非一度お立ち寄りくださいね。
（スタッフより）</text><wakati>【 10 / 20 （ 金 ） 松井一郎 　 街宣 日程 ③】
⑦ 18 ： 30 ～ JR 天王寺 東 改札口 付近 （ 弁士 ： 大阪2区 ・ する いく 保 ）
※ 午前中 は 大阪府第19区 内 各地 （ 場所 未定 ） で 随時 活動 中 です 。
連日 雨 続き で お 足元 も 悪い です が 、 お 近く に いらっしゃる 方 は 、 是非 一 度 お立ち 寄る くださる ね 。
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920979565186498560"><text>【10/20（金）松井一郎　街宣日程②】
④16：00～富田林駅東口ﾛｰﾀﾘｰ（弁士：大阪15区・うらの靖人）
⑤16：45～南海金剛駅西口ﾛｰﾀﾘｰ（弁士：大阪15区・うらの靖人）
⑥17：40～河内松原駅ﾛｰﾀﾘｰ（弁士：大阪15区・うらの靖人）

（スタッフより）</text><wakati>【 10 / 20 （ 金 ） 松井一郎 　 街宣 日程 ②】
④ 16 ： 00 ～ 富田林駅 東口 ﾛｰﾀﾘｰ （ 弁士 ： 大阪15区 ・ う ら の 靖人 ）
⑤ 16 ： 45 ～ 南海 金剛駅 西口 ﾛｰﾀﾘｰ （ 弁士 ： 大阪15区 ・ う ら の 靖人 ）
⑥ 17 ： 40 ～ 河内松原駅 ﾛｰﾀﾘｰ （ 弁士 ： 大阪15区 ・ う ら の 靖人 ）
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920979469761785857"><text>【10/20（金）松井一郎　街宣日程①】
①12：00～信太山駅（弁士：大阪18区・遠藤たかし）
②14：00～鳳ウイングス前（弁士：大阪17区・馬場伸幸）
③15：00～津久野駅東口ﾛｰﾀﾘｰ（弁士：大阪17区・馬場伸幸）

（スタッフより）</text><wakati>【 10 / 20 （ 金 ） 松井一郎 　 街宣 日程 ①】
① 12 ： 00 ～ 信太山駅 （ 弁士 ： 大阪18区 ・ 遠藤 たかし ）
② 14 ： 00 ～ 鳳 WINGS 前 （ 弁士 ： 大阪17区 ・ 馬場伸幸 ）
③ 15 ： 00 ～ 津久野駅 東口 ﾛｰﾀﾘｰ （ 弁士 ： 大阪17区 ・ 馬場伸幸 ）
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920967181881376769"><text>和歌山県第２区　栄たかのり　新人
和歌山大学卒、会社代表取締役社長、日本維新の会和歌山県常任幹事

#和歌山県
#日本維新の会
#栄たかのり
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>和歌山県 第 ２ 区 　 栄 た か のり 　 新人
和歌山大学 卒 、 会社 代表取締役社長 、 日本維新の会 和歌山県 常任 幹事
# 和歌山県
# 日本維新の会
# 栄 たか のり
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920964408427155456"><text>【衆院選】民進無所属が立憲民主党に統一会派を申し入れへ　岡田克也氏ら２３日に会合　参院民進党の動きも焦点 https://t.co/QpcACimOCe @Sankei_newsよりすっかり、やっぱり、そのまま、「民主党」って事ですね。</text><wakati>【 衆院選 】 民進 無所属 が 立憲民主党 に 統一会派 を 申し入れ へ 　 岡田克也 氏 ら ２ ３ 日 に 会合 　 参院 民進党 の 動き も 焦点 HTTPS :// t . co / QpcACimOCe @ Sankei _ news より すっかり 、 やっぱり 、 そのまま 、 「 民主党 」 って 事 です ね 。</wakati></tweet><tweet id="920962936494895105"><text>貴重なご意見ありがとうございます。事務局の皆さん、可能なら対応して下さい。</text><wakati>貴重 だ ご 意見 ありがとう ござる ます 。 事務局 の 皆さん 、 可能 だ 対応 する て 下さる 。</wakati></tweet><tweet id="920950593446756352"><text>奈良県第１区　よしの忠男　新人
早稲田大学法学部卒、北海道大学大学院修了、大阪経済大学教授
@yoshino_ishin 

#奈良県
#日本維新の会
#よしの忠男
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>奈良県 第 １ 区 　 よしの 忠男 　 新人
早稲田大学法学部 卒 、 北海道大学 大学院 修了 、 大阪経済大学 教授
@ yoshino _ ishin
# 奈良県
# 日本維新の会
# よしの 忠男
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920935360015745024"><text>デイリーカナートイズミヤ新深江店前です。
引き続き、大阪1区は「井上ひでたか」をよろしくお願い致します！
この後は、梅田のヨドバシカメラ前へ移動します。
18：40頃から演説開始予定ですので、お近くにいらっしゃる方は、ぜひお立ち寄りくださいね！
（スタッフより）</text><wakati>デイリーカナートイズミヤ 新深江 店 前 です 。
引き続き 、 大阪1区 は 「 井上 ひで た か 」 を よろしく お願い 致す ます ！
この 後 は 、 梅田 の ヨドバシカメラ 前 へ 移動 する ます 。
18 ： 40 頃 から 演説 開始予定 です ので 、 お 近く に いらっしゃる 方 は 、 ぜひ お 立ち寄る くださる ね ！
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920929150713528320"><text>兵庫県第７区　三木けえ　元職
元衆議院議員、党県副代表、元三田市議会議員
@keemiki 

#兵庫県
#日本維新の会
#三木けえ
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>兵庫県 第 ７ 区 　 三木 け え 　 元職
元 衆議院議員 、 党 県 副代表 、 元 三田市議会議員
@ keemiki
# 兵庫県
# 日本維新の会
# 三木 け え
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920906832939433984"><text>2012年民主党政権によって、消費税増税と復興増税が決定された。その時に、民主党は勿論、自民党から共産党までが、国民皆さんに増税の負担をお願いする限りは、国会議員が先ずは2割の報酬カットを約束しましたが、その約束は2014年に反故にされています。維新の議員は独自に2割カットです。</text><wakati>2012年 民主党政権 によって 、 消費税 増税 と 復興増税 が 決定 する れる た 。 その 時 に 、 民主党 は 勿論 、 自民党 から 共産党 まで が 、 国民 皆さん に 増税 の 負担 を お願い する 限り は 、 国会議員 が 先ずは 2割 の 報酬 カット を 約束 する ます た が 、 その 約束 は 2014年 に 反故 に する れる て いる ます 。 維新 の 議員 は 独自 に 2割 カット です 。</wakati></tweet><tweet id="920886913472401408"><text>阪急オアシス今里店前にて、吉村洋文市長・井上ひでたか候補と共にご挨拶致しました。
「大阪1区」は日本維新の会公認の「井上ひでたか」をどうぞよろしくお願い致します！
（スタッフより）</text><wakati>阪急オアシス 今里 店 前 にて 、 吉村洋文 市長 ・ 井上 ひで た か 候補 と共に ご挨拶 致す ます た 。
「 大阪1区 」 は 日本維新の会 公認 の 「 井上 ひで た か 」 を どうぞ よろしく お願い 致す ます ！
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920875342994194432"><text>兵庫県第６区　いちむら浩一郎　元職
元衆議院議員、元国交省大臣政務官、松下政経塾

#兵庫県
#日本維新の会
#いちむら浩一郎
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>兵庫県 第 ６ 区 　 いち むら 浩一郎 　 元職
元 衆議院議員 、 元 国交省 大臣政務官 、 松下政経塾
# 兵庫県
# 日本維新の会
# いる ちむら 浩一郎
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920842293136863232"><text>兵庫県第３区　まつき秀一郎　新人
SMBC日興証券勤務、大阪市立大学法学部卒
@matsuki_shu 

#兵庫県
#日本維新の会
#まつき秀一郎
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>兵庫県 第 ３ 区 　 ま つく 秀一郎 　 新人
SMBC日興証券 勤務 、 大阪 市立大学 法学部 卒
@ matsuki _ shu
# 兵庫県
# 日本維新の会
# ま つく 秀一郎
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920827545242648576"><text>兵庫県第１区　梅村さとし　新人
内科医師、大阪大学医学部卒、元参議院議員

#兵庫県
#日本維新の会
#梅村さとし
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>兵庫県 第 １ 区 　 梅村 さとし 　 新人
内科 医師 、 大阪大学 医学部 卒 、 元 参議院議員
# 兵庫県
# 日本維新の会
# 梅村 さとし
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920810683540762624"><text>大阪府第１５区　うらの靖人　前職
衆議院内閣委員、衆議院復興特員、元大阪府議会議員
@uranoyasuto 

#大阪府
#日本維新の会
#うらの靖人
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>大阪府 第 １ ５ 区 　 うい ら の 靖人 　 前 職
衆議院 内閣 委員 、 衆議院 復興 特 員 、 元 大阪府議会議員
@ uranoyasuto
# 大阪府
# 日本維新の会
# う ら の 靖人
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920797229459283968"><text>【10/19（木）松井一郎　街宣日程　追加】
④10：20～瓢箪山駅北側（弁士：大阪13区・青野よしあき）
申し訳ございません。
日程が1件漏れておりました。
こちらもよろしくお願い致します。

（スタッフより）</text><wakati>【 10 / 19 （ 木 ） 松井一郎 　 街宣 日程 　 追加 】
④ 10 ： 20 ～ 瓢箪山駅 北側 （ 弁士 ： 大阪13区 ・ 青野 よしあき ）
申し訳 ござる ます ん 。
日程 が 1件 漏れる て おる ます た 。
こちら も よろしく お願い 致す ます 。
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920659026743926785"><text>【10/19（木）松井一郎　街宣日程③】
⑧18：40～梅田ヨドバシカメラ前（弁士：大阪4区・ミノベテルオ）

衆院選投票日まで残すところあと3日となりました。
最後の最後まで、日本維新の会公認候補者の応援を、どうぞよろしくお願い致します！
（スタッフより）</text><wakati>【 10 / 19 （ 木 ） 松井一郎 　 街宣 日程 ③】
⑧ 18 ： 40 ～ 梅田 ヨドバシカメラ 前 （ 弁士 ： 大阪4区 ・ ミノベテルオ ）
衆院選 投票日 まで 残す ところ あと 3日 と なる ます た 。
最後 の 最後 まで 、 日本維新の会 公認候補 者 の 応援 を 、 どうぞ よろしく お願い 致す ます ！
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920658756781817857"><text>【10/19（木）松井一郎　街宣日程②】
⑤13：50～阪急オアシス今里店（弁士：大阪1区・井上ひでたか）
⑥14：20～南中本公園（弁士：大阪1区・井上ひでたか）
⑦15：10～ﾃﾞｲﾘｰｶﾅｰﾄｲｽﾞﾐﾔ深江橋店（弁士：大阪1区・井上ひでたか）
（スタッフより）</text><wakati>【 10 / 19 （ 木 ） 松井一郎 　 街宣 日程 ②】
⑤ 13 ： 50 ～ 阪急オアシス 今里 店 （ 弁士 ： 大阪1区 ・ 井上 ひで た か ）
⑥ 14 ： 20 ～ 南中 本 公園 （ 弁士 ： 大阪1区 ・ 井上 ひで た か ）
⑦ 15 ： 10 ～ ﾃﾞｲﾘｰｶﾅｰﾄｲｽﾞﾐﾔ 深江橋 店 （ 弁士 ： 大阪1区 ・ 井上 ひで た か ）
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920658538732576768"><text>【10/19（木）松井一郎　街宣日程①】
①8：00～JR久宝寺南口ﾛｰﾀｰﾘｰ北側（弁士：大阪14区・谷畑孝）
②8：40～東本町4丁目交差点北側（弁士：大阪14区・谷畑孝）
③9：10～近鉄八尾駅噴水広場（弁士：大阪14区・谷畑孝）

（スタッフより）</text><wakati>【 10 / 19 （ 木 ） 松井一郎 　 街宣 日程 ①】
① 8 ： 00 ～ JR 久宝寺 南口 ﾛｰﾀｰﾘｰ 北側 （ 弁士 ： 大阪14区 ・ 谷畑孝 ）
② 8 ： 40 ～ 東本町 4 丁目 交差点 北側 （ 弁士 ： 大阪14区 ・ 谷畑孝 ）
③ 9 ： 10 ～ 近鉄八尾駅 噴水 広場 （ 弁士 ： 大阪14区 ・ 谷畑孝 ）
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920630197195481088"><text>大阪府第１９区　丸山ほだか　前職
東京大学卒、経産省、松下政経塾を経て衆議院議員2期
@maruyamahodaka 

#大阪府
#日本維新の会
#丸山ほだか
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>大阪府 第 １ ９ 区 　 丸山 ほる だ か 　 前 職
東京大学 卒 、 経産省 、 松下政経塾 を 経る て 衆議院議員 2期
@ maruyamahodaka
# 大阪府
# 日本維新の会
# 丸山 ほる だ か
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920614264133509121"><text>大阪府第１８区　遠藤たかし　前職
党国対委員長、衆議院議運委員、秋田県保存会会長

#大阪府
#日本維新の会
#遠藤たかし
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>大阪府 第 １ ８ 区 　 遠藤 たかし 　 前 職
党 国対委員長 、 衆議院 議運 委員 、 秋田県 保存会 会長
# 大阪府
# 日本維新の会
# 遠藤 たかし
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920591652342792192"><text>大阪府第１７区　馬場伸幸　前職
日本維新の会幹事長、大阪維新の会副代表、第76代堺市議会議長
@baba_ishin 

#大阪府
#日本維新の会
#馬場伸幸
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>大阪府 第 １ ７ 区 　 馬場伸幸 　 前 職
日本維新の会 幹事長 、 大阪維新の会 副代表 、 第 76代 堺市議会 議長
@ baba _ ishin
# 大阪府
# 日本維新の会
# 馬場伸幸
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920537956049231872"><text>大阪府第１４区　谷畑孝　前職
党両院議員総会長、厚生労働副大臣、関西大学法学部卒

#大阪府
#日本維新の会
#谷畑孝
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>大阪府 第 １ ４ 区 　 谷畑孝 　 前 職
党 両院議員総会長 、 厚生労働副大臣 、 関西大学法学部 卒
# 大阪府
# 日本維新の会
# 谷畑孝
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920455307108560897"><text>大阪府第１３区　青野よしあき　新人
大阪維新の会副代表、前大阪府議会議員（3期）、元大阪府議団代表
@aonoyoshiaki 
 
#大阪府
#日本維新の会
#青野よしあき
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>大阪府 第 １ ３ 区 　 青野 よしあき 　 新人
大阪維新の会 副代表 、 前 大阪府議会議員 （ 3期 ） 、 元 大阪 府議 団 代表
@ aonoyoshiaki
# 大阪府
# 日本維新の会
# 青野 よしあき
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920272446581743617"><text>【10/18（水）松井一郎　街宣日程③】
⑦15：40～ライフ今里店東向き（弁士：大阪1区・井上ひでたか）
⑧16：15～コノミヤ緑橋店北向き（弁士：大阪1区・井上ひでたか）
⑨19：00～京橋連絡通路
明日は大阪府内をグルグル回ります！
是非お越し下さいね。
（スタッフより）</text><wakati>【 10 / 18 （ 水 ） 松井一郎 　 街宣 日程 ③】
⑦ 15 ： 40 ～ ライフ 今里 店 東 向き （ 弁士 ： 大阪1区 ・ 井上 ひで た か ）
⑧ 16 ： 15 ～ コノミヤ 緑橋 店 北 向き （ 弁士 ： 大阪1区 ・ 井上 ひで た か ）
⑨ 19 ： 00 ～ 京橋 連絡 通路
明日 は 大阪府内 を グルグル 回る ます ！
是非 お越し する 下さる ね 。
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920272060458311681"><text>【10/18（水）松井一郎　街宣日程②】
④13：50～住道スペイン広場（弁士：大阪12区・藤田文武）
⑤14：15～住道北口ロータリー（弁士：大阪12区・藤田文武）
⑥15：00～鶴橋駅前（弁士：大阪1区・井上ひでたか）
（スタッフより）</text><wakati>【 10 / 18 （ 水 ） 松井一郎 　 街宣 日程 ②】
④ 13 ： 50 ～ 住道 スペイン広場 （ 弁士 ： 大阪12区 ・ 藤田 文武 ）
⑤ 14 ： 15 ～ 住道 北口 ロータリー （ 弁士 ： 大阪12区 ・ 藤田 文武 ）
⑥ 15 ： 00 ～ 鶴橋駅 前 （ 弁士 ： 大阪1区 ・ 井上 ひで た か ）
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920271957035065344"><text>【10/18（水）松井一郎　街宣日程①】
①10：00～阪急箕面駅東口ロータリー（弁士：大阪9区・あだち康史）
②11：15～JR茨木駅東口ｽｶｲﾊﾟﾚｯﾄ（弁士：大阪9区・あだち康史）
③12：30～寝屋川市駅東口ロータリー（弁士：大阪12区・藤田文武）
（スタッフより）</text><wakati>【 10 / 18 （ 水 ） 松井一郎 　 街宣 日程 ①】
① 10 ： 00 ～ 阪急 箕面駅 東口 ロータリー （ 弁士 ： 大阪9区 ・ あだち 康史 ）
② 11 ： 15 ～ JR 茨木駅 東口 ｽｶｲﾊﾟﾚｯﾄ （ 弁士 ： 大阪9区 ・ あだち 康史 ）
③ 12 ： 30 ～ 寝屋川市駅 東口 ロータリー （ 弁士 ： 大阪12区 ・ 藤田 文武 ）
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920268170060972033"><text>大阪府第１２区　藤田文武　新人
寝屋川市出身、健康関連施設運営会社社長
@fumi_fuji
 
#大阪府
#日本維新の会
#藤田文武
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>大阪府 第 １ ２ 区 　 藤田 文武 　 新人
寝屋川市 出身 、 健康 関連施設 運営会社 社長
@ fumi _ フジ
# 大阪府
# 日本維新の会
# 藤田 文武
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920225891971579904"><text>何故「変節」するのか？国会議員は一度なれば辞められない優遇厚遇の身分、国会議員依存症という事です。</text><wakati>何故 「 変節 」 する の か ？ 国会議員 は 一度 なる ば 辞める られる ない 優遇 厚遇 の 身分 、 国会議員 依存症 という 事 です 。</wakati></tweet><tweet id="920214121219375105"><text>大阪府第１１区　いとう信久　前職
医学博士、医療法人理事長、大阪大学招聘教授

#大阪府
#日本維新の会
#いとう信久
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>大阪府 第 １ １ 区 　 いとう 信久 　 前 職
医学博士 、 医療法人 理事長 、 大阪大学 招聘 教授
# 大阪府
# 日本維新の会
# いとう 信久
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920181134637506560"><text>大阪府第１０区　松浪ケンタ　前職
前衆議院議員、衆議院決算行政監視委員長、政務官等
@matsunamikenta

#大阪府
#日本維新の会
#松浪ケンタ
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>大阪府 第 １ ０ 区 　 松浪 KENTA 　 前 職
前 衆議院議員 、 衆議院 決算 行政 監視 委員長 、 政務 官等
@ matsunamikenta
# 大阪府
# 日本維新の会
# 松浪 KENTA
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920119703762120704"><text>大阪府第９区　あだち康史　前職
京大院修了後経産省入省、党立ち上げに参画し衆議院当選2回
@adachiyasushi 

#大阪府
#日本維新の会
#あだち康史
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>大阪府 第 ９ 区 　 あだち 康史 　 前 職
京大 院 修了 後 経産省 入省 、 党 立つ 上げ に 参画 する 衆議院 当選 2回
@ adachiyasushi
# 大阪府
# 日本維新の会
# あだち 康史
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="920075890515591169"><text>大阪府第８区　木下智彦　前職
大阪市生まれ、慶応義塾大学商学部卒、党青年局長
@tommykun01 

#大阪府
#日本維新の会
#木下智彦
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>大阪府 第 ８ 区 　 木下智彦 　 前 職
大阪市 生まれ 、 慶応義塾大学 商学部 卒 、 党 青年 局長
@ tommykun 01
# 大阪府
# 日本維新の会
# 木下智彦
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="919944847640817664"><text>【10/17(火)松井一郎街頭演説会日程】
①17:45〜京阪枚方市駅(弁士:大阪11区・いとう信久)
②18:45〜JR高槻市駅(弁士:大阪10区・松浪ケンタ)
明日はお天気回復しそうですね♪
衆院選も残りわずかとなってきました。最後までよろしくお願いします！
(スタッフより)</text><wakati>【 10 / 17 ( 火 ) 松井一郎 街頭演説 会 日程 】
① 17 : 45 〜 京阪 枚方市駅 ( 弁士 : 大阪11区 ・ いとう 信久 )
② 18 : 45 〜 JR 高槻市駅 ( 弁士 : 大阪10区 ・ 松浪 KENTA )
明日 は お天気 回復 する そう です ね ♪
衆院選 も 残る わずか と なる て くる ます た 。 最後 まで よろしくお願いします ！
( スタッフ より )</wakati></tweet><tweet id="919887066858627072"><text>大阪府第７区　奥下たけみつ　新人
元内閣総理大臣秘書、元大阪府知事・前大阪市長秘書
@okushita_ishin 

#大阪府
#日本維新の会
#奥下たけみつ
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>大阪府 第 ７ 区 　 奥下 たけ みつ 　 新人
元 内閣総理大臣 秘書 、 元 大阪府知事 ・ 前 大阪市長 秘書
@ okushita _ ishin
# 大阪府
# 日本維新の会
# 奥下 たけ みつ
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="919856759417708544"><text>大阪府第４区　ミノベテルオ　新人
大阪市議会議員（連続当選4回）、第109代大阪市会議長
@minobeteruo 

#大阪府
#日本維新の会
#ミノベテルオ
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>大阪府 第 ４ 区 　 ミノベテルオ 　 新人
大阪市議会議員 （ 連続 当選 4回 ） 、 第 109 代 大阪市会 議長
@ minobeteruo
# 大阪府
# 日本維新の会
# ミノベテルオ
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="919816772395470849"><text>大阪府第２区　しいき保　前職
党国会対策副委員長、国土交通部会長、元教員
@shiiki_tamotsu_

#大阪府
#日本維新の会
#しいき保
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>大阪府 第 ２ 区 　 しいる き 保 　 前 職
党 国会 対策 副委員長 、 国土交通部 会長 、 元 教員
@ shiiki _ Tamotsu _
# 大阪府
# 日本維新の会
# する いく 保
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="919771038606438401"><text>大阪府第１区　井上ひでたか　前職
大阪市港区出身、大阪市会議員３期、衆議院議員２期
@hidetaka_i 

#大阪府
#日本維新の会
#井上ひでたか
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>大阪府 第 １ 区 　 井上 ひで た か 　 前 職
大阪市港区 出身 、 大阪市会 議員 ３ 期 、 衆議院議員 ２ 期
@ HIDETAKA _ i
# 大阪府
# 日本維新の会
# 井上 ひで た か
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="919732031231164416"><text>京都府第３区　森なつえ　新人
鹿屋体育大学卒、維新政治塾一期生、元党職員
@MoriNatsue 

#京都府
#日本維新の会
#森なつえ
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>京都府 第 ３ 区 　 森 なつえ 　 新人
鹿屋体育大学 卒 、 維新政治塾 一 期生 、 元 党 職員
@ MoriNatsue
# 京都府
# 日本維新の会
# 森 なつえ
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="919553452543393792"><text>【10/16（月）松井一郎　街頭演説会日程】
17：00頃～新橋SL広場前
弁士：比例区東京ブロック：木村たけつか、小林学、中津川ひろさと

東京は比例単独の立候補です。
２枚目の投票用紙には「日本維新の会」または「維新」と書いて下さい。
よろしくお願いします。
（スタッフより）</text><wakati>【 10 / 16 （ 月 ） 松井一郎 　 街頭演説 会 日程 】
17 ： 00 頃 ～ 新橋 SL広場 前
弁士 ： 比例区東京ブロック ： 木村 多血 か 、 小林学 、 中津川 ひろい さ と
東京 は 比例 単独 の 立候補 です 。
２ 枚 目 の 投票 用紙 に は 「 日本維新の会 」 または 「 維新 」 と 書く て 下さる 。
よろしくお願いします 。
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="919507656426921985"><text>愛知県第１０区　スギモトカズミ　新人
元衆議院議員（２期）、ハーバード大院修士、元銀行員
@sugichannet

#愛知県
#日本維新の会
#スギモトカズミ
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>愛知県 第 １ ０ 区 　 スギモトカズミ 　 新人
元 衆議院議員 （ ２ 期 ） 、 ハーバード大 院 修士 、 元 銀行員
@ sugichannet
# 愛知県
# 日本維新の会
# スギモトカズミ
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="919467946149216256"><text>地元八尾の皆さん、雨の中の声援ありがとうございます。選挙区は「谷畑・さん、比例は「維新」で宜しくお願いします。</text><wakati>地元 八尾 の 皆さん 、 雨 の 中 の 声援 ありがとう ござる ます 。 選挙区 は 「 谷畑 ・ さん 、 比例 は 「 維新 」 で 宜しい お願い する ます 。</wakati></tweet><tweet id="919439079556517888"><text>長野県第２区　手塚大輔　新人
長野県相悪支部幹事長、飲食店経営、成蹊大卒
@daisuketeduka 

#長野県
#日本維新の会
#手塚大介
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>長野県 第 ２ 区 　 手塚 大輔 　 新人
長野県 相悪 支部 幹事長 、 飲食店経営 、 成蹊大 卒
@ daisuketeduka
# 長野県
# 日本維新の会
# 手塚 大介
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="919404587907391488"><text>長野県第１区　橋本まさゆき　新人
英国グラスゴー大学大学院修了、維新政治塾第一期生
@1984urban

#長野県
#日本維新の会
#橋本まさゆき
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>長野県 第 １ 区 　 橋本 まさゆき 　 新人
英国 グラスゴー大学 大学院 修了 、 維新政治塾 第 一 期生
@ 1984 urban
# 長野県
# 日本維新の会
# 橋本 まさゆき
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="919379329301102592"><text>＜維新CM　第2弾＞
維新は実行力！
大阪では、私立高校と4歳児と5歳児の教育無償化を実現しています。
もちろん、増税なんてしていません！
議員定数削減・議員報酬削減で、身を切る改革をしたから実現したのです。
維新ならできます！
皆様の1票を維新に託して下さい。
（スタッフより）</text><wakati>＜ 維新 CM 　 第2弾 ＞
維新 は 実行力 ！
大阪 で は 、 私立高校 と 4歳 児 と 5歳 児 の 教育無償化 を 実現 する て いる ます 。
もちろん 、 増税 なんて する て いる ます ん ！
議員定数削減 ・ 議員報酬 削減 で 、 身を切る改革 を する た から 実現 する た の です 。
維新 だ できる ます ！
皆様 の 1票 を 維新 に 託す て 下さる 。
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="919361119084363776"><text>維新CM、本日より放映開始です。
まずは第1弾をご覧下さい！

我々は教育無償化を実行してきました。
増税に頼らなくても出来るんです。
この改革を国でもやり遂げましょう！

この国を変えられるのは、皆様の1票です。
日本維新の会公認候補者をよろしくお願いします。
（スタッフより）</text><wakati>維新 CM 、 本日 より 放映 開始 です 。
まずは 第1弾 を ご覧 下さる ！
我々 は 教育無償化 を 実行 する て くる ます た 。
増税 に 頼る ない て も 出来る ん です 。
この 改革 を 国 で も やり遂げる ます う ！
この国。 を 変える られる の は 、 皆様 の 1票 です 。
日本維新の会 公認候補 者 を よろしくお願いします 。
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="919345657772515328"><text>富山県第１区　吉田豊史　前職
早稲田大学法学部卒、富山県議会議員2期を経て衆議院議員初当選
@toyo23office

#富山県
#日本維新の会
#吉田豊史
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>富山県 第 １ 区 　 吉田豊史 　 前 職
早稲田大学法学部 卒 、 富山県議会議員 2期 を 経る て 衆議院議員 初当選
@ 東陽テクニカ 23 office
# 富山県
# 日本維新の会
# 吉田豊史
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="919199823454093312"><text>ライバルがいるから自分達も成長出来る。希望の党と維新の会が改革競争により、税金の使い方を見直します。</text><wakati>ライバル が いる から 自分 達 も 成長 出来る 。 希望の党 と 維新の会 が 改革 競争 により 、 税金 の 使い方 を 見直す ます 。</wakati></tweet><tweet id="919199445945683968"><text>【10/15（日）松井一郎　演説会日程③】
⑧17：00～上本町YUFURA（大阪1区・井上ひでたか）
⑨18：30～野田阪神駅新橋筋商店街入口（大阪4区・ミノベテルオ）
⑩19：00～都島区民センターホール＜ミノベテルオ個人演説会＞（大阪4区・ミノベテルオ）
（スタッフより）</text><wakati>【 10 / 15 （ 日 ） 松井一郎 　 演説会 日程 ③】
⑧ 17 ： 00 ～ 上本町YUFURA （ 大阪1区 ・ 井上 ひで た か ）
⑨ 18 ： 30 ～ 野田阪神駅 新橋 筋 商店街 入口 （ 大阪4区 ・ ミノベテルオ ）
⑩ 19 ： 00 ～ 都島区民 センター ホール ＜ ミノベテルオ 個人 演説会 ＞ （ 大阪4区 ・ ミノベテルオ ）
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="919199341151006721"><text>【10/15（日）松井一郎　演説会日程②】
⑤14：20～LINOAS（旧西武百貨店）西側（大阪14区・谷畑孝）
⑥15：00～近鉄若江岩田駅（大阪13区・青野よしあき）
⑦16：00～近鉄布施駅北側（大阪13区・青野よしあき）

（スタッフより）</text><wakati>【 10 / 15 （ 日 ） 松井一郎 　 演説会 日程 ②】
⑤ 14 ： 20 ～ LINOAS （ 旧 西武百貨店 ） 西側 （ 大阪14区 ・ 谷畑孝 ）
⑥ 15 ： 00 ～ 近鉄 若江岩田駅 （ 大阪13区 ・ 青野 よしあき ）
⑦ 16 ： 00 ～ 近鉄 布施駅 北側 （ 大阪13区 ・ 青野 よしあき ）
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="919199089777983488"><text>【10/15（日）松井一郎　演説会日程①】
①10：00～千代田西友前（大阪15区・うらの靖人）
②11：00～エコールロゼ（大阪15区・うらの靖人）
③12：00～河内天美駅ロータリー（大阪15区・うらの靖人）
④13：20～近鉄古市駅前（大阪14区・谷畑孝）
（スタッフより）</text><wakati>【 10 / 15 （ 日 ） 松井一郎 　 演説会 日程 ①】
① 10 ： 00 ～ 千代田 西友 前 （ 大阪15区 ・ う ら の 靖人 ）
② 11 ： 00 ～ エコールロゼ （ 大阪15区 ・ う ら の 靖人 ）
③ 12 ： 00 ～ 河内天美駅 ロータリー （ 大阪15区 ・ う ら の 靖人 ）
④ 13 ： 20 ～ 近鉄 古市駅 前 （ 大阪14区 ・ 谷畑孝 ）
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="919193146830897152"><text>神奈川県第６区　くしだ誠一　新人
弁護士、元法政大学大学院教授

 #神奈川県
#日本維新の会
#くしだ誠一
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>神奈川県 第 ６ 区 　 くし だ 誠一 　 新人
弁護士 、 元 法政大学 大学院 教授
# 神奈川県
# 日本維新の会
# くし だ 誠一
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="919179912291934208"><text>千葉県第６区　星けんたろう　新人
元早稲田大学教員、工学博士、維新政治塾一期生
@hoshi__kentaro
 
#千葉県
#日本維新の会
#星けんたろう
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>千葉県 第 ６ 区 　 星 けんたろう 　 新人
元 早稲田大学 教員 、 工学 博士 、 維新政治塾 一 期生
@ Hoshi __ kentaro
# 千葉県
# 日本維新の会
# 星 けんたろう
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="919147349191966720"><text>なんば高島屋前にて街頭演説中です。
希望の党代表・小池百合子さん、減税日本代表・河村たかしさんもお越しになっています。
大勢の方にお集まり頂き、誠にありがとうございます！
(スタッフより)</text><wakati>なんば 高島屋 前 にて 街頭演説 中 です 。
希望の党 代表 ・ 小池百合子 さん 、 減税 日本代表 ・ 河村たかし さん も お越し に なる て いる ます 。
大勢 の 方 に お 集まり 頂く 、 誠に ありがとう ござる ます ！
( スタッフ より )</wakati></tweet><tweet id="919096291744870400"><text>千葉県第４区　佐藤浩　新人
前千葉県議会議員、早稲田実業高卒、早稲田大学卒

#千葉県
#日本維新の会
#佐藤浩
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>千葉県 第 ４ 区 　 佐藤浩 　 新人
前 千葉県議会議員 、 早稲田実業 高 卒 、 早稲田大学 卒
# 千葉県
# 日本維新の会
# 佐藤浩
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="919067409671102465"><text>兵庫県では衆議院総選挙だけでなく、神戸市議会議員補欠選挙と神戸市長選挙も始まっています。
10/22はトリプル選挙です！
維新の候補者をどうぞよろしくお願い致します。
#衆院選 
＃梅村さとし
＃三木しんじろう
＃浅倉南
＃黒田武志
＃奥津晶彦
＃篠木圭子
（スタッフより）</text><wakati>兵庫県 で は 衆議院 総選挙 だけ だ ない 、 神戸市議会議員補欠選挙 と 神戸市長選挙 も 始まる て いる ます 。
10 / 22 は トリプル 選挙 です ！
維新 の 候補者 を どうぞ よろしく お願い 致す ます 。
# 衆院選
＃ 梅村 さとし
＃ 三木 しん じろう
＃ 浅倉南
＃ 黒田 武志
＃ 奥津 晶彦
＃ 篠木 圭子
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="919064781516029957"><text>千葉県第２区　藤巻けんた　新人
慶応義塾大学経済学部卒、みずほ銀行出身、千葉維新の会幹事長

#千葉県
#日本維新の会
#藤巻けんた
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>千葉県 第 ２ 区 　 藤 巻ける た 　 新人
慶応義塾大学 経済学部 卒 、 みずほ銀行 出身 、 千葉 維新の会 幹事長
# 千葉県
# 日本維新の会
# 藤 巻ける た
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="919004488999899136"><text>千葉県第１区　長谷川ゆたか　新人
フジテレビ出身のフリーアナウンサー
@y___hasegawa 

#千葉県
#日本維新の会
#長谷川ゆたか
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>千葉県 第 １ 区 　 長谷川 ゆたか 　 新人
フジテレビ 出身 の フリーアナウンサー
@ y ___ HASEGAWA
# 千葉県
# 日本維新の会
# 長谷川 ゆたか
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="918825460443766787"><text>政治家の身分が厚遇すぎるから、主義主張や政策は横に置いてバッチを維持する事に執着する。政治家の身分なんて辞めたくなるぐらいで丁度いいのです。</text><wakati>政治家 の 身分 が 厚遇 すぎる から 、 主義主張 や 政策 は 横 に 置く て バッチ を 維持 する 事 に 執着 する 。 政治家 の 身分 なんて 辞める たい なる ぐらい で 丁度 いい の です 。</wakati></tweet><tweet id="918824872184135680"><text>【10/14（土）松井一郎　街頭演説会日程②】
④13：25～ららぽーと甲子園（弁士：兵庫7区・三木けえ）
⑤14：35～阪急宝塚駅（弁士：兵庫6区・いちむら浩一郎）
⑥19：00～なんば高島屋前（弁士：小池百合子氏、河村たかし氏）
維新の候補者をお願いします。
（スタッフより）</text><wakati>【 10 / 14 （ 土 ） 松井一郎 　 街頭演説 会 日程 ②】
④ 13 ： 25 ～ ららぽーと甲子園 （ 弁士 ： 兵庫7区 ・ 三木 け え ）
⑤ 14 ： 35 ～ 阪急 宝塚駅 （ 弁士 ： 兵庫6区 ・ いる ちむら 浩一郎 ）
⑥ 19 ： 00 ～ なんば 高島屋 前 （ 弁士 ： 小池百合子 氏 、 河村たかし 氏 ）
維新 の 候補者 を お願い する ます 。
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="918824470143385601"><text>【10/14（土）松井一郎　街頭演説会日程①】
①10：00～JR垂水駅（弁士：兵庫3区・まつき秀一郎）
②11：25～大丸元町（弁士：兵庫1区・梅村さとし）
③12：05～センター街東入口前（弁士：兵庫1区・梅村さとし）
明日は兵庫県にお邪魔いたします。
（スタッフより）</text><wakati>【 10 / 14 （ 土 ） 松井一郎 　 街頭演説 会 日程 ①】
① 10 ： 00 ～ JR 垂水駅 （ 弁士 ： 兵庫3区 ・ ま つく 秀一郎 ）
② 11 ： 25 ～ 大丸 元町 （ 弁士 ： 兵庫1区 ・ 梅村 さとし ）
③ 12 ： 05 ～ センター街 東入 口前 （ 弁士 ： 兵庫1区 ・ 梅村 さとし ）
明日 は 兵庫県 に お 邪魔 いたす ます 。
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="918788248113102848"><text>埼玉県第１５区　高橋ひであき　新人
川口市議会議員3期、日本維新の会埼玉維新川口支部支部長
@hide24004517  

#埼玉県
#日本維新の会
#高橋ひであき
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>埼玉県 第 １ ５ 区 　 高橋 ひであき 　 新人
川口市議会議員 3期 、 日本維新の会 埼玉 維新 川口 支部 支部長
@ hide 24004517
# 埼玉県
# 日本維新の会
# 高橋 ひであき
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="918764059318611969"><text>結局は、民進党解体は選挙対策で偽装解体という事ですね。</text><wakati>結局 は 、 民進党 解体 は 選挙対策 で 偽装 解体 という 事 です ね 。</wakati></tweet><tweet id="918736119574888449"><text>埼玉県第１４区 はたの博 新人
駿河台大学法学部卒、住宅リフォーム業経営
@ishinhatano  

#埼玉県
#日本維新の会
#はたの博
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>埼玉県 第 １ ４ 区 はた の 博 新人
駿河台大学 法学部 卒 、 住宅 リフォーム 業 経営
@ ishinhatano
# 埼玉県
# 日本維新の会
# はた の 博
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="918693120551698432"><text>埼玉県第４区 あおやぎ仁士 新人
元国連職員、早稲田大学政経学部卒、米デューク大院卒
@aoyagi_h 

#埼玉県
#日本維新の会
#あおやぎ仁士
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>埼玉県 第 ４ 区 あ お やぎ 仁士 新人
元 国連 職員 、 早稲田大学 政経学部 卒 、 米 Duke 大院 卒
@ aoyagi _ h
# 埼玉県
# 日本維新の会
# あ お やぎ 仁士
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="918662656843591680"><text>富山の皆さん、富山1区は「吉田とよふみ」さん比例は「維新」とお願いします。</text><wakati>富山 の 皆さん 、 富山1区 は 「 吉田 と よ ふみ 」 さん 比例 は 「 維新 」 と お願い する ます 。</wakati></tweet><tweet id="918643412416413696"><text>埼玉県第１区 こひやま清人 新人
慶応義塾大学卒、日立製作所を早期退職し、財政創生会議を設立
@kohiyamaSEISAKU 

#埼玉県
#日本維新の会
#こひやま清人
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>埼玉県 第 １ 区 こ ひる やる ま 清人 新人
慶応義塾大学 卒 、 日立製作所 を 早期 退職 する 、 財政 創 生 会議 を 設立
@ kohiyamaSEISAKU
# 埼玉県
# 日本維新の会
# こ ひる やる ま 清人
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="918494526670385157"><text>【10/13松井一郎日程②】
③14:10～緑井駅(弁士:広島3区・今枝仁)
④15:00～横川駅(弁士:広島2区・はいおか香奈)
⑤15:50～サンリブ府中近辺(弁士:広島4区・空本せいき)
宮城の後は広島へ移動です。
お近くにいらっしゃる方はぜひお越し下さい。(スタッフより)</text><wakati>【 10 / 13 松井一郎 日程 ②】
③ 14 : 10 ～ 緑井駅 ( 弁士 : 広島3区 ・ 今枝 仁 )
④ 15 : 00 ～ 横川駅 ( 弁士 : 広島2区 ・ は いう か 香奈 )
⑤ 15 : 50 ～ サンリブ 府中 近辺 ( 弁士 : 広島4区 ・ 空本せいき )
宮城 の 後 は 広島 へ 移動 です 。
お 近く に いらっしゃる 方 は ぜひ お越し する 下さる 。 ( スタッフ より )</wakati></tweet><tweet id="918493782080872449"><text>【10/13(金) 松井一郎日程①】
①9:50～ファーストタワー分館前(弁士:宮城1区・畠山まさき)
②10:30～アエル前
(弁士:宮城1区・畠山まさき)

宮城県第1選挙区にお住まいの皆様、日本維新の会公認候補、「畠山まさき」をよろしくお願い致します！

(スタッフより)</text><wakati>【 10 / 13 ( 金 ) 松井一郎 日程 ①】
① 9 : 50 ～ ファースト タワー 分館 前 ( 弁士 : 宮城 1区 ・ 畠山 まさき )
② 10 : 30 ～ アエル 前
( 弁士 : 宮城 1区 ・ 畠山 まさき )
宮城県 第 1 選挙 区 に お 住まい の 皆様 、 日本維新の会 公認候補 、 「 畠山 まさき 」 を よろしく お願い 致す ます ！
( スタッフ より )</wakati></tweet><tweet id="918491587021172737"><text>メディアは地方議員の政調費は徹底攻撃するのに、国会議員の月100万円領収書無し経費は知らんふりです。「違うだろ〜ー違うだろ」</text><wakati>メディア は 地方議員 の 政調 費 は 徹底 攻撃 する のに 、 国会議員 の 月 100万円 領収書 無し 経費 は 知る ん ふり です 。 「 違う だ 〜 ー 違う だ 」</wakati></tweet><tweet id="918421965978853377"><text>福島県第２区 西村えみ 新人
4人の母でマーケッター、東京大学新聞研究所卒業、中央大学
@happymania28jp

#福島県
#日本維新の会
#西村えみ
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>福島県 第 ２ 区 西村 えみ 新人
4人 の 母 で マーケッター 、 東京大学 新聞研究所 卒業 、 中央大学
@ happymania 28 JP
# 福島県
# 日本維新の会
# 西村 えみ
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="918415383891124224"><text>ありがとうございます。</text><wakati>ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="918415163853639685"><text>ありがとうございます。</text><wakati>ありがとう ござる ます 。</wakati></tweet><tweet id="918391982539423744"><text>宮城県第１区 畠山まさき 新人
元自衛隊医官、整形外科医、発達障がい支援活動
@dr_hatakeyama  

#宮城県
#日本維新の会
#畠山まさき
#消費増税凍結
#身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>宮城県 第 １ 区 畠山 まさき 新人
元 自衛隊 医官 、 整形外科 医 、 発達 障害 支援 活動
@ DR _ HATAKEYAMA
# 宮城県
# 日本維新の会
# 畠山 まさき
# 消費増税 凍結
# 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="918344338928578560"><text>北海道第２区 こわだ康文 新人
民間企業勤務後法科大学院修了、行政書士
@kujira0827 

＃北海道
＃日本維新の会
＃こわだ康文
＃消費増税凍結
＃身を切る改革

（スタッフより）</text><wakati>北海道 第 ２ 区 こわい だ 康文 新人
民間企業 勤務 後 法科大学院 修了 、 行政書士
@ KUJIRA 0827
＃ 北海道
＃ 日本維新の会
＃ こわい だ 康文
＃ 消費増税 凍結
＃ 身を切る改革
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="918341492036345856"><text>第48回衆議院総選挙、日本維新の会公認候補者を紹介致します！！
日本維新の会では、小選挙区と比例区の重複立候補を47名！比例区単独立候補者を5名！、計52名を擁立致しました。
本日より小選挙区の候補者を随時紹介していきますので、皆様、拡散お願い致しますね。
（スタッフより）</text><wakati>第 48回 衆議院 総選挙 、 日本維新の会 公認候補 者 を 紹介 致す ます ！ ！
日本維新の会 で は 、 小選挙区 と 比例区 の 重複立候補 を 47 名 ！ 比例区 単独 立候補者 を 5 名 ！ 、 計 52 名 を 擁立 致す ます た 。
本日 より 小選挙区 の 候補者 を 随時 紹介 する て いく ます ので 、 皆様 、 拡散 お願い 致す ます ね 。
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="918098859963772928"><text>長崎の皆さん、長崎3区の口石さんを宜しくお願いします。比例も「維新」を宜しくお願いします。</text><wakati>長崎 の 皆さん 、 長崎3区 の 口石 さん を 宜しい お願い する ます 。 比例 も 「 維新 」 を 宜しい お願い する ます 。</wakati></tweet><tweet id="918097524124037125"><text>鹿児島の皆さん、鹿児島1区の山之内さんを宜しくお願いします。福岡の皆さん、福岡4区河野さんを宜しくお願いします。沖縄の皆さん、沖縄1区下地さんをお願いします。九州の皆さん、比例は「維新」をお願いします。税金の使い方を見直しましょう。</text><wakati>鹿児島 の 皆さん 、 鹿児島1区 の 山之内 さん を 宜しい お願い する ます 。 福岡 の 皆さん 、 福岡4区 河野 さん を 宜しい お願い する ます 。 沖縄 の 皆さん 、 沖縄1区 下地 さん を お願い する ます 。 九州 の 皆さん 、 比例 は 「 維新 」 を お願い する ます 。 税金 の 使い方 を 見直す ます う 。</wakati></tweet><tweet id="918042218908106752"><text>【10/12　松井一郎日程】
①11：00～城南公園前（富山県）
②11：30～吉田事務所（富山県）
③13：00～長野駅善光寺口（長野県）
④14：30～松本駅東口（長野県）
富山１区は「吉田豊史」長野１区は「橋本まさゆき」長野２区は「手塚大輔」が公認候補です。（スタッフより）</text><wakati>【 10 / 12 　 松井一郎 日程 】
① 11 ： 00 ～ 城南 公園 前 （ 富山県 ）
② 11 ： 30 ～ 吉田 事務所 （ 富山県 ）
③ 13 ： 00 ～ 長野駅 善光寺口 （ 長野県 ）
④ 14 ： 30 ～ 松本駅 東口 （ 長野県 ）
富山 １ 区 は 「 吉田豊 史 」 長野 １ 区 は 「 橋本 まさゆき 」 長野 ２ 区 は 「 手塚 大輔 」 が 公認候補 です 。 （ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="918040877817257984"><text>本日、10/11は鹿児島、福岡へ応援に行って参りました。
鹿児島県１区は「山之内つよし」、福岡県４区は「かわの正美」を、比例代表は「日本維新の会」をどうぞよろしくお願いします！
（スタッフより）</text><wakati>本日 、 10 / 11 は 鹿児島 、 福岡 へ 応援 に 行く て 参る ます た 。
鹿児島県 １ 区 は 「 山之内 つよし 」 、 福岡県 ４ 区 は 「 か わ の 正美 」 を 、 比例代表 は 「 日本維新の会 」 を どうぞ よろしくお願いします ！
（ スタッフ より ）</wakati></tweet><tweet id="917956574332760064"><text>ありがとうございます。そして、言うだけでは無くやってます。</text><wakati>ありがとう ござる ます 。 そして 、 言う だけ だ は 無い やる て ます 。</wakati></tweet><tweet id="917753737422151680"><text>このエブリーの後のニュース23の党首討論において、が枝野さんに、共産党との連立はあるのか？と問いかけましたところ、はっきりと「ありません」と完全否定でした。志位さん、お気の毒です。</text><wakati>この エブリー の 後 の ニュース23 の 党首討論 において 、 が 枝野 さん に 、 共産党 と の 連立 は ある の か ？ と 問いかける ます た ところ 、 はっきり と 「 有馬線 」 と 完全否定 です た 。 志位 さん 、 お 気の毒 です 。</wakati></tweet><tweet id="917750319785771010"><text>我々維新の会は、「やらせ政治を」一掃します。</text><wakati>我々 維新の会 は 、 「 ヤラセ 政治 を 」 一掃 する ます 。</wakati></tweet><tweet id="917566280860811264"><text>なんば高島屋前での第一声、始まりました。
消費増税凍結！身を切る改革で教育無償化。消費税を上げなくても、教育無償化はできます。
維新には改革してきま実績があります。
日本維新の会公認候補者をよろしくお願い致します！
(スタッフより)
#2017衆院選 
#なんば高島屋</text><wakati>なんば 高島屋 前 で の 第一声 、 始まる ます た 。
消費増税 凍結 ！ 身を切る改革 で 教育無償化 。 消費税 を 上げる ない て も 、 教育無償化 は できる ます 。
維新 に は 改革 する て くる ま 実績 が ある ます 。
日本維新の会 公認候補 者 を よろしく お願い 致す ます ！
( スタッフ より )
# 2017 衆院選
# なんば 高島屋</wakati></tweet><tweet id="917512004008534017"><text>いよいよ衆院選の始まりです！日本維新の会公認候補者を、どうぞよろしくお願い致します！！
10/10
①10:00〜なんば高島屋前
②11:30〜スーパーライフ関目店前
③15:00〜江坂エスコタウン前
④16:50〜千里中央駅前
⑤17:50〜池田駅ダイエー前
(スタッフより)</text><wakati>いよいよ 衆院選 の 始まり です ！ 日本維新の会 公認候補 者 を 、 どうぞ よろしく お願い 致す ます ！ ！
10 / 10
① 10 : 00 〜 なんば 高島屋 前
② 11 : 30 〜 スーパー ライフ 関目 店 前
③ 15 : 00 〜 江坂 エスコタウン 前
④ 16 : 50 〜 千里中央駅 前
⑤ 17 : 50 〜 池田駅 ダイエー 前
( スタッフ より )</wakati></tweet><tweet id="917192863674392576"><text>大村さんは、愛知において想像以上のプレッシャーがあっただけの事。目指す方向性が違う訳ではありません。</text><wakati>大村 さん は 、 愛知 において 想像 以上 の プレッシャー が ある た だけ の 事 。 目指す 方向性 が 違う 訳 だ は ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="917039684886323200"><text>身を切る改革を誤解されているようですね。議員報酬はカットするが、公務員給与を一律カットするのではありません。大阪府では退職者不補充でメタボだった組織をスリムな組織に変えたのです。</text><wakati>身を切る改革 を 誤解 する れる て いる よう です ね 。 議員報酬 は カット する が 、 公務員 給与 を 一律 カット する の だ は ある ます ん 。 大阪府 で は 退職者 不 補充 で メタボ だ た 組織 を スリム だ 組織 に 変える た の です 。</wakati></tweet><tweet id="916299199427182592"><text>猫は鶏肉が好物やからなーーー。</text><wakati>猫 は 鶏肉 が 好物 やから だ ーーー 。</wakati></tweet><tweet id="916285925155409920"><text>辻元さんでした。</text><wakati>辻元 さん です た 。</wakati></tweet><tweet id="916282851556974592"><text>辻本さんは、「国民に政治を取り戻す」中山さんは、「国民の命を守る」と大きな風呂敷を広げてますが、自分達が税金で頂いている経費の領収書公開はやらない。大きな事は言うけど、国会議員の月100万円の利権は守る人達が国民の為にって、眉唾でしかありませんね。</text><wakati>辻本 さん は 、 「 国民 に 政治 を 取り戻す 」 中山さん は 、 「 国民 の 命 を 守る 」 と 大きな 風呂敷 を 広げる て ます が 、 自分 達 が 税金 で 頂く て いる 経費 の 領収書 公開 は やる ない 。 大きな 事 は 言う けど 、 国会議員 の 月 100万円 の 利権 は 守る 人達 が 国民 の 為 に って 、 眉唾 で しか ある ます ん ね 。</wakati></tweet><tweet id="916149472383557633"><text>姉妹関係を見直す原因は、サンフランシスコ市が確たる事実が無いにもかかわらず、日本人はケダモノと揶揄する展示を市有地に設置するからです。この人は、見て見ぬ振り、愛想笑いでやり過ごす考えなんでしょうかね。文章の格調の問題ではありません。</text><wakati>姉妹 関係 を 見直す 原因 は 、 サンフランシスコ市 が 確たる 事実 が 無位 に も かかわる ぬ 、 日本人 は ケダモノ と 揶揄 する 展示 を 市有地 に 設置 する から です 。 この 人 は 、 見る て 見る ぬ 振る 、 愛想笑い で やり過ごす 考え だ ん です う か ね 。 文章 の 格調 の 問題 で は ある ます ん 。</wakati></tweet><tweet id="915424239368364032"><text>付き合って、気持ち良い男です。東京の皆さん、よろしくお願いします。</text><wakati>付き合う て 、 気持ち良い 男 です 。 東京 の 皆さん 、 よろしくお願いします 。</wakati></tweet><tweet id="915057479498686465"><text>御自由にどうぞ‼️</text><wakati>御 自由 に どうぞ 二重感嘆符 ️</wakati></tweet><tweet id="915055774711259136"><text>この方、つい先日わざわざ大阪まで来て、自民党とチームで選挙運動されていましたけどね。</text><wakati>この 方 、 つい 先日 わざわざ 大阪 まで 来る て 、 自民党 と チーム で 選挙 運動 する れる て いる ます た けど ね 。</wakati></tweet><tweet id="914786728551915521"><text>政府の提案については、案件毎に是々非々の対応すると言う事が維新の方針です。ところが、毎日新聞では、「自民党と連立か？」偏向記事はやめなさい‼️</text><wakati>政府 の 提案 について は 、 案件 毎 に 是々非々 の 対応 する と 言う 事 が 維新 の 方針 です 。 ところが 、 毎日新聞 で は 、 「 自民党 と 連立 か ？ 」 偏向 記事 は やめる なさる 二重感嘆符 ️</wakati></tweet><tweet id="914348853976981504"><text>本当‼️何度も、しくじりましたからね。ひょっとして「しくじり先生」出演オファーありましたか？</text><wakati>本当 二重感嘆符 ️ 何度 も 、 しくじる ます た から ね 。 ひょっ として 「 しくじり先生 」 出演 オファー ある ます た か ？</wakati></tweet><tweet id="914337682079105024"><text>昨日の執行役員会で、二度小選挙区で落選した人は入れ替えの対象とする事を決定しましたよ。</text><wakati>昨日 の 執行役員 会 で 、 二 度 小選挙区 で 落選 する た 人 は 入れ替え の 対象 と する 事 を 決定 する ます た よ 。</wakati></tweet><tweet id="914156912282759168"><text>ごめんなさい。</text><wakati>ごめんなさい 。</wakati></tweet></tweets>